<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Общительность жирафов влияет на продолжительность их жизни</title>
        <description><![CDATA[У тех, кто легко идет на контакт - больше шансов выжить



Специалисты из Цюрихского университета в Швейцарии, в ходе наблюдения за жирафами выяснили, что их общительность напрямую влияет на продолжительность жизни. Так, общительные самки жирафов живут дольше, чем те, которые избегают контактов.

В рамках исследования специалисты мониторили 512 самок жирафов на площадке  более 1500 квадратных километров в экосистеме Тарангире на севере Танзании. Впоследствии они изучили ландшафт и запечатлели всех...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/obsitelnost_zirafov_vliaet_na_prodolzitelnost_ih_zizni-1056774.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:31:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыты частоты NVIDIA RTX A6000 с 48 Гбайт памяти типа GDDR6</title>
        <description><![CDATA[С переходом на архитектуру Ampere компания NVIDIA решила упразднить обозначение Quadro, и графический адаптер RTX A6000 для профессионального применения во флагманском исполнении с 48 Гбайт памяти типа GDDR6 и 10 752 ядрами CUDA в принятом разработчиком исчислении на момент своего анонса мог испугать ожидаемой розничной стоимостью более $4500, но новая волна криптовалютной лихорадки внесла свои коррективы.
Новинка каким-то чудом попала в руки обозревателей с сайта XFastest, что позволило изучить...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryty_castoty_nvidia_rtx_a6000_s_48_gbajt_pamati_tipa_gddr6-1056773.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:20:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Средиземноморская диета оказалась способом сохранения остроты ума</title>
        <description><![CDATA[В старости



В последнее время ученые часто проводят исследования, подтверждающие пользу средиземноморской диеты. Этой теме посвятили свою научную работу и ученые из Эдинбургского университета. Они выяснили, что средиземноморская диета является способом сохранения остроты ума.

В рамках исследования специалисты проанализировали когнитивные способности более 500 человек в возрасте 79 лет, которые не имеют старческого слабоумия. Участникам необходимо было пройти тесты на проверку памяти, знания слов и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sredizemnomorskaa_dieta_okazalas_sposobom_sohranenia_ostroty_uma-1056770.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:16:38 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple считает, что, если изменить форму листика, то груша перестаёт быть похожей на яблоко. Компания уладила спор с Prepear</title>
        <description><![CDATA[Компания Apple нередко подаёт в суд на компании, чьи названия, логотипы или бренды, по мнению купертинского гиганта, похожи на его собственные. 

К примеру, ещё в 2014 году Apple подала в суд на Pear Technologies, чей логотип представлял собой грушу. После подобная история развернулась в 2020 году, когда объектом преследования стала компания Prepear, также использующая грушу в качестве логотипа. 

Правда, в этом случае для Prepear всё обошлось. Компании заключили соглашение, которое...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_scitaet_cto_esli_izmenit_formu_listika_to_grusa_perestaet_byt_pohozej_na_abloko_kompania_uladila_spor_s_prepear-1056768.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:15:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Представлены игровые мыши EVGA X15, X17 и X20</title>
        <description><![CDATA[Одновременно с игровыми клавиатурами Z15 и Z20 компания EVGA представила игровые мыши X15, X17 и X20.

Модели X15 и X17, в которых используется интерфейс USB 2.0 и 32-разрядный микроконтроллер Arm Cortex-M33, поддерживают частоту опроса 8 кГц. Модель X20 оснащена тремя интерфейсами: фирменным радиоинтерфейсом на частоте 2,4 ГГц, Bluetooth LE и USB. В ее случае максимальная частота опроса равна 1 кГц.




Особенностью X17 и X20 является наличие двух датчиков, определяющих отрыв мыши от поверхности,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/predstavleny_igrovye_mysi_evga_x15_x17_i_x20-1056767.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:15:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыты характеристики и дата выхода ноутбука RedmiBook Pro</title>
        <description><![CDATA[RedmiBook — это доступная линейка ноутбуков с ОС Windows, и 25 февраля выйдет еще одна модель серии: RedmiBook Pro. Официальный аккаунт Mi NoteBook на Weibo подтвердил эту информацию. Также на Weibo было опубликовано несколько постеров, раскрывающих особенности будущих устройств. Согласно этим данным, RedmiBook Pro будет комплектоваться процессорами Intel Tiger Lake H35. Это четырехъядерные решения 11-го поколения, выполненные по 10 нм техпроцессу. Процессоры обладают сравнительно небольшим...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryty_harakteristiki_i_data_vyhoda_noutbuka_redmibook_pro-1056765.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:06:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Несмотря на отсутствие точной даты выхода, на PC-версию Crash Bandicoot 4 открылись предзаказы</title>
        <description><![CDATA[На днях Activision признала очевидное и объявила о том, что Crash Bandicoot 4 It’s About Time заглянет на Xbox Series, PlayStation 5, Nintendo Switch и PC. Компьютерную версию мы перечислили последней потому, что она единственная, для которой издатель и разработчики не назвали точную дату выхода: на «некстгене» и гибридной консоли от Nintendo проект появится 12 марта. Что касается PC-версии, то известно лишь, что она выйдет до конца года.




Впрочем, отсутствие точной даты выхода вовсе не помешало...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/nesmotra_na_otsutstvie_tocnoj_daty_vyhoda_na_pc_versiu_crash_bandicoot_4_otkrylis_predzakazy-1056764.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:05:44 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Redmi Note 10 станет первым недорогим смартфоном Xiaomi с AMOLED-дисплеем</title>
        <description><![CDATA[Анонсировать его должны в следующем месяце



Согласно данным источников, Redmi Note 10 станет первым недорогим смартфоном Xiaomi с AMOLED-дисплеем.

Напомним, что ранее AMOLED-экранами были оснащены лишь модели K-серии, тогда как Redmi и Redmi Note смартфоны получали лишь LCD-панели. Таким образом, Redmi Note 10 Pro станет первым недорогим смартфоном, в котором компания решила использовать AMOLED. Дата анонса новой линейки Redmi Note 10 на данный момент не разглашается, однако известно, что представить...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/redmi_note_10_stanet_pervym_nedorogim_smartfonom_xiaomi_s_amoled_displeem-1056761.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:02:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России выпустили «апокалиптичный» ?iPhone 12 Pro с наконечником копья древних тольтеков</title>
        <description><![CDATA[Российский бренд Caviar, известный своими экстравагантными версиями флагманских смартфонов, представил новые модели коллекции iPhone 12 Warrior (Воин). 




В октябре 2020 года в коллекцию iPhone 12 Warrior вошли 6 моделей и сейчас в неё добавлено ещё 6 вариантов отделки. Каждая модель из новой коллекции Warrior посвящена легендарным воинам разных народов и времен. 




Модель iPhone 12 Pro Rajan с отсылками к индийской культуре по цене от 2 172 000 рублей (два миллиона сто семьдесят две тысячи)...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossii_vypustili_apokalipticnyj_iphone_12_pro_s_nakonecnikom_kopa_drevnih_toltekov-1056758.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:00:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Toyota представит два полностью электрических автомобиля до конца этого года</title>
        <description><![CDATA[Компания Toyota объявила о планах представить два полностью электрических автомобиля на рынке США до конца этого года. Компания начала выпускать автомобили с низким уровнем выбросов почти 25 лет назад, её гибридный автомобиль Prius стал одним из первых на рынке, предложившим гибридные технологии в массовом сегменте автомобилей. До настоящего времени компания была привержена идее продвижения гибридных технологий и не была нацелена на создание полностью электрических автомобилей. Ещё недавно генеральный...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/toyota_predstavit_dva_polnostu_elektriceskih_avtomobila_do_konca_etogo_goda-1056757.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:50:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>DICE LA трудится над игрой франшизы Battlefield</title>
        <description><![CDATA[Старший дизайн-директор студии DICE LA Джастин Вибе не смог сдержаться и поведал широкой общественности в своём Twitter о том, что компания вовсю трудится над игрой серии Battlefield. К сожалению, хоть господина Вибе и распирало от гордости, но щедрым на подробности его назвать не получится: всё, что нам известно, это именно сам факт работы коллектива над новым проектом в знаменитой франшизе.




Напомним, что год назад Electronic Arts решила перевести DICE LA из разряда неудачницы, трудящейся на...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/dice_la_truditsa_nad_igroj_fransizy_battlefield-1056756.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:50:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>На теорию квантовой гравитации наложили новые ограничения</title>
        <description><![CDATA[Ученые использовали хорошо зарекомендовавшие себя космологические наблюдения, чтобы наложить более жесткие ограничения на квадратичную модель принципа неопределенности Гейзенберга, который определяет пределы точности измерения состояний квантовой системы.

Теория квантовой гравитации пытается связать теорию относительности с квантовой механикой. Пока сделать это в полной мере не удалось, но новая работа приближает ученых к заветной цели


Физики давно пытаются описать гравитацию с помощью методов...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/na_teoriu_kvantovoj_gravitacii_nalozili_novye_ogranicenia-1056754.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>На Аляске найдены бусины из венецианского стекла. Ученые предполагают, что они попали в этот регион еще до Колумба</title>
        <description><![CDATA[Археологи из Университета Аляски в Фэрбенксе обнаружили несколько крошечных синих бусин в трех разных местах на Аляске, которые были сделаны в Венеции в эпоху Возрождения. Ученые говорят, что это открытие может переписать историю открытия Америки.

Открытие Америки Колумбом сильно повлияло на мировую историю, однако испанский мореплаватель был вовсе не первым европейцем на континенте


Ученые считают, что Колумб был не первым европейцем, ступившим на земли Америки. Скорее всего, это были викинги,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/na_alaske_najdeny_businy_iz_venecianskogo_stekla_ucenye_predpolagaut_cto_oni_popali_v_etot_region_ese_do_kolumba-1056753.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России заморожен проект сверхтяжёлой лунной ракеты «Енисей»</title>
        <description><![CDATA[Разработка новой российской ракеты-носителя сверхтяжёлого класса «Енисей», которую создавали для лунной программы, приостановлена.

Разработка ракеты поставлена на паузу на неопределённый срок


Как сообщает «Интерфакс» со ссылкой на главу Ракетно-космического центра «Прогресс» Дмитрия Баранова, разработка новой ракеты сверхтяжёлого класса «Енисей» для российской лунной программы заморожена. «Возможна коррекция её облика. Сейчас этот вопрос пока до конца не решён, поэтому сейчас разработка поставлена...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossii_zamorozen_proekt_sverhtazeloj_lunnoj_rakety_enisej-1056752.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>На МКС построят ферму для выращивания мух в невесомости</title>
        <description><![CDATA[На Международную космическую станцию отправят ферму для выращивания мух в невесомости, которую планируется построить к концу текущего года.

Нескольким сотням дрозофил посчастливится вырасти на борту Международной космической станции


Как рассказал в интервью РИА Новости генеральный директор Специального конструкторского бюро при Институте медико-биологических проблем РАН Алексей Логунов, научная аппаратура под названием «Мутагенез», предназначенная для эксперимента по наблюдению эволюционного...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/na_mks_postroat_fermu_dla_vyrasivania_muh_v_nevesomosti-1056751.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Становится ли от алкоголя теплее или нам это кажется</title>
        <description><![CDATA[После приема алкоголя кажется, будто все тело согревается и становится теплее. Многие принимают крепкие напитки в холода, чтобы «согреться». Но правда ли алкоголь так влияет на организм?

От нескольких бокалов спиртного становится тепло и даже выступает пот. Но на самом ли деле температура вашего тела в этот момент повышается? 


Когда мы пьем спиртные напитки, кажется, что тело начинает согреваться изнутри. Попадая в рот, алкоголь воздействует на рецепторы, определяющие температуру, поэтому нам...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/stanovitsa_li_ot_alkogola_teplee_ili_nam_eto_kazetsa-1056750.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:50 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Небо бежевого цвета: как выглядит песчаная буря с борта МКС</title>
        <description><![CDATA[Российский космонавт Сергей Кудь-Сверчков позволил взглянуть на ветер сирокко с околоземной орбиты.

Европейцы смогли увидеть принесённый из пустыни ветром сирокко песок своими глазами, а для жителей всего мира песчаную бурю из космоса показал Сергей Кудь-Сверчков.


Сирокко — это сильный жаркий ветер в странах Средиземноморского бассейна, зарождающийся в пустынях Северной Африки, на Ближнем Востоке. Этот ветер образуется в тёплых, сухих, тропических воздушных массах, которые двигаются на север...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/nebo_bezevogo_cveta_kak_vygladit_pescanaa_bura_s_borta_mks-1056749.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:49 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Epic Games представила приложение для создания реалистичных лиц прямо в браузере</title>
        <description><![CDATA[Epic Games представила новое приложение для браузера, которое позволит любому создавать и анимировать почти фотореалистичных людей, созданных компьютером.

Инструментарий MetaHuman Creator позволит небольшим студиям и разработчикам-одиночкам создавать высококачественные модели и переносить их на игровой движок Unreal Engine


Как сообщает The Verge, инструментарий, получивший название MetaHuman Creator, позволит игровым студиям или обычным любителям создавать реалистичные человеческие модели, а после...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/epic_games_predstavila_prilozenie_dla_sozdania_realisticnyh_lic_pramo_v_brauzere-1056748.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:49 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>3 хитрых жеста в Safari, которые ускоряют работу в браузере</title>
        <description><![CDATA[Мобильный браузер на смартфонах и планшетах Apple с каждым годом приближается по возможностям к своему аналогу на Mac. Кроме этого в приложении появляются полезные и удобные фишки, которые помогают работать быстрее на сенсорном экране мобильного гаджета. 
Сейчас расскажем о трех полезных особенностях Safari на iPhone, которые сделают работу с программой комфортнее. 
]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/3_hitryh_zesta_v_safari_kotorye_uskoraut_rabotu_v_brauzere-1056747.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:49:33 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ученые выявили опасный возраст для мужчин и женщин</title>
        <description><![CDATA[В определенном возрасте риск смерти от сердечно-сосудистых болезней достигает пика



Ученые из США и Финляндии, в ходе исследования, выявили опасный возраст для мужчин и женщин. Так, согласно обнародованным данным, вероятность развития сердечно-сосудистых болезней у мужчин достигает своего пика после 40 лет, тогда как у женщин - после 30 лет.

В рамках научной работы специалисты изучили порядка тысячи данных о здоровье людей различных возрастов, рас и мест проживания. Сообщается, что опасным возрастом...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ucenye_vyavili_opasnyj_vozrast_dla_muzcin_i_zensin-1056745.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:46:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Mastercard анонсировала платежи в криптовалюте</title>
        <description><![CDATA[Американская финансовая корпорация Mastercard объявила о том, что уже в этом году она начнёт осуществлять операции с различными криптовалютами в своей одноименной международной платежной системы.

Данное заявление сделал исполнительный вице-президент Mastercard по цифровым активам, блокчейн-технологиям и партнерству Радж Дамодаран: «Прямо сейчас мы готовимся к будущему криптовалюты и платежей, объявляя, что в этом году Mastercard начнет поддерживать операции с определёнными криптовалютами, совершаемые...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/mastercard_anonsirovala_platezi_v_kriptovalute-1056743.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:45:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ферма из сотен ноутбуков с GeForce RTX 3060. За сколько окупится такой проект?</title>
        <description><![CDATA[Вчера мы увидели, насколько серьёзной может быть проблема дефицита в том числе геймерских ноутбуков из-за бума майнинга. 

Напомним, в Китае кто-то уже собрал ферму из сотен ноутбуков, а теперь появились подробности касательно её конфигурации и окупаемости.  




Источник говорит о том, что ферма основана на ноутбуках с GeForce RTX 3060. В рознице такие ПК стоят около 1380 долларов, но оптом их можно получить примерно за 1200 долларов. Производительность адаптера при добыче Ethereum составляет около 45...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ferma_iz_soten_noutbukov_s_geforce_rtx_3060_za_skolko_okupitsa_takoj_proekt-1056742.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:45:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Tele2 объяснили повышение цен на услуги связи</title>
        <description><![CDATA[Представители оператора Tele2 обосновали повышение цен на услуги связи ростом загрузки сетей из-за пандемии и соответствующими дополнительными инвестициями в инфраструктуру. «Пандемия привела к экспоненциальному росту трафика в сетях Tele2 — ежемесячно на 15% в течение 2020 года. При этом критически возросли требования абонента к качеству и наполнению сервисов. Подчеркнем, что Tele2 предоставила ФАС экономическое обоснование корректировок и заранее выполнила все процедуры по уведомлению регулятора о...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_tele2_obasnili_povysenie_cen_na_uslugi_svazi-1056741.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:34:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Лиза Су поздравила подписчиков с Новым годом по лунному календарю</title>
        <description><![CDATA[Гнетущее для кого-то многодневное молчание DigiTimes-кормильца объясняется простым обстоятельством – на Тайване началось празднование Нового года по лунному календарю, который формально наступит завтра. К этому событию генеральный директор AMD Лиза Су (Lisa Su) на своей странице в Twitter приурочила поздравление, адресованное широкому кругу подписчиков.






Источник изображения: Twitter, Lisa Su


В новом году она пообещала всем крепкого здоровья, счастья и процветания. Наступающий год по лунному...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/liza_su_pozdravila_podpiscikov_s_novym_godom_po_lunnomu_kalendaru-1056740.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:34:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Создан инструмент для создания фотореалистичных людей в компьютерной графике</title>
        <description><![CDATA[Таким образом получается "мета-человек"



Создан инструмент для создания фотореалистичных людей в компьютерной графике. В качестве разработчика выступила компания Epic Games, которая опубликовала впечатляющее видео, демонстрирующее возможности инструмента.

Инструмент назвали MetalHuman Creator и создан он на базе движка Unreal Engine. Благодаря ему можно создавать фотореалистичных “мета-людей”, с естественной анимацией и движениями. Ознакомиться с работой инструмента можно посмотрев видео ниже....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sozdan_instrument_dla_sozdania_fotorealisticnyh_ludej_v_komputernoj_grafike-1056737.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:31:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Microsoft представила новые аксессуары для продуктивной работы</title>
        <description><![CDATA[Москва, 10 февраля 2021 года. — Компания Microsoft представила линейку периферийных аксессуаров для продуктивной работы. Мышь Microsoft Bluetooth® Ergonomic Mouse, клавиатура Microsoft Designer Compact Keyboard и компактный цифровой блок Microsoft Number Pad сочетают в себе передовые технологии, эргономичный дизайн, удобство и комфорт, а также лучшие материалы.
Microsoft Bluetooth® Ergonomic Mouse
Новая мышь предлагает пользователям эргономичную конструкцию, беспроводное подключение и материалы...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/microsoft_predstavila_novye_aksessuary_dla_produktivnoj_raboty-1056736.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:17:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Злоумышленники украли у пользователя "Авито" деньги по звонку</title>
        <description><![CDATA[Идентификация пользователя осуществлялась с помощью звонка, чем и воспользовались мошенники



Издание “Коммерсант” опубликовало материал, в котором рассказывается о случае кражи денег у пользователя “Авито”. Сделать это злоумышленникам удалось по звонку.

Так, пользователь разместил и успешно продал свой товар за 119 тысяч рублей с помощью сервиса “Авито Доставка”. За транспортировку товара отвечала компания Boxberry. Предполагалось, что после осуществления доставки счет продавца пополнится, однако...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/zloumyslenniki_ukrali_u_polzovatela_avito_dengi_po_zvonku-1056735.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:16:17 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Поисковик Google наконец почернел на ПК</title>
        <description><![CDATA[Компания Google начала распространение обновления для своего поисковика среди пользователей ПК, которые получают всплывающее сообщение о доступности тёмной темы.

Изначально это сообщение начали видеть пользователи, которые открывают поисковик Google на ПК в режиме инкогнито. Позже многие пользователи в Twitter и других социальных сетях подтвердили, что они успешно включили тёмную тему в поисковике.

Приглашение перенаправляет пользователей к настройке, которая позволяет им выбирать между светлой,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/poiskovik_google_nakonec_pocernel_na_pk-1056734.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:15:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>СберБанк предлагает полностью отказаться от пластиковых карт</title>
        <description><![CDATA[СберБанк выступил с новой инициативой — компания предлагает отказаться от пластика держателям карт. Чтобы реализовать это, в приложении «СберБанк Онлайн» появилась соответствующая функция.




 В мобильном приложении теперь можно быстро выпустить банковскую карту без пластикового носителя. В процессе оформления клиенту нужно выбрать опцию«Давайте без пластика». Такая цифровая карта уже активирована, её можно сразу использовать, у неё  такая же функциональность, как у пластиковой карты — платежи и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sberbank_predlagaet_polnostu_otkazatsa_ot_plastikovyh_kart-1056733.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:15:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Компания System76 опубликовала открытую клавиатуру Launch</title>
        <description><![CDATA[Компания System76, специализирующаяся на производстве ноутбуков, ПК и серверов, поставляемых с Linux, опубликовала новый открытый проект Launch Configurable Keyboard, развивающий клавиатуру, полностью настраиваемую пользователем. Открыты механические и электрические схемы, а также прошивки и используемое для управления программное обеспечение. Проектная документация и модели для САПР FreeCAD распространяются под лицензией CC BY-SA-4.0. Схемы и распайки печатных плат доступны в формате pcb для KiCad...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kompania_system76_opublikovala_otkrytuu_klaviaturu_launch-1056730.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:02:36 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Хакеры выставили исходный код игр The Witcher 3 и Cyberpunk 2077 на аукцион. Его можно купить за 7 миллионов долларов</title>
        <description><![CDATA[Всего через несколько дней после взлома серверов CD Projekt – разработчика The Witcher 3 и Cyberpunk 2077 – хакеры выставили на аукцион исходный код этих игр, а также Thronebraker и The Witcher 3 RTX. За весь «комплект» (исходный код всех четырех игр, фирменный движок Red Engine и дамп внутренних документов разработчика) просят ни много ни мало – 7 миллионов долларов. Но это – если покупать по принципу «здесь и сейчас», минуя торги.





Хакеры также украли движок Red Engine

Для участия в аукционе...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/hakery_vystavili_ishodnyj_kod_igr_the_witcher_3_i_cyberpunk_2077_na_aukcion_ego_mozno_kupit_za_7_millionov_dollarov-1056720.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:45:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>AMD FX-9590 удостоился второго места в модельном зачёте на частоте 8344 МГц</title>
        <description><![CDATA[Процессоры AMD FX семейства Vishera, как известно, без особых усилий позволяют поднять частоту до значений свыше 8 ГГц, если использовать для их охлаждения жидкий азот или жидкий гелий. Известный чешский энтузиаст Buildzoid к теме разгона этих процессоров неожиданно обратился на этой неделе, занявшись повышением частоты серийного экземпляра FX-95950 с использованием жидкого азота.






Источник изображения: HWBot, Buildzoid


Даже в густонаселённой модельной статистике автор эксперимента смог занять...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/amd_fx_9590_udostoilsa_vtorogo_mesta_v_modelnom_zacete_na_castote_8344_mgc-1056719.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:34:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Дух Camel Trophy возродил внедорожник Land Rover Defender Works V8 Trophy</title>
        <description><![CDATA[Для владельцев эксклюзивной модели организуют особое мероприятие на бездорожье.

Дух внедорожников Camel Trophy возродили в эксклюзивном внедорожнике Land Rover Defender Works V8 Trophy.


С 1980 по 2000 годы в мире проходило внедорожное состязание Camel Trophy, одним из символов которого стали внедорожники Land Rover песочно-жёлтого цвета. В 2021 году на территории замка Истнор в Великобритании состоится особая гонка по бездорожью, которая станет своеобразными трибьютом Camel Trophy. Участие в этом...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/duh_camel_trophy_vozrodil_vnedoroznik_land_rover_defender_works_v8_trophy-1056718.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:34:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Средиземноморская диета влияет на когнитивные функции в старости</title>
        <description><![CDATA[Питание сильно влияет на все системы нашего организма. В очередной раз ученым удалось доказать, что средиземноморская диета положительно сказывается на работе организма.

Ученые считают, что результаты их работы являются наглядным примером того, что наше питание сейчас сильно влияет на здоровье в будущем


Средиземноморский рацион питания предполагает употребление большого количества овощей и морепродуктов. Люди, которые следуют этой диете, почти не едят мясо. Исследование показало, что строгое...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sredizemnomorskaa_dieta_vliaet_na_kognitivnye_funkcii_v_starosti-1056717.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:34:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Россиянам стал доступен предзаказ недорогих "умных" часов Xiaomi Mi Watch Lite</title>
        <description><![CDATA[Их стоимость 4 490 рублей



Сегодня россиянам стал доступен предзаказ недорогих "умных" часов Xiaomi Mi Watch Lite. В розничную продажу они поступят через неделю.

Новинка получила 1,4-дюймовый экран с TFT-матрицей, что позволило сделать устройство недорогим. Имеется поддержка 120 различных циферблатов. Корпус часов выполнен из пластика и отличается способностью выдерживать давление воды в 5 АТМ. Xiaomi Mi Watch Lite можно будет приобрести в трех расцветках - черной, бежевой и синей.Гаджет поддерживает...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rossianam_stal_dostupen_predzakaz_nedorogih_umnyh_casov_xiaomi_mi_watch_lite-1056713.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:31:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>США анонсировали новые санкции против Китая: Джо Байден продолжил дело Дональда Трампа</title>
        <description><![CDATA[Китайские технологические компании сильно пострадали из-за политики бывшего президента США Дональда Трампа (Donald Trump). Высказывались предположения, что при новом президенте Джо Байдене (Joe Baiden) ситуация немного улучшится, но это не так.

Как сообщают источники, администрация Байдена сотрудничестве с союзниками добавит «новые адресные санкции» в отношении экспорта некоторых важных технологий в Китай. Это произошло перед первым звонком Джо Байдена председателю КНР Си Цзиньпину (Xi Jinping)....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ssa_anonsirovali_novye_sankcii_protiv_kitaa_dzo_bajden_prodolzil_delo_donalda_trampa-1056711.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:30:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Twitter может использовать Bitcoin для оплаты труда сотрудников и поставщиков</title>
        <description><![CDATA[Спустя всего несколько дней после того, как производитель электромобилей Tesla инвестировал 1,5 миллиарда долларов в Bitcoin, финансовый директор Twitter заявил, что платформа микроблогов рассматривает возможность оплаты труда сотрудников и поставщиков с помощью этой криптовалюты.

Во время интервью CNBC финансовый директор Twitter Нед Сигал (Ned Segal) сказал, что компания всё еще изучает возможные варианты использования популярной криптовалюты. Также рассматривается вопрос о том, нужно ли компании...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/twitter_mozet_ispolzovat_bitcoin_dla_oplaty_truda_sotrudnikov_i_postavsikov-1056710.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:30:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Panasonic KX-TU155 – очередной мобильный телефон для пожилых людей</title>
        <description><![CDATA[Японская компания Panasonic представила на европейском рынке свой новый мобильный телефон под индексом KX-TU155, который специально адаптирован к потребностям пожилых людей. В числе специальных функциональных возможностей, предназначенных для «Поколение 65+», имеется экстренный вызов SOS и удобная док-станция для зарядки. Производитель отмечает, что в этой новинке, в первую очередь, внимание уделяется не столько развлекательным аспектам, как в новых смартфонах, а практичному и простому управлению...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/panasonic_kx_tu155__ocerednoj_mobilnyj_telefon_dla_pozilyh_ludej-1056709.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:19:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Свиньи научились играть в компьютерные игры. Ученые говорят, что это не предел возможностей животного</title>
        <description><![CDATA[Зачастую человек относится к свиньям с легким пренебрежением. И зря! Эти животные намного умнее и интересней, чем мы о них думаем. Безусловно, поросята вряд ли когда-то смогут заговорить или научатся летать, но новое исследование показало, что эти животные обладают интеллектуальной гибкостью, достаточной, чтобы играть в видеоигры!

Научить играть с джойстиком обезьяну может каждый, а то насчет свиньи?


Ученые из Канады провели исследование с участием двух свиней породы «Йоркшир» по кличке Гамлет...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/svini_naucilis_igrat_v_komputernye_igry_ucenye_govorat_cto_eto_ne_predel_vozmoznostej_zivotnogo-1056708.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:19:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему мы ленимся — физиологические причины</title>
        <description><![CDATA[Все мы когда-либо испытывали непреодолимое желание ничего не делать, даже когда время подгоняло. Оказывается, дело не в силе воле, а причиной апатии и лени могут быть физиологические процессы, проходящие у нас в мозге.

Причиной этого могут служить недостаточные связи между определенными зонами мозга, из-за которых некоторым людям тяжело принять решение действовать. Конечно, это не объясняет лень всех и каждого, но проливает свет на патологическую, экстремальную лень, которая часто проявляется у людей...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_my_lenimsa__fiziologiceskie_priciny-1056707.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:19:09 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
