<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Странный источник тепла под Антарктидой: лёд тает изнутри</title>
        <description><![CDATA[В 2018 году международная команда учёных во главе с Британским антарктическим сообществом (BAS) обнаружила, что в таянии ледников Антарктиды виновато отнюдь не только глобальное потепление вследствие пагубной деятельности человека, а кое-что ещё.

Исследователи выяснили, что под Восточной Антарктидой прячется некий активный источник геотермальной энергии, который способствует таянию ледников. Результаты радиолокационного зондирования льда толщиной три километра показали, что лёд плавится снизу вверх, а...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/strannyj_istocnik_tepla_pod_antarktidoj_led_taet_iznutri-1056619.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:34:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Epic Games представила MetaHuman Creator — мощную утилиту для быстрого создания высокодетализированных моделей людей </title>
        <description><![CDATA[Компания Epic Games анонсировала MetaHuman Creator — инструмент для быстрого создания моделей людей, который сгодится для использования даже на слабых машинах. Само приложение работает на основе облачных вычислений, это позволяет, по заверениям авторов, сократить время работы над персонажем с нескольких недель до нескольких часов.




MetaHuman Creator позволяет создавать модель человека, оперируя огромным количеством доступных опций. Пользователь сможет изменять черты лица персонажа, тип телосложения,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/epic_games_predstavila_metahuman_creator__mosnuu_utilitu_dla_bystrogo_sozdania_vysokodetalizirovannyh_modelej_ludej_-1056613.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:04:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Чем Google Play отличается от Google Store и что там можно купить</title>
        <description><![CDATA[App Store, AppGallery, Google Play, Google Store. Думаю, все эти названия вам хорошо знакомы, потому что они обозначают хорошо знакомые вам магазины, которые вы посещаете на постоянной основе. Однако Google Play и Google Store – это не совсем одно и то же, хотя некоторые очень часто путают их друг с другом, а потому очень часто посещают не то, что искали на самом деле. Попытаемся разобраться, чем Google Play отличается от Google Store, чем там торгуют и как отличить один магазин от другого.

Google Play...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cem_google_play_otlicaetsa_ot_google_store_i_cto_tam_mozno_kupit-1056612.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:04:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Мошенники с «Авито» научились воровать деньги «по звонку»</title>
        <description><![CDATA[На торговой площадке «Авито» обнаружена новая уязвимость, которая позволяет с помощью технологии подмены номера получить доступ к аккаунту пользователя. Об этом сообщает «Коммерсантъ».

Уязвимость позволила мошенникам украсть у пользователя 119 000 рублей


Как сообщает «Коммерсантъ», в декабре пользователь Pikabu продал на «Авито» товар стоимостью 119 тысяч рублей через сервис «Авито Доставка». Услугу доставки товара обеспечивала компания Boxberry. После доставки на счет продавца должны были...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/mosenniki_s_avito_naucilis_vorovat_dengi_po_zvonku-1056609.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:34:18 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Что показало масштабное исследование о влиянии излучения мобильников на здоровье</title>
        <description><![CDATA[Продолжавшийся десять лет эксперимент не нашел причин всерьез бояться излучения мобильных телефонов, однако некоторые результаты еще предстоит проверить.

Это исследование обошлось Национальным институтам здравоохранения США в 25 миллионов долларов и продолжалось десять лет; в нем участвовало 3000 мышей и крыс и около 150 ученых. С 2008 года ученые всеми возможными способами проверяли, вредно ли излучение мобильных телефонов. Некоторые крысы, жившие поблизости от работающих мобильников, были...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cto_pokazalo_masstabnoe_issledovanie_o_vlianii_izlucenia_mobilnikov_na_zdorove-1056608.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:34:17 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему на ногте мужчины вырос второй ноготь, похожий на маленький палец</title>
        <description><![CDATA[В 2018 году молодой человек в Пакистане обратился в больницу с необычной проблемой: на его пальце вырос второй, крошечный ноготь, причиняющий болезненный дискомфорт.

28-летний мужчина из Пакистана пришел на прием к врачу с неожиданной проблемой. На его левом среднем пальце образовалась аномалия, которая внезапно начала расти прямо поверх ногтя. Болезненные ощущения вынудили мужчину обратиться в клинику, где врачи провели рентгеновское обследование и взяли пробы на анализ.

Оказалось, «росток»...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_na_nogte_muzciny_vyros_vtoroj_nogot_pohozij_na_malenkij_palec-1056607.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:34:16 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Релиз MPD-клиента Ymuse 0.16</title>
        <description><![CDATA[Вышел очередной релиз молодого, но перспективного GTK-клиента для Music Player Daemon — Ymuse 0.16.
В данном релизе исправлена пара проблем с отзывчивостью приложения при рестарте MPD, а также добавлены регулятор громкости демона и настройка для скрытия панели инструментов.
Ymuse — это клиент для MPD, написанный на Go/GTK3 и доступный как в виде snap-пакета, так и в deb и rpm.


          &gt;&gt;&gt;...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/reliz_mpd_klienta_ymuse_016-1056606.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:32:19 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Путин пообещал не блокировать YouTube и другие сервисы, если они начнут выполнять российское законодательство</title>
        <description><![CDATA[В ходе Владимира Путина с главными редакторами СМИ президент пообещал не блокировать YouTube и другие иностранные сервисы и соцсети не заблокируют в России. Однако только при условии, что они начнут выполнять российское законодательство.
К примеру, закон о персональных данных обязует иностранные компании хранить личную информацию россиян на отечественных серверах.
Новость...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/putin_poobesal_ne_blokirovat_youtube_i_drugie_servisy_esli_oni_nacnut_vypolnat_rossijskoe_zakonodatelstvo-1056601.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:48:54 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Проект SDL переходит на Git и GitHub</title>
        <description><![CDATA[Разработчики библиотеки SDL (Simple DirectMedia Layer), нацеленной на упрощение написания игр и мультимедийных приложений, объявили о переводе процесса разработки c системы управления исходными текстами Mercurial и движка отслеживания ошибок Bugzilla на Git и платформу GitHub. По мнению Райана Гордона (Ryan C. Gordon), один из лидеров проекта, Mercurial остаётся лучшей системой управления исходными текстами, а в Git реализован ряд неудачных архитектурных решений, но в современном мире Mercurial...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/proekt_sdl_perehodit_na_git_i_github-1056598.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:32:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Через неделю Tales from the Borderlands вернётся в продажу</title>
        <description><![CDATA[Официальный Twitter-аккаунт игр серии Borderlands сообщил о том, что уже через неделю, 17 февраля, эпизодический проект Tales from the Borderlands вернётся в продажу. Исчезал он из неё, напомним, около двух лет назад вслед за банкротством (а затем — «воскрешением») разработавшей её студии Telltale Games. Подробностями перевыпуска нас пока не снабдили.




Напомним, что Tales from the Borderlands — это «сериал», в котором во главу угла поставлено повествование. Юмора здесь также хватает, поэтому по...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cerez_nedelu_tales_from_the_borderlands_vernetsa_v_prodazu-1056597.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:19:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как арктические льды раскрыли секреты Римской империи</title>
        <description><![CDATA[Изучив ледники Арктики, ученые смогли совершить неожиданные открытия, которые пролили свет на историю Древнего Рима.

Когда мы говорим о Древнем Риме, то последнее место, к которому обратится пытливый историк — это арктические льды. Однако, как оказалось, ледники представляют собой самую настоящую «капсулу времени» природного происхождения. Поскольку лед в Арктике замерзает, но очень редко тает, то его содержание сохраняется на протяжении тысяч лет.

Группа ученых изучила включения газа внутри...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_arkticeskie_ldy_raskryli_sekrety_rimskoj_imperii-1056596.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:19:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Huawei через суд пытается снять с себя клеймо компании, наносящей угрозу национальной безопасности США</title>
        <description><![CDATA[Китайский телекоммуникационный гигант Huawei вновь подал в суд в попытке снять с себя ограничения, наложенные американскими властями.

Huawei считает, что компанию обвинили без предоставления существенных доказательств


На этот раз Huawei борется с Федеральной комиссией США по связи FCC из-за того, что ведомство объявило компанию, как наносящую угрозу национальной безопасности США. Huawei требует у суда пересмотреть это определение, так как присуждение таких званий не входит в компетенции Федеральной...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/huawei_cerez_sud_pytaetsa_snat_s_seba_klejmo_kompanii_nanosasej_ugrozu_nacionalnoj_bezopasnosti_ssa-1056595.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:19:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Марка Цукерберга собираются признать банкротом. Дело рассмотрит московский суд</title>
        <description><![CDATA[В Московский арбитражный суд поступило заявление о признании Цукерберга Марка Эллиота банкротом.

Сначала в Перу обвиняли Билла Гейтса в создании коронавируса, а теперь Мака Цукерберга хотят признать банкротом в России


Странные судебные дела чиновники возбуждают по всему миру. Так, недавно суд Перу обвинил Билла Гейтса, Джорджа Сороса и Дэвида Рокфеллера младшего в создании вируса SARS-CoV-2, который вызвал пандемию COVID-19. 

Подобная история произошла и с Марком Цукербергом. Правда, его обвиняют...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/marka_cukerberga_sobirautsa_priznat_bankrotom_delo_rassmotrit_moskovskij_sud-1056594.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:19:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Из чего состоит Большое тихоокеанское мусорное пятно</title>
        <description><![CDATA[Исследователи изучили огромную свалку размером с Техас, что дрейфует по волнам Тихого океана, и рассказали о том, из чего на самом деле состоит самая большая мусорная куча в мире.

Когда мы представляем себе Большое мусорное пятно в Тихом океане — самую большую плавучую кучу мусора в мире — в голову приходят образы огромной свалки из пластиковых пакетов, бутылок из-под газировки и кольцевых держателей, в которых так часто застревают дикие животные. Но это всего лишь заблуждение, и новая статья...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/iz_cego_sostoit_bolsoe_tihookeanskoe_musornoe_patno-1056593.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:19:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Вот так может выглядеть шлем смешанной реальности от Apple</title>
        <description><![CDATA[Дизайнер Антонио Де Роза создал качественные рендеры возможного дизайна шлема смешанной реальности от Apple.
Для удобства, Де Роза назвал устройство Apple View. Рендер основан на якобы слитых ранее схемах от The Information. 
Если они верны, то перед нами наиболее вероятный внешний вид девайса. По данным издания, оголовье будет выпускаться в разных цветах.


Ранее утверждалось,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vot_tak_mozet_vygladet_slem_smesannoj_realnosti_ot_apple-1056590.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:48:48 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Роботы как люди: учатся ходить, ездить и летать, поют и танцуют, готовятся выйти в открытый космос. Главное 10 февраля.</title>
        <description><![CDATA[Робот Hyundai TIGER учится ходить на колесах, ездить и даже немного летать. Роботы Boston Dynamics зажигательно танцуют, но и собираются работать по дому. Робот Клео уже поет и двигает пальцами, но не умеет улыбаться. Теледроид сын Федора полетит на МКС.

Мы все еще говорим: «Ах, они и это могут!» Но наверно, скоро перестанем. И будем относиться к ним, как к работникам и помощникам, расторопным и неуклюжим, к разным по-разному


Роботы на колесах могут быстро ехать по дороге (быстрее человека), но...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/roboty_kak_ludi_ucatsa_hodit_ezdit_i_letat_pout_i_tancuut_gotovatsa_vyjti_v_otkrytyj_kosmos_glavnoe_10_fevrala-1056588.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:34:16 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Россию приехали недорогие умные часы Xiaomi Mi Watch Lite, не уступающие флагманским моделям</title>
        <description><![CDATA[Китайская компания Xiaomi объявила о старте приема предзаказов на новые доступные умные часы Xiaomi Mi Watch Lite.

Несмотря на невысокую стоимость, Xiaomi Mi Watch Lite получили поддержку GPS и могут проработать до девяти дней от одного заряда


Xiaomi Mi Watch Lite считаются бюджетными умными часами, поэтому они не получили премиальные материалы. Корпус часов выполнен из пластика, а ремешок из силикона. В продаже будут доступны три цветовых варианта – черный, бежевый и синий, дополнительно к ним...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossiu_priehali_nedorogie_umnye_casy_xiaomi_mi_watch_lite_ne_ustupausie_flagmanskim_modelam-1056587.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:34:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Представлены игровые клавиатуры EVGA Z15 и Z20</title>
        <description><![CDATA[Компания EVGA объявила о выпуске игровых клавиатур Z15 и Z20. В их описании отмечено использование 32-разрядного микроконтроллера Arm Cortex-M33, позволившее увеличить частоту опроса до 4 кГц. Клавиатуры снабжены подсветкой, а в их оснащение входят мультимедийные клавиши и регулятор громкости в виде ролика. Подсветка каждой клавиши настраивается индивидуально. К компьютеру клавиатуры подключаются по USB.

Модель Z15 с механическими переключателями предложена в двух вариантах. Для одного из них выбраны...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/predstavleny_igrovye_klaviatury_evga_z15_i_z20-1056585.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:30:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>«Выживач» Valheim разошёлся миллионным тиражом всего за неделю</title>
        <description><![CDATA[После того, как «скандинавский» симулятор выживания Valheim вышел в раннем доступе Steam и взгромоздился на верхнюю ступень пьедестала недельного чарта его продаж, стало очевидно, что продажи у проекта превосходят даже самые оптимистичные ожидания разработчиков. Сегодня авторы игры из студии Iron Gate подтвердили эти догадки, объявив о том, что за первую неделю тираж их проекта превысил миллион копий.




Также, по информации от разработчиков, пиковый «онлайн» Valheim в Steam превысил 160 тысяч игроков,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vyzivac_valheim_razoselsa_millionnym_tirazom_vsego_za_nedelu-1056584.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:19:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Растут ли волосы после бритья быстрее, чем раньше</title>
        <description><![CDATA[Существует мнение, что после бритья волосы на теле начинают расти быстрее и становятся более толстыми. Но так ли это на самом деле?]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rastut_li_volosy_posle_brita_bystree_cem_ranse-1056583.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:19:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Дружба продлевает жизнь: История 37-летней дружбы между лебедем и почтальоном</title>
        <description><![CDATA[Спасенный турецким почтальоном лебедь отблагодарил своего спасителя верностью и дружбой, растянувшейся на десятилетия.

Выяснилось, что в домашних условиях лебедь может прожить гораздо больше, чем в дикой природе


Как сообщает Associated Press, 37 лет назад в турецкой провинции Эдирне почтальон Реджеп Мирзан ехал на машине со своими друзьями. По пути он заметил раненную самку лебедя. Выяснилось, что у нее сломано крыло. Мирзан решил забрать ее с собой и подлечить, чтобы она не стала трапезой...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/druzba_prodlevaet_zizn_istoria_37_letnej_druzby_mezdu_lebedem_i_poctalonom-1056582.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:19:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Доказано, что миллионы людей в мире ежегодно умирают по вине ископаемого топлива</title>
        <description><![CDATA[Хотя большая часть критики в адрес сжигания ископаемого топлива сосредоточена на долгосрочном воздействии на здоровье планеты, оно также может иметь разрушительные краткосрочные последствия для здоровья населения. Новое исследование, проведенное учеными из Гарварда, пролило новый свет на масштабы этой проблемы. Оказалось, что в 2018 году  загрязнение воздуха, вызванное ископаемым топливом, стало причиной более 8 000 000 смертей во всем мире.

Ученые доказали, что за 2018 год свыше 8 000 000 человек...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/dokazano_cto_milliony_ludej_v_mire_ezegodno_umiraut_po_vine_iskopaemogo_topliva-1056581.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:19:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Роботы научились чувствовать прикосновения с помощью теней</title>
        <description><![CDATA[Инженеры наделили робота способностью отслеживать прикосновения к своему телу с помощью хитрых манипуляций с тенью.

Теперь роботы могут чувствовать касание всем своим корпусом — и помогают им в этом обычные тени


Экспериментальная система, известная как ShadowSense, включает в себя обычную камеру, подключенную к портативному компьютеру с питанием от USB, расположенную под неэлектронной полупрозрачной «кожей» мягкотелого робота.

Когда человек тянется к роботу, окружающее освещение отбрасывает тень...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/roboty_naucilis_cuvstvovat_prikosnovenia_s_pomosu_tenej-1056580.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:19:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>США собирается строить мегаструктуры прямо в открытом космосе</title>
        <description><![CDATA[В ожидании будущих космических проектов с участием гигантских структур на орбите и на Луне, DARPA объявило о начале своей программы «Новое орбитальное и лунное производство, материалы и массово-эффективный дизайн» (NOM4D, произносится как NOMAD). Новая инициатива направлена ​​на разработку технологий для адаптивного производства крупномасштабных конструкций в космосе.

Один из крупнейших военно-промышленных подрядчиков США запускает масштабную программу, цель которой — разработать систему...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ssa_sobiraetsa_stroit_megastruktury_pramo_v_otkrytom_kosmose-1056579.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:19:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>15 полезных вещей с AliExpress. Супер органайзер на автокресло</title>
        <description><![CDATA[На AliExpress стартует целая вереница небольших распродаж, посвященных весенним праздникам. Первая из них, в честь Дня святого Валентина, проходит с 8 по 14 февраля.
Каких-то особенно интересных общих предложений не подготовлено. В этот раз нас порадуют сниженные до предела цены и ряд активным промокодов, которыми можно дополнительно снизить цену:
▹ SZABOTOI: 150 руб. от 2000 руб.
▹ MILLIONYROS: 300 руб. от 4000 руб.
▹ POLOVINKA: 500 руб. от 6000 руб.
▹ AMUR: 800 руб. от 9000 руб.
▹ SERENADA:...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/15_poleznyh_vesej_s_aliexpress_super_organajzer_na_avtokreslo-1056578.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:04:20 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Что такое Clubhouse, и почему все туда хотят попасть</title>
        <description><![CDATA[В последние дни в сети бурно обсуждают новую социальную сеть Clubhouse. Попытаемся разобраться, почему никому неизвестное приложение вдруг стало таким популярным, и как туда попасть.

Clubhouse дает людям совершенно новый опыт виртуального общения, которого нет ни у одной другой социальной сети


Clubhouse – это новая социальная сеть, которая появилась еще в марте прошлого года на старте пандемии коронавируса. Долгое время соцсеть не пользовалась массовой популярностью, однако в последние недели интерес...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cto_takoe_clubhouse_i_pocemu_vse_tuda_hotat_popast-1056570.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:19:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Предложено объяснение существования галактик без темной материи</title>
        <description><![CDATA[Группа астрономов из Калифорнийского университета в Риверсайде обнаружила, что некоторые карликовые галактики сегодня могут казаться свободными от темной материи, хотя в прошлом эта субстанция в них доминировала.

Карликовые галактики, в которых практически отсутствует темная материя, бросают вызов современным космологическим теориям. Теперь исследователи нашли возможное объяснение существования таких объектов


Галактики, которые, судя по наблюдениям, практически не содержат темной материи — слабо...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/predlozeno_obasnenie_susestvovania_galaktik_bez_temnoj_materii-1056569.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:19:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Nvidia возобновляет поставки старых графических процессоров</title>
        <description><![CDATA[В октябре 2016 года компания Nvidia представила GPU GeForce GTX 1050 Ti на архитектуре Pascal. Как утверждает источник, спустя четыре с лишним года производитель решил возобновить производство и поставки этих изделий партнерам по выпуску видеокарт, чтобы удовлетворить спрос на недорогие графические решения.

Один из розничных продавцов сообщил тематическому ресурсу Tech Yes City, что карты серии GTX 1050 Ti не поставлялись в течение почти двух лет.




В прошлом месяце появились слухи, что компания...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/nvidia_vozobnovlaet_postavki_staryh_graficeskih_processorov-1056566.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:15:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео на канале: Вы точно его не купите — Huawei MateBook X 2020</title>
        <description><![CDATA[На нашем YouTube канале появились новые видеоролики.
В этом видео делимся впечатлениями от самого красивого и тактильно приятного ультрабука компании Huawei — MateBook X 2020 весом всего 1 кг, с 13-дюймовым экраном разрешением 3K, процессором Intel Core 10-го поколения, а также тачпадом с технологией Free Touch:
[embedded...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/video_na_kanale_vy_tocno_ego_ne_kupite__huawei_matebook_x_2020-1056565.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:05:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео на канале: Качественные TWS с активным шумодавом и aptX | Pamu Quiet</title>
        <description><![CDATA[На нашем YouTube канале появились новые видеоролики.
Данное видео посвящено качественным TWS-наушникам Pamu Quiet, которые имеют кожаный кейс, уникальную подсветку с индикацией заряда батареи, беспроводную зарядку, а также поддержку aptX и активного шумоподавления:
[embedded content]]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/video_na_kanale_kacestvennye_tws_s_aktivnym_sumodavom_i_aptx_%7C_pamu_quiet-1056564.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:05:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео на канале: Самый маленький смартфон в мире — Unihertz Jelly 2</title>
        <description><![CDATA[[unable to retrieve full-text content]На нашем YouTube канале появились новые видеоролики. В очередном видеоролике говорим про Unihertz Jelly 2 — самый маленький смартфон в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/video_na_kanale_samyj_malenkij_smartfon_v_mire__unihertz_jelly_2-1056563.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:05:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Российским покупателям доступен ноутбук Prestigio Smartbook 133 С4</title>
        <description><![CDATA[Компания Prestigio объявила о расширении своего модельного ряда ноутбуков на российском рынке, выпустив модель Prestigio Smartbook 133 С4, которую она позиционирует в качестве оптимального помощника для школьника, студента или офисного работника.

Для обеспечения необходимого уровня производительности, при повседневных задачах, здесь предусмотрен двухъядерный процессор AMD A4-9120E с частотой до 2,2 ГГц, а также 4 ГБ оперативной и 64 ГБ встроенной памяти. Для вывода информации используется 14,1-дюймовый...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rossijskim_pokupatelam_dostupen_noutbuk_prestigio_smartbook_133_s4-1056560.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:49:41 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Назван крупнейший покупатель полупроводниковой продукции по итогам 2020 года</title>
        <description><![CDATA[Аналитическая компания Gartner опубликовала рейтинг крупных покупателей полупроводниковой продукции по итогам 2020 года. По сравнению с 2019 годом этот рынок вырос на 7,3%. Как и в 2019 году, больше всех полупроводниковых изделий закупила компания Apple. Говоря точнее, она одна приобрела 11,9% всей полупроводниковой продукции, изготовленной за год. Для сравнения: в 2019 году Apple тоже возглавляла рейтинг, но тогда ее доля была равна 8,6%.




Второе место сохранила за собой компания Samsung. Доля...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/nazvan_krupnejsij_pokupatel_poluprovodnikovoj_produkcii_po_itogam_2020_goda-1056557.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:45:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В следующем году выйдет настольная игра The Witcher Old World</title>
        <description><![CDATA[CD Projekt RED совместно с Go on Board анонсировали настольную игру The Witcher Old World, дизайнером которой станет автор «настолок» Titans и Valhalla Лукаш Возняк. Несмотря на то, что анонс состоялся сегодня, релиз состоится лишь через четырнадцать месяцев — в начале апреля 2022-го. Более того, средства на проект будут собирать посредством Kickstarter, кампания на котором стартует в мае этого года.




События The Witcher Old World разворачиваются задолго до истории Геральта из Ривии. Игра рассчитана...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_sleduusem_godu_vyjdet_nastolnaa_igra_the_witcher_old_world-1056556.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:34:48 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Что будет, если человек умрёт во время авиаперелёта</title>
        <description><![CDATA[Смерть пассажира — проблема для кабинного экипажа, но он готов к подобным ситуациям.

Если пассажир скончается во время авиарейса, то он продолжит свой путь до места назначения и только там медики смогут официально признать человека умершим.


Авиаперелёты в мире могут длиться от нескольких десятков минут до нескольких десятков часов. И когда на борту находится множество людей, у которых может быть самое разное состояние здоровья, нельзя исключать вероятность проблем. Вплоть до смертельных исходов. Но...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cto_budet_esli_celovek_umret_vo_vrema_aviapereleta-1056555.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:34:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ноутбуки RedmiBook Pro выходят 25 февраля: CPU Intel и AMD, GeForce MX450, два размера</title>
        <description><![CDATA[Компания Redmi опубликовала на своей страничке в социальной сети Weibo очередной рекламный постер нового ноутбука RedmiBook Pro, который подтверждает, что новинка будет представлена 25 февраля. В этот же день будет представлена линейка смартфонов Redmi K40.

Согласно официальному заявлению, это будет самый мощный и тонкий ноутбук производителя. Представитель Xiaomi официально подтвердил, что новая линейка RedmiBook Pro будет оснащена процессорами Intel Core 11-го поколения. Речь идёт о мобильных...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/noutbuki_redmibook_pro_vyhodat_25_fevrala_cpu_intel_i_amd_geforce_mx450_dva_razmera-1056552.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:30:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ассортимент L-com пополнили оптические кабели HDMI, DP и DVI длиной до 100 м</title>
        <description><![CDATA[Компания Infinite Electronics представила под торговой маркой L-com серию активных оптических кабелей, рассчитанных на передачу аудио- и видеосигналов на расстояния до 100 м без использования повторителей.




Серия включает кабели HDMI 2.0, DisplayPort 1.4 и DVI длиной от 10 до 100 м. Производитель отмечает, что оптические кабели невосприимчивы к наводкам и электромагнитным помехам. Они не требуют источника питания. Кроме того, к их достоинствам отнесена гибкость и малая масса.

По кабелям HDMI можно...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/assortiment_l_com_popolnili_opticeskie_kabeli_hdmi_dp_i_dvi_dlinoj_do_100_m-1056551.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:30:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>TECNO снизила цену на недорогой смартфон Pouvoir 4 с огромной батареей</title>
        <description><![CDATA[Компания TECNO подготовилась к грядущим праздникам, 14 и 23 февраля, и снизила цену на и так недорогой смартфон Pouvoir 4.
Устройство оснащено 6,95-дюймовым дисплеем с каплевидным вырезом под фронтальную камеру и тонкими рамками вокруг экрана. За производительность отвечает процессор MediaTek Helio A22, 3 ГБ оперативной и 32 ГБ встроенной памяти.
Есть функция «Выключенный...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/tecno_snizila_cenu_na_nedorogoj_smartfon_pouvoir_4_s_ogromnoj_batareej-1056550.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:18:48 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Продажа TikTok остановлена на неопределённый срок. Трампа на них нет</title>
        <description><![CDATA[Администрация президента США Джо Байдена приостановила на неопределенный срок сделку по продаже части TikTok американским компаниям Oracle и Walmart. Это связано с тем, что Байден изучает деятельность Трампа в области защиты от потенциальных угроз безопасности со стороны китайских технологических компаний.
На данный момент TikTok ведет переговоры с представителями национальной...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/prodaza_tiktok_ostanovlena_na_neopredelennyj_srok_trampa_na_nih_net-1056547.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:04:21 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Google начала ограничивать установку левых приложений на Android</title>
        <description><![CDATA[Несмотря на то что большинство пользователей Android, скорее всего, не знают, что такое сайдлоадинг, плюс-минус все этим когда-либо занимались. Этот термин означает загрузку установочного файла приложения в обход штатных источников софта. То есть каждый раз, когда вы скачиваете APK из-за пределов Google Play, это называется сайдлоадинг. Казалось бы, зачем я вообще занимаюсь тем, что разъясняю вам значение настолько специфической терминологии? А для того, чтобы вы знали, как называется то, чего вас в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/google_nacala_ogranicivat_ustanovku_levyh_prilozenij_na_android-1056546.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:04:09 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
