<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Робота научили писать любовные письма</title>
        <description><![CDATA[Пока на английском



Американский стартап CopyAI запустил онлайн-инструмент для создания любовных писем. За вас открытку напишет чат-бот с искусственным интеллектом. Пока, правда, только на английском.

Бот работает на технологии GPT-3. Это тре­тье поко­ле­ние алго­рит­ма обра­бот­ки есте­ствен­но­го язы­ка от OpenAI. Модель обучили на примерах открыток в День святого Валентина. Поэтому бот способен сам генерировать похожие признания в любви. Инструмент совершенно бесплатный. Нужно лишь авторизоваться...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/robota_naucili_pisat_lubovnye_pisma-1057187.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:47:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Лукашенко призвал пользоваться кнопочными телефонами, чтобы избежать слежки США</title>
        <description><![CDATA[Говорит, все «умные люди» уже давно с кнопочными



Президент Белоруссии Александр Лукашенко призвал белорусов пользоваться кнопочными телефонами, чтобы избежать слежки США. Он заявил, что «умные люди» уже давно так делают.

Президент Белоруссии заявил об этом на Всебелорусском народном собрании, пишет РБК. «Я не говорю о двенадцатых смартфонах и айфонах, ради Бога, звоните. Хотите, чтобы американцы вас каждую минуту отслеживали, где вы находитесь и что вы там паритесь по этим айфонам. Покупайте, если...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/lukasenko_prizval_polzovatsa_knopocnymi_telefonami_ctoby_izbezat_slezki_ssa-1057186.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:47:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>10 русских фильмов, которые РЕАЛЬНО надо посмотреть</title>
        <description><![CDATA[Наше кино можно ругать сколько угодно, но факт остаётся фактом: есть отличные фильмы, старые и совсем новые, которые смотреть не стыдно.
В этой подборке как раз такие, на любой вкус: есть комедии, драмы, фантастика и даже сатирический боевик про 90-е годы.
Каждый из этих фильмов можно пересматривать снова и снова, даже совсем свежее кино «Родные». Точно говорю – сходите на него. кинотеатр несколько раз. 
Остальные фильмы из подборки запросто можно найти в стриминговых сервисах и на просторах...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/10_russkih_filmov_kotorye_realno_nado_posmotret-1057185.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:33:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Кинотеатры начали сдавать залы в аренду компьютерным игрокам</title>
        <description><![CDATA[Кинотеатры пытаются выжить во время пандемии



Крупнейшая сеть кинотеатров в Южной Корее CGV начали сдавать залы в аренду компьютерным игрокам. Так компания пытается заработать во время пандемии.

Дело в том, что кинотеатры в Южной Корее могут продавать билеты только на половину мест в залах. Кроме того, количество фильмов в прокате там уменьшилось. Южнокорейские кинотеатры стали предлагать геймерам арендовать зал на два часа. До 18:00 тариф составляет $90, вечером — $135. Арендовать зал позволено...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kinoteatry_nacali_sdavat_zaly_v_arendu_komputernym_igrokam-1057184.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:32:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Honor урезал цены на смартфоны и другую технику в России к 14 февраля</title>
        <description><![CDATA[Вышедший из-под ответственности Huawei бренд Honor объявил о запуске в России специальной акции ко Дню всех влюблённых. 




В рамках акции «14 февраля вместе с Honor» пользователи могут приобрести устройства Honor со скидками до 14 тысяч рублей, а также получить подарки при покупке смартфонов, ноутбуков и планшетов. Акция на официальном сайте Honor продлится по 14 февраля включительно.

Обещанная скидка в 14 тысяч рублей доступна для игрового ноутбука Honor Hunter, а ноутбук MagicBook Pro можно купить...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/honor_urezal_ceny_na_smartfony_i_druguu_tehniku_v_rossii_k_14_fevrala-1057181.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:31:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Steam появились системные требования Biomutant</title>
        <description><![CDATA[В Steam появились системные требования Biomutant, который готовится к релизу 25 мая нынешнего года на PC и консолях. Сложно сказать, насколько эта информация правдивая, ведь в магазине Valve разработчики иногда публикуют предварительные сведения, но более правдивой информации у нас, к сожалению, нет.




Итак, минимальные требования выглядят следующим образом:
процессор: AMD FX-8350 или Intel Core i5-4690K; 
8 Гбайт оперативной памяти; 
видеокарта: NVIDIA GeForce GTX 960 или AMD Radeon R9 380; 
25 Гбайт...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_steam_poavilis_sistemnye_trebovania_biomutant-1057180.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:19:14 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В модели квантового хаоса нашли связь с динамикой черных дыр</title>
        <description><![CDATA[Физики Калифорнийского университета в Беркли проанализировали квантовый хаос в системе из множества тел в модели Сачдева—Йе—Китаева. Оказалось, при низких температурах свойства, описываемые этой моделью, эквивалентны свойствам заряженной черной дыры.

Хаос в квантовых системах описать непросто. Но физики смогли построить такую численную модель и показали, что система из нескольких взаимодействующих частиц со временем начинает вести себя как квантовая черная дыра


В последние несколько лет интерес...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_modeli_kvantovogo_haosa_nasli_svaz_s_dinamikoj_cernyh_dyr-1057179.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:18:45 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Intel рассказала, что пользователи не смогут сделать на компьютерах Apple</title>
        <description><![CDATA[Предлагает переходить на ПК



Intel опубликовала в своих соцсетях ряд рекламных плакатов, в которых рассказала, что пользователи не смогут сделать на компьютерах Apple с фирменным процессором M1.

Плакаты выглядят издёвкой от Intel. На одном из них написано: «если вы можете запустить ракету и Rocket League, вы не на Mac». Стоит отметить, что в 2020 году разработчики Rocket League прекратили поддержку игры на macOS.

Intel также напомнила, что только «ПК предлагают режим планшета, сенсорный экран и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/intel_rasskazala_cto_polzovateli_ne_smogut_sdelat_na_komputerah_apple-1057178.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:17:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Большое наступление Huawei 2021: как минимум 15 новинок, включая смартфоны Huawei P50 и Mate 50, а также принципиально новые умные часы</title>
        <description><![CDATA[Компания Huawei готовит много интересных новинок в 2021 году — как минимум 15 новых устройств, от флагманских смартфонов до принципиально новых умных часов. 


Huawei Watch GT 2

Об этом рассказал авторитетный сетевой информатор RODENT950. Источник сообщил о подготовке к выпуску в 2021 году таких моделей:

Складной смартфон Huawei Mate X2
	Флагманская линейка Huawei P50, P50 Pro, P50 Pro+, 
	Умные часы Huawei Watch 3 и Watch GT 3
	Планшеты MatePad Pro 2 и MatePad 2
	Флагманская линейка Huawei Mate 50,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/bolsoe_nastuplenie_huawei_2021_kak_minimum_15_novinok_vklucaa_smartfony_huawei_p50_i_mate_50_a_takze_principialno_novye_umnye_casy-1057176.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:16:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Опубликованы системные требования Biomutant</title>
        <description><![CDATA[В Steam появились системные требования Biomutant, который готовится к релизу 25 мая нынешнего года на PC и консолях. Сложно сказать, насколько эта информация правдивая, ведь в магазине Valve разработчики иногда публикуют предварительные сведения, но более правдивой информации у нас, к сожалению, нет.




Итак, минимальные требования выглядят следующим образом:
процессор: AMD FX-8350 или Intel Core i5-4690K; 
8 Гбайт оперативной памяти; 
видеокарта: NVIDIA GeForce GTX 960 или AMD Radeon R9 380; 
25 Гбайт...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/opublikovany_sistemnye_trebovania_biomutant-1057175.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:04:20 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Исследование показало, что хоровое пение в пожилом возрасте улучшает когнитивные функции</title>
        <description><![CDATA[Хоровое пение не подарит вечную молодость. Однако, согласно новому исследованию, это музыкальное хобби способно улучшить когнитивные функции у пожилых людей.

Ученые предлагают еще один вариант дольше оставаться молодым


Новое исследование, опубликованное в журнале PLOS ONE, показало, что хоровое пение в пожилом возрасте имеет ряд преимуществ для когнитивного функционирования и социализации.

Ученые просили 162 здоровых человека в возрасте старше 60 лет заполнять регулярные анкеты, в которых...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/issledovanie_pokazalo_cto_horovoe_penie_v_pozilom_vozraste_ulucsaet_kognitivnye_funkcii-1057174.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:03:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Google представила платные функции для Google Фото</title>
        <description><![CDATA[Уже в этом году Google если не убьёт, то по крайней мере сильно покалечит «Google Фото», лишив пользователей безлимитного хранилища для фотографий и видеороликов. Очевидно, что это спровоцирует отток значительной части аудитории, которая пользовалась сервисом только из-за неограниченного пространства в облаке. Поэтому Google, предвидя утечку клиентуры, решила заранее предотвратить её, предложив более широкий спектр возможностей, чем раньше. Среди них есть как бесплатные, так и те, доступ к которым будет...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/google_predstavila_platnye_funkcii_dla_google_foto-1057173.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:03:21 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Доступный флагман Samsung Galaxy F62: официальные фото и характеристики </title>
        <description><![CDATA[Samsung выпустит смартфон Galaxy F62 уже 15 февраля, однако большая часть информации о нём уже опубликована на сайте Flipkart, где также выкладывают качественные изображения новинки.




Этот смартфон среднего класса будет оснащён производительной однокристальной системой Exynos 9825. Samsung Galaxy F62 получит аккумулятор ёмкостью 7000 мА•ч, а также поддержку 25-ваттной зарядки.

Samsung Galaxy F62 будет оснащён 6,7-дюймовым дисплеем S-AMOLED+ разрешением FHD+, а также боковым сканером отпечатков...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/dostupnyj_flagman_samsung_galaxy_f62_oficialnye_foto_i_harakteristiki_-1057170.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:01:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple Watch могут предсказать заражение коронавирусом за неделю до теста ПЦР</title>
        <description><![CDATA[Новое исследование показало, что умные часы Apple Watch могут эффективно предсказать заражение коронавирусом за неделю до теста ПЦР.

Датчик сердечного ритма в Apple Watch оказался очень чувствительным, что позволило выявить закономерность его показателей с симптомами коронавируса


В исследовании Warrior Watch Study участвовало несколько сотен медицинских работников, которые использовали Apple Watch и специальные iOS-приложения для мониторинга и сбора личных данных о состоянии здоровья. Исследования...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_watch_mogut_predskazat_zarazenie_koronavirusom_za_nedelu_do_testa_pcr-1057168.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:48:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему изображение в приборах ночного видения почти всегда зеленое</title>
        <description><![CDATA[Вероятно, многие видели в военных фильмах и хардкорных шутерах вроде Escape from Tarkov, то, как выглядит окружение в приборах ночного видения. Оно почему-то зеленое. Мы расскажем, почему.

Почему изображение в приборе ночного видения чаще всего зеленое, а не белое или красное?


Характерный зеленый оттенок присутствует в изображении не просто так. Во-первых, производители устройств экспериментировали с несколькими разными цветами и обнаружили, что различные оттенки, составляющие монохромное изображение...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_izobrazenie_v_priborah_nocnogo_videnia_pocti_vsegda_zelenoe-1057167.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:48:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Кошки реже охотятся на животных, если с ними играть и вовремя кормить</title>
        <description><![CDATA[Исследователи показали, что домашние кошки меньше охотятся на диких животных, если владельцы ежедневно играют с ними и кормят их едой с высоким содержанием мяса.

Даже домашние кошки любят охотиться. Но эта привычка питомцев может быть неприятна для хозяев, которые вынуждены постоянно выкидывать из дома мертвых мышей, а также для самих питомцев, которые могут подхватить инфекцию или паразитов от поедания сырого мяса. Теперь ученые нашли способ это исправить


Кошки — прирожденные хищники, у которых...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/koski_reze_ohotatsa_na_zivotnyh_esli_s_nimi_igrat_i_vovrema_kormit-1057166.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:48:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Запущена бесплатная раздача космической ролевой стратегии Halcyon 6</title>
        <description><![CDATA[До 18 февраля



В онлайн-магазине Epicgames обновилась игра в разделе “Бесплатные игры”. На этот раз со 100% скидкой отдают космическую ролевую стратегию Halcyon 6.

В Halcyon 6: Starbase Commander игрокам предоставляется возможность взять на себя роль управленца экипажем космической станции. В игре можно строить базы, исследовать космос, а также участвовать в тактических корабельных или наземных битвах. Сюжетные повороты в тайтле возникают в зависимости от определенных показателей, в числе которых...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/zapusena_besplatnaa_razdaca_kosmiceskoj_rolevoj_strategii_halcyon_6-1057165.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:47:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Градостроительный симулятор Cities: Skylines стал бесплатным на несколько дней</title>
        <description><![CDATA[До 15 февраля



Нескольким ранее мы писали о распродаже Steam в честь Лунного Нового года. Однако и это еще не все, что подготовил сервис цифровой дистрибуции для пользователей. Так, помимо скидок на игры магазин предлагает бесплатно поиграть в градостроительный симулятор Cities: Skylines.

В Cities: Skylines игрокам предоставляется возможность взять на себя роль строителя собственного города. Так, геймеры должны как планировать зону застройки, так и организовывать работу городских служб и вместе с...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/gradostroitelnyj_simulator_cities_skylines_stal_besplatnym_na_neskolko_dnej-1057164.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:47:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Google вернула на Android Auto давно пропавшую функцию. «Программы» Google Assistant снова доступны</title>
        <description><![CDATA[Компания Google вернула на автомобильную платформу Android Auto полезную функцию, которая перестала поддерживаться в 2018 году. 




Речь идёт о «программах» голосового помощника Google Assistant (Google Ассистент). Функция Google Assistant Routines позволяет задать последовательность действий, которые помощник Google будет выполнять по одной команде. 

«Программы» Google Assistant поддерживались в Android Auto до 2018 года — последовательность действий помощника можно было запустить одной командой в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/google_vernula_na_android_auto_davno_propavsuu_funkciu_programmy_google_assistant_snova_dostupny-1057163.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:46:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Сисадмин Яндекса «сливал» пользовательские данные</title>
        <description><![CDATA[Компания Яндекс сообщила о раскрытии собственной службой безопасности факта внутренней утечки информации в ходе регулярной проверки. В рамках расследования было выяснено, что их сотрудник предоставлял несанкционированный доступ в почтовые ящики пользователей. Это был один из трех системных администраторов, обладавших такими правами доступа, необходимыми для выполнения рабочих задач по обеспечению технической поддержки сервиса. В результате его действий было скомпрометировано 4887 почтовых ящиков....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sisadmin_andeksa_slival_polzovatelskie_dannye-1057162.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:34:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>2K поручила одной из своих студий производство геройского шутера, похожего на Overwatch</title>
        <description><![CDATA[Внимательные обитатели Сети наткнулись на описание вакансий входящей в состав 2K Games недавно сформированной студии 31st Union, из которого следует, что издатель поручил своему внутреннему коллективу проработку и выпуск шутера с различными яркими персонажами.




Согласно описанию вакансий, порученный 31st Union проект относится к AAA-классу и создаётся на движке Unreal Engine 4, обладает как сюжетным режимом, так и мультиплеером, а также, возможно, будет иметь управляемые транспортные средства....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/2k_porucila_odnoj_iz_svoih_studij_proizvodstvo_gerojskogo_sutera_pohozego_na_overwatch-1057161.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:34:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыта «смска» для запуска российской ракеты «Искандер»</title>
        <description><![CDATA[Рассказали военные



Авторы «Российской газеты» выяснили, что команда на пуск ракет комплекса «Искандер» приходит в виде текстового сообщения. Военные называют его «смской».

Текст сообщения такой: «Перейти в готовность 1». По словам ракетчиков, у «смски» также есть невидимая часть, которая содержит координаты цели и некий набор цифр и символов. После получения сообщения расчёт задраивается в кабине комплекса «Искандер». Полученный код вводят в бортовой компьютер.Затем командир нажимает на кнопку...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryta_smska_dla_zapuska_rossijskoj_rakety_iskander-1057159.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:32:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Steam запустил распродажу игр в честь Лунного Нового года</title>
        <description><![CDATA[До 15 февраля



К распродаже игр в честь Лунного Нового года присоединился и популярный сервис цифровой дистрибуции Steam. Акция продлится вплоть до 15 февраля.

Так, стоимость культового файтинга Mortal Kombat 11 упала с 1035 рублей до 310 рублей.

С 75% скидкой можно приобрести Battlefield 1. Напомним, что в обычное время игра продается за 2 499 рублей, тогда как сейчас доступна за 624 рубля.

С 90% скидкой, в свою очередь, можно ухватить Sherlock Holmes: The Devil's Daughter.

Сэкономить 80%...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/steam_zapustil_rasprodazu_igr_v_cest_lunnogo_novogo_goda-1057158.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:32:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Из-за отваливающихся молдингов Tesla обязали отозвать 12 300 электромобилей</title>
        <description><![CDATA[Компания Tesla должна отозвать около 12 300 автомобилей Model X по всему миру из-за проблем с молдингами. Об этом сообщило на своем веб-сайте управление автомобильного транспорта Германии (KBA).

По словам KBA, отзыв касается электромобилей Tesla Model X, изготовленных в 2015 и 2016 году. Как утверждается, есть риск, что молдинги этих электромобилей могут отвалиться от кузова.




Недавно стало известно, что KBA изучает риски безопасности, связанные с сенсорными дисплеями в автомобилях Tesla. Оно уже...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/iz_za_otvalivausihsa_moldingov_tesla_obazali_otozvat_12_300_elektromobilej-1057156.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:31:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Полный запрет всех частных криптовалют и время для вывода активов: Индию ждут большие перемены</title>
        <description><![CDATA[В Индии будет введён полный запрет на инвестиции в криптовалюты, а существующим инвесторам будет предоставлен переходный период для выхода из своих активов.

Высокопоставленный чиновник Министерства финансов заявил, что криптовалюта — это не фиатная валюта, поддерживаемая Резервным банком Индии, и ее использование во всех формах будет запрещено новым законом, который будет внесен в парламент.

Инвесторам криптовалюты будет предоставлен переходный период от трех до шести месяцев после вступления в силу...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/polnyj_zapret_vseh_castnyh_kriptovalut_i_vrema_dla_vyvoda_aktivov_indiu_zdut_bolsie_peremeny-1057155.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:31:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Samsung готовит к выпуску смартфон Galaxy S21 FE</title>
        <description><![CDATA[В прошлом году Samsung выпустила смартфон Galaxy S20 Fan Edition, и он стал довольно популярным благодаря сочетанию хороших характеристик и невысокой цены. Теперь компания готовит его преемника — Galaxy S21 FE. Устройство получило номер модели SM-G990B. Как и в случае с Galaxy S20 FE, ожидается, что Galaxy S21 FE получит характеристики на уровне своих старших версий — Galaxy S21 и S21+. Уже известно, что S21 FE будет поддерживать связь в сетях 5G, а также комплектоваться файловыми хранилищами на 128 и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/samsung_gotovit_k_vypusku_smartfon_galaxy_s21_fe-1057154.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:20:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>14 февраля уже вот-вот, а вы не успеваете. Ловите список, вы знаете, что делать</title>
        <description><![CDATA[Уже совсем скоро 14 февраля, День всех влюблённых. Самый романтичный праздник в году.
Пора задуматься и о подарках для близких. Предлагаем раз и навсегда вычеркнуть ванильный вариант «цветы и рафаэлки» и выбрать в качестве подарка реально полезный и «умный» гаджет.
Ловите 8 необычных вариантов.
1. Умный зонтик Opus One Jonas


Начнём с простого. Это «умный» полуавтоматический зонт с диаметром верхушки 104 сантиметра. Он сделан из алюминия, стеклопластика и полиэстера с влагозащитной пропиткой.
Классная...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/14_fevrala_uze_vot_vot_a_vy_ne_uspevaete_lovite_spisok_vy_znaete_cto_delat-1057153.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:18:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Администрация Байдена готовит новые санкции против китайских технологических компаний</title>
        <description><![CDATA[«Оттепели» после Трампа не будет



Администрация Трампа запомнилась в том числе тем, что ввела санкции против Huawei, запретив американским компаниям сотрудничать с китайцами. Многие надеялись, что вместе со сменой президента США изменится и политика в отношении китайских партнёров. Как оказалось, зря.

Reuters сообщает, что правительство США рассмотрит возможность введения новых целевых ограничений на экспорт определённых чувствительных технологий в Китай. Информацией поделилось анонимное...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/administracia_bajdena_gotovit_novye_sankcii_protiv_kitajskih_tehnologiceskih_kompanij-1057152.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:17:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Блок питания AeroCool LUX RGB 850M украшен подсветкой</title>
        <description><![CDATA[Компания AeroCool представила блок питания LUX RGB 850M. Этот блок питания мощностью 850 Вт украшен адресуемой полноцветной подсветкой. Он построен по схеме с активной коррекцией коэффициента мощности и наделен защитой от повышенного и пониженного напряжения, перегрузки, перегрева и короткого замыкания. Блок имеет сертификат 80 Plus Bronze.










Для охлаждения компонентов используется 120-миллиметровый вентилятор. Однако подсветка встроена не в вентилятор, как можно было бы ожидать, а в боковые...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/blok_pitania_aerocool_lux_rgb_850m_ukrasen_podsvetkoj-1057151.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:16:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео на канале: TWS наушники с шумодавом и классным звуком | JBL Club Pro+</title>
        <description><![CDATA[На нашем YouTube канале появились новые видеоролики.
Данное видео посвящено брутальным наушникам JBL Club Pro+, обладающие активным адаптивным шумоподавлением и длительной автономной работой:
[embedded content]]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/video_na_kanale_tws_nausniki_s_sumodavom_i_klassnym_zvukom_%7C_jbl_club_pro-1057150.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:04:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео на канале: КНИГИ | Андрей Подшибякин — «Время игр!»</title>
        <description><![CDATA[На нашем YouTube канале появились новые видеоролики.

В этом видео главный редактор портала обсуждает книгу Андрея Подшибякина — «Время игр!» с легким слогом, правильно расставленными акцентами и воспоминаниями героев-разработчиков спустя годы:

[embedded content]]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/video_na_kanale_knigi_%7C_andrej_podsibakin__vrema_igr-1057149.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:04:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыт удешевлённый флагманский смартфон Samsung S21 FE</title>
        <description><![CDATA[Когда выйдет, пока неясно



В прошлом году Samsung представила удешевлённый флагманский смартфон специально для фанатов — Galaxy S20 FE. Новые сведения в сети говорят о том, что у смартфона будет преемник.

Сообщается, что Samsung работает над новым смартфоном Galaxy под модельным номером SM-G990B. Это, как утверждают источники, Galaxy S21 FE.Ожидается, что новинка получит некоторые характеристи от S21 и S21+. Пока полный список характеристики смартфона неизвестен. По информации источников, Galaxy S21...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryt_udesevlennyj_flagmanskij_smartfon_samsung_s21_fe-1057148.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:02:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>М.Видео отдаёт технику Huawei на 20 тысяч дешевле</title>
        <description><![CDATA[Крупный российский ритейлер М.Видео запустил большую распродажу техники Huawei под названием «Успейте купить».




Акция продлится по 9 марта 2021 года включительно. В её рамках обещаны скидки на устройства Huawei до 20 тысяч рублей. 

Максимальная скидка в 20 тысяч рублей предлагается на ноутбук Matebook X Pro. Его можно купить по цене 109 990 рублей вместо прежних 129 990 рублей. 

На смартфоны предлагаются более скромные скидки — до 3 тысяч рублей на Huawei P Smart 2021, плюс даётся промокод на 5...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/mvideo_otdaet_tehniku_huawei_na_20_tysac_desevle-1057146.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:01:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Acer привезла в Россию портативные проекторы AOPEN</title>
        <description><![CDATA[Компания Acer представила на российском рынке линейку портативных проекторов AOPEN, в которую вошли четыре модели: Acer AH15, AV10, AV10a и PV10. Данные новинки выполнены в компактном форм-факторе и оснащены встроенными батареями для автономной работы, благодаря чему их можно взять с собой в гости и устроить совместный просмотр любимых фильмов или передач в удобном месте. А наличие собственных динамиков и поддержка беспроводного подключения к источникам изображения, включая смартфоны и планшеты, сводят...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/acer_privezla_v_rossiu_portativnye_proektory_aopen-1057144.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:49:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Московском зоопарке нашли 152 артефакта. И отреставрировали</title>
        <description><![CDATA[Более полутора сотен предметов конца XVIII — середины XX века обнаружили на старой территории Московского зоопарка во время строительных работ и отреставрировали их.

На территории нынешнего зоопарка археологи находят массу весьма интересных вещей


Как сообщает сайт правительства Москвы, археологи отреставрировали артефакты конца XVII — середины XX века, обнаруженные на новой территории Московского зоопарка в прошлом году. Среди них — предметы быта, медные и серебряные монеты, гвозди, пуговицы,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_moskovskom_zooparke_nasli_152_artefakta_i_otrestavrirovali-1057143.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:48:54 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Нефтяной гигант заявил, что будет ежегодно снижать добычу нефти и постепенно переходить на «зеленую» энергию</title>
        <description><![CDATA[Англо-голландская нефтегазовая компания «Ройял датч-шелл» (Royal Dutch Shell) объявила, что добыча нефти и выбросы углерода достигли пика. Поэтому она планирует постепенно отказываться от ископаемого топлива.

Пятая по величине нефтяная компания мира обещает снижать добычу нефти на 1-2 процента каждый год


Как сообщает CNN, компания планирует ежегодно снижать добычу нефти на 1-2 процента и плавно переходить на более чистые источники энергии. В сентябре прошло года Shell обязалась достичь нулевых...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/neftanoj_gigant_zaavil_cto_budet_ezegodno_snizat_dobycu_nefti_i_postepenno_perehodit_na_zelenuu_energiu-1057142.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:48:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Созданы солнечные панели, которые можно гнуть и складывать без вреда</title>
        <description><![CDATA[При фразе «солнечная панель» вы, скорее всего, сразу представите себе сплошную квадратную плиту. Но технология становится все более гибкой, и инженеры Пусанского национального университета в Корее разработали прототип солнечных элементов, которые можно складывать как книжку.

Если раньше некоторые солнечные панели можно было просто гнуть, то теперь их можно сложить как книжку


Жесткие солнечные элементы отлично подходят для установки на крышах и огромных солнечных фермах, но добавление им гибкости...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sozdany_solnecnye_paneli_kotorye_mozno_gnut_i_skladyvat_bez_vreda-1057141.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:48:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России хотят ввести цифровой налог для иностранных ИТ-компаний</title>
        <description><![CDATA[А также вынудить их создать юрлица в стране



Как стало известно, член российской общественной палаты Екатерина Мизулина выступила с предложением ввести цифровой налог на прибыль для иностранных ИТ-компаний. В том числе и для популярных соцсетей.

По мнению Мизулиной, на сегодняшний в стране сложилась достаточно странная ситуация. Так, иностранные технологические компании получают прибыль от деятельности в России, но при этом также «нарушают законодательство нашей страны, ущемляют права и свободы...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossii_hotat_vvesti_cifrovoj_nalog_dla_inostrannyh_it_kompanij-1057140.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:47:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Android-приложении Google появится встроенный переводчик</title>
        <description><![CDATA[Компания продолжает делать жизнь обычных пользователей лучше



В последние несколько дней вокруг витает множество слухов о внутренних разработках Google. И если об Android 12 было сказано достаточно, то о том, как изменится Android-приложение поискового гиганта, ещё можно поговорить.

Так, уже совсем скоро Google App научится переводить текста не обращаясь для этого к сторонним решениям. По данным 9to5Google, данное нововведение является логичным продолжением недавних масштабных изменений приложения...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_android_prilozenii_google_poavitsa_vstroennyj_perevodcik-1057139.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:47:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>«Ситимобил» запустил бесплатную и быструю доставку секс-игрушек</title>
        <description><![CDATA[С повышенной степенью конфиденциальности



Сервис заказа такси «Ситимобил» объявил об акции в честь Дня святого Валентина. 14 февраля сервис бесплатно доставит клиентам секс-игрушки.

Для акции «Ситимобил» объединился с сетью магазинов «Розовый Кролик». Сервис обещает экспресс-доставку и утверждает, что возьмёт её стоимость на себя. Из пресс-релиза компании следует, что часть заказов из интернет-магазина «Розовый Кролик» будет попадать водителям «Ситимобил». Бесплатная экспресс-доставка заказа займёт...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sitimobil_zapustil_besplatnuu_i_bystruu_dostavku_seks_igrusek-1057138.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:47:28 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
