<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Статьи</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/articles.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Статьи</description>
            <item>
        <title>Ubisoft опровергла переименование Rainbow Six Quarantine в Parasite — название игры объявят позже</title>
        <description><![CDATA[Студия Ubisoft прокомментировала слухи о смене названия шутера Rainbow Six Quarantine. Компания заявила, что не планирует использовать подзаголовок Parasite при запуске. Об этом пишет PCGamesN.



Разработчики подтвердили подлинность обложки с подписью Rainbow Six Parasite, опубликованной ресурсом MP1st. На ней изображена героиня Эла, покрытая неизвестной чёрной субстанцией. В компании отметили, что обложка использовалась для внутреннего тестирования среди сотрудников. Авторы пообещали в ближайшее время...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/ubisoft_oprovergla_pereimenovanie_rainbow_six_quarantine_v_parasite__nazvanie_igry_obavat_pozze-1058100.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:16:35 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Трейлер нового DLC для Necromunda: Underhive Wars — в мрачной тактике появились фанатики из дома Кавдор</title>
        <description><![CDATA[Издательство Focus Home Interactive и студия Rogue Factor представили новый трейлер для своей мрачной тактики во вселенной Warhammer 40,000. Он посвящён запуску дополнения Cawdor Gang («Банда Кавдор»), которое уже доступно и принесло в игру закалённых в боях фанатиков из дома Кавдор.

Бойцы Кавдор привнесли нотку фанатичного безумства как в одиночный, так и в сетевой режимы Necromunda: Underhive Wars. Скованные догматами веры, облачённые в никогда не снимаемые маски, эти ребята способны отмахиваться от...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/trejler_novogo_dlc_dla_necromunda_underhive_wars__v_mracnoj_taktike_poavilis_fanatiki_iz_doma_kavdor-1058099.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:16:35 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Электрический чайник Kitfort KT-6117, меняющий цвет по мере нагрева</title>
        <description><![CDATA[Казалось бы, бытовой электрический чайник — настолько классический прибор, что тут уже «нечего придумывать». Все возможные функции давно известны, а различные модели отличаются лишь внешним видом (дизайном) и доступным набором из этих самых функций. Однако иногда встречаются в самом деле интересные и необычные модели.






Kitfort KT-6117 — классический чайник для кипячения воды без дополнительных функций типа поддержания температуры. Зато он покрыт термокраской и меняет цвет в зависимости от...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/elektriceskij_cajnik_kitfort_kt_6117_menausij_cvet_po_mere_nagreva-1058072.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:01:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему при выборе наушников с шумоподавлением сначала нужно смотреть Sony, и только потом остальных</title>
        <description><![CDATA[Японцы делают вещи



В жизни обзорщика не так много гаджетов, которые можно советовать «по умолчанию» всем подряд: в ноутбуках приходится уточнять габариты и отношение человека к играм, в смартфонах — расставить камеру, автономность и быстродействие в порядке важности. Но в наушниках Sony «рулят» настолько, что всего две модели — полноразмерные WH-1000XM4 и маленькие WF-1000XM3 — делают ненужными всех конкурентов. И мы сейчас объясним, с чего вдруг все эксперты и покупатели ахают и возводят в культ эту...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/pocemu_pri_vybore_nausnikov_s_sumopodavleniem_snacala_nuzno_smotret_sony_i_tolko_potom_ostalnyh-1058068.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:50:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Искали смартфон с «царской» роскошью в характеристиках — вам к Samsung Galaxy S21 Ultra</title>
        <description><![CDATA[Впечатляет по всем параметрам, на какой ни взгляни



Да, вот такой громкий заголовок, даже с учётом того, что «год ещё только начался, рано делать выводы!». Потому что флагманские Samsung серии Galaxy S всегда выходили в начале года, и всегда по характеристикам намного опережали время. А Galaxy S21 Ultra выделяется в лучшую сторону даже на этом фоне, и сейчас мы вам объясним, почему.

Новейшую историю флагманских смартфонов Samsung можно разделить на периоды «до Ultra» и «после Ultra». Когда весной...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/iskali_smartfon_s_carskoj_roskosu_v_harakteristikah__vam_k_samsung_galaxy_s21_ultra-1058067.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:49:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В World of Warcraft нашли баг, который позволяет призвать армию светящихся медведей и легко добывать золото</title>
        <description><![CDATA[Автор YouTube-канала Archvaldor's Warcraft Hacks рассказал о занятной ошибке в World of Warcraft: Shadowlands. С её помощью можно призвать армию светящихся медведей и быстро накопить золото. По словам блогера, баг позволяет увеличить своё игровое состояние на 50–100 тыс. всего за час.

Чтобы воспользоваться упомянутой уязвимостью, нужно прокачать персонажа до момента, когда он сможет взять задание «Гнев Алиот» в Арденвельде. Затем нужно отправиться к NPC по имени Алиот, с которого начинается квест. Он...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/v_world_of_warcraft_nasli_bag_kotoryj_pozvolaet_prizvat_armiu_svetasihsa_medvedej_i_legko_dobyvat_zoloto-1058059.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:46:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Они следили за тобой: разработчики спрятали отсылки к Little Nightmares 2 в дополнении к первой части</title>
        <description><![CDATA[Анонс Little Nightmares 2 прозвучал в августе 2019 года, однако некоторых злодеев из игры можно было увидеть в одном из дополнений к первой части, выпущенном в феврале 2018 года. На такой факт обратил внимание пользователь Reddit под псевдонимом schlogumann.
 
Предупреждаем: данная заметка содержит незначительные спойлеры.
Портреты Учительницы (The Teacher), Охотника (The Hunter) и Доктора (The Doctor) висят в одной из комнат в дополнении The Residence к оригинальной Little Nightmares. Пользователю...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/oni_sledili_za_toboj_razrabotciki_spratali_otsylki_k_little_nightmares_2_v_dopolnenii_k_pervoj_casti-1058041.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:01:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>ПК-версии GTA III и GTA: Vice City были улучшены энтузиастами с помощью обратного инжиниринга</title>
        <description><![CDATA[Запуск старых игр на современных персональных компьютерах часто сопровождается множеством проблем. В случае с Grand Theft Auto III и GTA: Vice City этот недочёт решили исправить умелые энтузиасты, причём они подошли к процессу со всей ответственностью. С помощью обратного инжиниринга моддеры изучили культовые проекты Rockstar Games и выпустили модификации re3 и reVC. Они устраняют проблемные аспекты в ПК-версиях Grand Theft Auto III и GTA: Vice City, а также добавляют важные улучшения.

О выпуске модов...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/pk_versii_gta_iii_i_gta_vice_city_byli_ulucseny_entuziastami_s_pomosu_obratnogo_inziniringa-1058040.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:01:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>"Муравей": Комплекс платных каналов для интернет-магазина кровельных материалов</title>
        <description><![CDATA[Заказчик«Муравей» — розничный интернет-магазин кровельных материалов. Компания продает гибкую металлочерепицу, профнастил, сайдинг, а также комплектующие для скатных кровель, фасадов, заборов частных домов.ЗадачаВывести сайт в топ-10  по приоритетным запросам и  увеличить конверсию в заявки.

Как вывести сайт в топ-10  по приоритетным запросам и  увеличить конверсию в заявки? Расскажем в кейсе о интернет-магазина кровельных материалов "Муравей"

Для начала коротко о проекте:

«Муравей» — розничный...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/muravej_kompleks_platnyh_kanalov_dla_internet_magazina_krovelnyh_materialov-1058025.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:17:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как с помощью сайта увеличить продажи бренда в 10 раз?</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикMegaflex - российский производитель изоляционных материалов. Имеет долю рынка в России около 20-25%. Продажи осуществляются через дилеров.ЗадачаПривлечение конечных клиентов в точки продаж дилеров. Рост продаж.

О клиенте Megaflex

Российский производитель изоляционных материаловИмеет долю рынка в России около 20-25%Продажи осуществляются через дилеровЗадачи



1. Создание нового, фирменного стиля.

2. Создание нового позиционирования продукции.

3. Увеличение товарооборота и прибыли.

4....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/kak_s_pomosu_sajta_uvelicit_prodazi_brenda_v_10_raz-1058024.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:17:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Интернет-магазин или маркетплейс — где лучше продавать</title>
        <description><![CDATA[В ближайшие годы доля электронной коммерции в России ежегодно будет расти более чем на 30%, часть этих процентов придётся на малый и средний бизнес. Самые популярные варианты, которые выбирают малые и средние предприниматели, выходя с продажами в интернет — запуск сайта с собственным интернет-магазином или крупный маркетплейс. У каждого варианта есть свои плюсы и минусы, и порой не так просто понять, какой из них выбрать.В преимуществах и недостатках обоих каналов интернет-продаж помогает разобраться...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/internet_magazin_ili_marketplejs__gde_lucse_prodavat-1058022.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:04:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Студия-разработчик ремейка The Legend of Zelda: Link's Awakening взялась за «стильную» игру в средневековом антураже</title>
        <description><![CDATA[Журналисты портала Nintendo Everything обратили внимание на недавнее обновление списка вакансий в японской студии Grezzo, ответственной за ремейк The Legend of Zelda: Link's Awakening.
 
Как стало известно благодаря официальному сайту компании, Grezzo взялась за разработку своего следующего проекта — оригинального или основанного на какой-либо интеллектуальной собственности, не уточняется.
Судя по описанию вакансии дизайнеров эффектов и интерфейса, Grezzo занялась созданием игры в средневековом...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/studia_razrabotcik_remejka_the_legend_of_zelda_links_awakening_vzalas_za_stilnuu_igru_v_srednevekovom_anturaze-1058017.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:01:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Игрок обнаружил в The Last of Us Part II любопытную отсылку к Uncharted 2: Among Thieves</title>
        <description><![CDATA[Почти все разработчики прячут в своих играх разнообразные «пасхалки», и Naughty Dog в этом плане не исключение. Студия наполнила The Last of Us Part II множеством отсылок, например, добавила в неё PlayStation 3 и PS Vita с запущенной Hotline Miami. А недавно стало известно о «пасхалке», связанной с Uncharted 2: Among Thieves. Её удалось обнаружить спустя более чем полгода после релиза TLoU II.

Находкой поделился посетитель форума Reddit под псевдонимом briecheesed. Он опубликовал скриншот, на котором...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/igrok_obnaruzil_v_the_last_of_us_part_ii_lubopytnuu_otsylku_k_uncharted_2_among_thieves-1058016.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:01:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Веб-камера Logitech C505e: разрешение HD и микрофон большого радиуса действия</title>
        <description><![CDATA[Веб-камера — один из самых привычных классов компьютерной периферии, который прочно обосновался на рабочем месте еще в 90-х годах прошлого века. С тех пор выпущены тысячи... нет, вероятнее — десятки тысяч моделей этих устройств. Разумеется, с появлением камер «в каждом утюге» интерес к ним слегка угас. Но сейчас, в силу наступления эпохи новой реальности, изменяющей способы общения на дистанционные, спрос на веб-камеры вновь начинает расти. А значит, будут выпускаться новые модели этих простейших...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/veb_kamera_logitech_c505e_razresenie_hd_i_mikrofon_bolsogo_radiusa_dejstvia-1058001.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:31:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>С сегодняшним патчем в Assassin’s Creed Valhalla появятся речные набеги и новые умения</title>
        <description><![CDATA[Издательство Ubisoft на своём официальном сайте объявило о скором выпуске очередного обновления для скандинавского экшена Assassin’s Creed Valhalla от студии Ubisoft Montreal.
 
Патч 1.1.2 станет доступен уже сегодня, 16 февраля, в 15:00 по московскому времени. Размер заплатки зависит от системы: PC (18,04 Гбайт), PS4 (10,23 Гбайт), PS5 (11,18 Гбайт), Xbox One (15,27 Гбайт), Xbox Series X и S (19,53 Гбайт).
Главная особенность грядущего обновления — в рамках сезона «Йоль» с выходом 1.1.2 в Assassin’s...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/s_segodnasnim_patcem_v_assassins_creed_valhalla_poavatsa_recnye_nabegi_i_novye_umenia-1057997.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:16:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Потеря 97 % аудитории: в Cyberpunk 2077 в Steam играет меньше людей, чем в The Witcher 3: Wild Hunt</title>
        <description><![CDATA[На запуске 12 декабря Cyberpunk 2077 отметилась невероятным онлайном в Steam. Тогда количество одновременно играющих пользователей перевалило за миллион, и это рекордный показатель среди одиночных проектов на площадке Valve. The Witcher 3: Wild Hunt на старте продаж и близко не достигла таких результатов. Но прошло два месяца с релиза киберпанкового ролевого экшена, и положение дел изменилось — теперь Cyberpunk 2077 в статистике по одновременному онлайну в Steam находится ниже, чем «Ведьмак 3»....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/potera_97__auditorii_v_cyberpunk_2077_v_steam_igraet_mense_ludej_cem_v_the_witcher_3_wild_hunt-1057996.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:16:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Обзор и тестирование процессорной СВО XPG Levante 360</title>
        <description><![CDATA[Оглавление


Вступление
Различных систем жидкостного охлаждения становится больше, и они обретают большую популярность. К сожалению, с уверенностью так не скажешь. Дело в том, что у многих производителей есть целые линейки моделей, но не факт, что все это многообразие на самом деле относится к творчеству одной компании. 
Уже начинаю иногда думать, что можно проследить целую цепочку: фирма А заказала у фирмы Б, а та заказала у фирмы В. Удивляться тут нечему. Коллаборация, взаимные интересы и прочее, хотя...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_i_testirovanie_processornoj_svo_xpg_levante_360-1057993.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:04:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Алексей Малышев, «Сонет»: Отказоустойчивость ЦОД жизненно важна для бизнеса</title>
        <description><![CDATA[16.02.2021, Вт, 11:26, Мск
        
    
            

Дата-центр является технологическим фундаментом для современной компании, опирающейся на информационные системы и цифровые сервисы. Поэтому для поддержания бизнеса становится жизненно важной непрерывность работы ЦОД в любых условиях. О том, как решить эту задачу и построить отказоустойчивую инфраструктуру, в интервью CNews рассказал Алексей Малышев, генеральный директор компании «Сонет».
        
    
    


            CNews: Меняется...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/aleksej_malysev_sonet_otkazoustojcivost_cod_ziznenno_vazna_dla_biznesa-1057978.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:34:18 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Рождественское обновление Dead Cells наконец добралось до PS4 и Switch</title>
        <description><![CDATA[Независимая французская студия Motion Twin у себя в микроблоге объявила о выходе 21-го контентного патча для своего хардкорного экшен-платформера Dead Cells на новых системах.
 
Напомним, так называемое рождественское обновление дебютировало на ПК ещё во второй половине декабря 2020 года, а до консолей семейства Xbox добралось вскоре после релиза дополнения Fatal Falls в конце января 2021-го.
Как стало известно, теперь же премьера 21-й контентной заплатки состоялась и на PlayStation 4 с Nintendo Switch....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/rozdestvenskoe_obnovlenie_dead_cells_nakonec_dobralos_do_ps4_i_switch-1057970.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:16:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Новый робот Hyundai, гуманоидные роботы, военные дроны и другие новости высоких технологий</title>
        <description><![CDATA[null]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/novyj_robot_hyundai_gumanoidnye_roboty_voennye_drony_i_drugie_novosti_vysokih_tehnologij-1057968.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:05:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разработчики Mass Effect Legendary Edition добавят автосохранения в особо проблемные секции</title>
        <description><![CDATA[Ведущие разработчики Mass Effect Legendary Edition из студии BioWare в недавнем интервью Game Informer рассказали о том, какие улучшения боевых сцен ждут игроков в сборнике. В тексте возможны спойлеры к первой Mass Effect.
 
Руководитель производства Mass Effect Legendary Edition Мак Уолтерс (Mac Walters) заверил, что наиболее проблемные секции (в том числе схватки с боссами) на протяжении трёх игр будут снабжены дополнительными контрольными точками.
«В тех случаях, когда люди почти всегда испытывали...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razrabotciki_mass_effect_legendary_edition_dobavat_avtosohranenia_v_osobo_problemnye_sekcii-1057954.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:46:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Проверка знаний по продуктовому менеджменту за 10 минут. Без SMS и регистрации</title>
        <description><![CDATA[В заказной разработке есть распространенная боль, когда со стороны клиента выступает контактное лицо, незнакомое с тонкостями создания цифровых продуктов. Формально такой человек может занимать любую должность: руководитель отдела маркетинга, бренд-менеджер, директор по развитию, технический директор и т. д. Часто это бывает собственник бизнеса или один из стейкхолдеров.

В зависимости от профессионального бэкграунда, такой человек может либо слишком углубляться в технические нюансы разработки, либо...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/proverka_znanij_po_produktovomu_menedzmentu_za_10_minut_bez_sms_i_registracii-1057935.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:17:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Бывший президент Blizzard North рассказал о невыпущенном дополнении к Diablo II и своей версии Diablo III</title>
        <description><![CDATA[Сооснователь и бывший президент Blizzard North Дэвид Бревик (David Brevik) в личном микроблоге рассказал о запланированном, но так и не выпущенном втором дополнении к Diablo II.
 
Напомним, Diablo II вышла в июне 2000 года, а через 12 месяцев получила аддон Lord of Destruction. Оба оказались достаточно успешными, чтобы оправдать выпуск ещё одного расширения, но не сложилось.
«[Дополнение] было в планах, но его так и не выпустили. Я сделал дизайн-документ на несколько страниц с описанием новых классов,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/byvsij_prezident_blizzard_north_rasskazal_o_nevypusennom_dopolnenii_k_diablo_ii_i_svoej_versii_diablo_iii-1057933.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:16:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Мы сравнили количество «мусорных» предустановленных приложений в смартфонах всех производителей</title>
        <description><![CDATA[Ну, не всех на планете, а тех, которые формируют в сумме основные продажи в мире



Если вы хотя бы чуть-чуть следите за новостями смартфонов, вам уже прожужжали все уши новостями в стиле «обожемой, жестокое правительство насильственным путём пихает российские приложения в непорочные смартфоны зарубежных производителей!». Чистоту прошивок смартфонов журналисты при этом сомнению не подвергают и считают, что в мобильниках сегодня при первом запуске нет ничего лишнего, кроме стандартных приложений...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/my_sravnili_kolicestvo_musornyh_predustanovlennyh_prilozenij_v_smartfonah_vseh_proizvoditelej-1057931.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:04:35 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Битва процессоров: Core i7-10700F VS Ryzen 7 3700Х в связке с видеокартой GeForce RTX 2080 Super</title>
        <description><![CDATA[В данном материале будет рассмотрено противостояние процессоров Intel Core i7-10700F и AMD Ryzen 7 3700Х в связке с видеокартой GeForce RTX 2080 Super в разрешениях 1920 х 1080 и 2560 х 1440. 
Посмотрим, кто выйдет победителем. 



Тестовая конфигурация, инструментарий и методика тестирования



Тестовая конфигурация
Тесты проводились на следующем стенде: 
Материнская плата №1: ASUS ROG Strix Z490-H Gaming, LGA 1200;
Материнская плата №2: ASUS ROG Strix X470-F Gaming, Socket АМ4;
Видеокарта: GeForce...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/bitva_processorov_core_i7_10700f_vs_ryzen_7_3700h_v_svazke_s_videokartoj_geforce_rtx_2080_super-1057930.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:04:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>ЖК-телевизор Kivi 55U710KB: экран 55”, разрешение 4К, поддержка HDR, голосовой поиск и управление, ОС Android TV и Bluetooth-пульт ДУ в комплекте</title>
        <description><![CDATA[Паспортные характеристики, комплект поставки и цена

Экран
		Тип экрана
			ЖК-панель IPS со светодиодной подсветкой Direct LED
		Диагональ
			55 дюймов / 140 см
		Разрешение
			3840×2160 пикселей (16:9)
		Яркость
			нет данных
		Контрастность
			нет данных
		Время отклика
			нет данных
		Углы обзора
			нет данных
		Интерфейсы
		Antenna
			антенный вход, аналоговый и цифровой (DVB-T2, DVB-C) ТВ-тюнеры (75 Ом, коаксиальный — IEC75)
		CI
			разъем для карты доступа CI (PCMCIA)
		HDMI1/2/3/4
			цифровые...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/zk_televizor_kivi_55u710kb_ekran_55_razresenie_4k_podderzka_hdr_golosovoj_poisk_i_upravlenie_os_android_tv_i_bluetooth_pult_du_v_komplekte-1057920.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:31:44 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Создатели Metro Exodus рассказали о технических и графических особенностях версии для консолей нового поколения</title>
        <description><![CDATA[4A Games у себя на официальном сайте поделилась дополнительными подробностями о версии своего постапокалиптического шутера Metro Exodus для консолей нового поколения.
 
О том, что Metro Exodus появится на PlayStation 5, Xbox Series X и S, студия подтвердила ещё в ноябре 2020 года. Теперь же, с анонсом Metro Exodus Enhanced Edition для ПК, разработчики перешли к конкретике.
Как стало известно, на приставках девятого поколения Metro Exodus будет работать при 60 кадрах/с в разрешении 4K (PS5 и Xbox Series...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/sozdateli_metro_exodus_rasskazali_o_tehniceskih_i_graficeskih_osobennostah_versii_dla_konsolej_novogo_pokolenia-1057916.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:16:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Юсеф Фарес: It Takes Two отнимет около 15 часов, но наскучить не успеет</title>
        <description><![CDATA[Основатель Hazelight Studios Юсеф Фарес (Josef Fares) в недавнем интервью порталу GamingBolt рассказал о примерной продолжительности своего кооперативного платформера It Takes Two.
 
Напомним, в июне 2018 года тогда ещё исполнительный вице-президент Electronic Arts Патрик Содерлунд (Patrick Soderlund) обмолвился, что следующая работа Hazelight Studios будет масштабнее A Way Out. Теперь же выяснилось, насколько.
По словам Фареса, на прохождение It Takes Two понадобится от 14 до 15 часов (A Way Out можно...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/usef_fares_it_takes_two_otnimet_okolo_15_casov_no_naskucit_ne_uspeet-1057914.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:01:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Американский профессор разработал исторический курс на базе серии Red Dead Redemption</title>
        <description><![CDATA[Американский профессор истории Торе Олссон (Tore Olsson) объявил о создании учебного курса на базе серии Red Dead Redemption. Он рассказал об этом в Twitter. Курс получил название Red Dead America и будет освещать американскую историю начала XX века.



Учебный курс будут преподавать в Университете Теннесси, который находится в Ноксвилле (штат Теннесси). Во время обучения Оллсон будет рассказывать о событиях, случившихся с 1899 по 1911 год, демонстрируя некоторые примеры на материалах из видеоигр. По...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/amerikanskij_professor_razrabotal_istoriceskij_kurs_na_baze_serii_red_dead_redemption-1057911.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:46:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Слухи: Ubisoft изменит название Rainbow Six Quarantine — игра получит подзаголовок Parasite</title>
        <description><![CDATA[Студия Ubisoft изменит подзаголовок Rainbow Six Quarantine. Об этом пишет издание MP1st. Предположительно, игра получит подзаголовок Parasite. Соответствующие изображения журналисты обнаружили в PlayStation Network.



Изображения содержат название Rainbow Six Parasite, а на обложке изображена Эла, которая была подтверждена в качестве одного из персонажей видеоигры. Персонаж на обложке покрыт неизвестной чёрной субстанцией, которая, судя по всему, и будет выполнять роль паразита. 
В начале февраля...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/sluhi_ubisoft_izmenit_nazvanie_rainbow_six_quarantine__igra_polucit_podzagolovok_parasite-1057910.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:46:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Сборник Overcooked! All You Can Eat к концу марта доберётся до PC, PS4, Xbox One и Switch</title>
        <description><![CDATA[Издательство Team17 на своём официальном сайте анонсировало расширение списка целевых платформ Overcooked! All You Can Eat — сборника ремастеров обеих частей кооперативного кулинарного приключения от Ghost Town Games.
 
Напомним, Overcooked! All You Can Eat дебютировала на PlayStation 5, Xbox Series X и Xbox Series S в ноябре 2020 года, а теперь готовится к выходу на ПК и менее мощных консолях.
Как стало известно, версии Overcooked! All You Can Eat для PC (Steam), PlayStation 4, Xbox One и Nintendo...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/sbornik_overcooked_all_you_can_eat_k_koncu_marta_doberetsa_do_pc_ps4_xbox_one_i_switch-1057909.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:46:28 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
