<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TechToday</title>
	<atom:link href="https://techtoday.in.ua/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techtoday.in.ua</link>
	<description>Про технології в Україні та світі</description>
	<lastBuildDate>Fri, 12 Feb 2021 12:19:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.9</generator>
	<item>
		<title>Як на iPhone приховано запускати диктофон</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:09:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139316</guid>
				<description><![CDATA[<p>Стандартний спосіб запуску диктофону iPhone передбачає розблокування смартфона, пошук на його екрані значка цієї програми, тап по кнопці старту запису. Така кількість дій не підходить, якщо потрібно швидко або приховано активувати запис звуку. Для таких ситуацій можна створити ярлик, який використовує кнопку iPhone, що з’явилася разом з iOS 14. Швидкий запуск диктофона можливий лише на [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html">Як на iPhone приховано запускати диктофон</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Стандартний спосіб запуску диктофону iPhone передбачає розблокування смартфона, пошук на його екрані значка цієї програми, тап по кнопці старту запису. Така кількість дій не підходить, якщо потрібно швидко або приховано активувати запис звуку. Для таких ситуацій можна створити ярлик, який використовує <a href="https://techtoday.in.ua/news/u-iphone-zyavylasya-dodatkova-knopka-vona-praczyuye-u-ios-14-136041.html">кнопку iPhone, що з’явилася разом з iOS 14</a>.<img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/03/iphone-x-apple-logo.jpg" width="780" height="439" /></p>
<p>Швидкий запуск диктофона можливий лише на iPhone 8 або новіше, оскільки лише на цих апаратах підтримується запуск дій постукуванням по задній стінці. Також потрібна iOS 14, в якій ця функція з’явилася. Ще потрібна стандартна програма «Швидкі дії», яка є стандартною, але яку деякі юзери видаляють.</p>
<p>Також потрібні стандартні додатки голосових заміток Voice Memos або менеджера файлів Files, які теж деякі юзери можуть видалити. Записуючи звук через Voice Memos можна мати миттєвий старт запису, поліпшення аудіо, а також можливість використовувати iPhone не перериваючи запис. Запис через Files надає повноекранний інтерфейс диктофону, на якому легко зупинити запис, а також передати його у «хмару».</p>
<p>Запис відбувається в форматі M4A (Apple MPEG-4 audio).</p>
<p>Запустіть додаток «Швидкі дії» та перейдіть в розділ «Мої дії», після чого натисніть значок (+) у правому верхньому кутку. Тапніть «Додати дію» та знайдіть через пошук додаток голосових заміток Voice Memo. Із запропонованих дій оберіть запис нової голосової замітки. Вимкніть пункт «Показувати при запуску» та натисніть «Далі», щоб перейти на наступний екран, на якому вкажіть назву новоствореної швидкої дії. Збережіть результат.</p>
<p>Якщо ви бажаєте записувати через Files, тоді в розділі додавання дії знайдіть опцію запису звуку. Тапніть по кнопці «Показати більше» та сконфігуруйте налаштування запису – якість звуку, старт запису (по тапу або миттєво), зупинка запису (по тапу або через вказаний проміжок часу).</p>
<p>Для збереження аудіозапису через Files необхідно створити ще одну дію в рамках поточної дії. Для цього тапніть значок (+) та знайдіть опцію збереження файлу. Сконфігуруйте її, вказавши тип збереження: сервіс (зберігання у iCloud у Files), запитувати (програма видаватиме запит), шлях (зберігатиме у вказаному місці).</p>
<p>Натисніть «Далі», вкажіть ім’я створеній дії та збережіть результат.</p>
<p>Для зменшення помітності того, що смартфон активно працює, можна запускати запис звуку із мінімальною яскравістю дисплея. Для цього додайте до створеної дії запуску диктофону дію встановлення яскравості, в якій вкажіть мінімальний рівень. Встановлення яскравості краще розмістити першою у списку дій.</p>
<p>Останнім кроком потрібно закріпити створену дію запуску диктофону на постукування по задній стінці смартфона. Для цього зайдіть в налаштування телефону в роділ «Доступність», перейдіть в меню «Дотик» та відкрийте «Задній тап». Оберіть активацію подвійним або потрійним тапом.</p>
<p>Перевірте працездатність прихованого запуску диктофону.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html">Як на iPhone приховано запускати диктофон</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Apple Watch може передбачити COVID-19 за тиждень до тесту</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:18:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139303</guid>
				<description><![CDATA[<p>Годинник Apple Watch здатний показати наявність коронавірусу за тиждень до того, як такий результат продемонструє ПЦР-тест. Такі результати продемонструвало дослідження кількох сотень медичних працівників госпіталя Mount Sinai, які носили годинники Apple Watch та додаток iPhone для моніторингу здоров’я. Дослідження The Warrior Watch Study тривало з квітня по вересень 2020 року. Основною метою дослідження було з’ясувати [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html">Apple Watch може передбачити COVID-19 за тиждень до тесту</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Годинник Apple Watch здатний показати наявність коронавірусу за тиждень до того, як такий результат продемонструє ПЦР-тест. Такі результати продемонструвало дослідження кількох сотень медичних працівників госпіталя Mount Sinai, які носили годинники Apple Watch та додаток iPhone для моніторингу здоров’я. Дослідження The Warrior Watch Study тривало з квітня по вересень 2020 року.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-67174" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer.jpg" alt="" width="640" height="480" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer.jpg 640w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer-400x300.jpg 400w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer-600x450.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p>Основною метою дослідження було з’ясувати варіативність серцевого ритму. Це ключовий індикатор напруження нервової системи. Отримані дані також аналізували з іншими симптомами самопочуття, такими як лихоманка, сухий кашель, більш, втрата смаку та запаху.</p>
<p>Годинник не лише дозволяв передбачати наявність коронавірусу за тиждень до того, як його підтверджував назальний ПЦР-тест. Результати також показали, що варіативність серцевого ритму пацієнтів відносно швидко нормалізувалася після діагнозу. Вона приходила в норму за один-два тижні після позитивного тесту.</p>
<p>Дослідження продовжується, щоб дізнатися, що ще годинник Apple Watch здатний визначати щодо наслідків впливу коронавірусу на здоров’я медиків.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html">Apple Watch може передбачити COVID-19 за тиждень до тесту</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Пошук Google став чорним на комп’ютерах</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/poshuk-google-stav-chornym-na-kompyuterah-139283.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/poshuk-google-stav-chornym-na-kompyuterah-139283.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 06:51:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139283</guid>
				<description><![CDATA[<p>Google почав тестування чорної теми оформлення в пошуку на комп’ютерах з Windows 10 та macOS. Новий дизайн поки проходить тестування і доступний лише обраним юзерам. Про нововведення повідомили самі користувачі Google, які отримали запрошення на участь у тестуванні. Їм стали доступні опції вибору тем Light, Dark та System Default. Остання виставляє оформлення відповідно до поточної [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/poshuk-google-stav-chornym-na-kompyuterah-139283.html">Пошук Google став чорним на комп’ютерах</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Google почав тестування чорної теми оформлення в пошуку на комп’ютерах з Windows 10 та macOS. Новий дизайн поки проходить тестування і доступний лише обраним юзерам.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-dark-mode.jpg" width="1165" height="473" /></p>
<p>Про нововведення повідомили самі користувачі Google, які отримали запрошення на участь у тестуванні. Їм стали доступні опції вибору тем Light, Dark та System Default. Остання виставляє оформлення відповідно до поточної теми операційної системи.</p>
<p>Тестування цього дизайну пошуковик почав наприкінці минулого року – користувачі почали повідомляти, що в них сторінки пошукової видачі раптово почали змінювати колір. Однак тоді пошуковий гігант припинив тестування за кілька днів.</p>
<p>Ті юзери, які не отримали запрошення на участь у тестуванні чорної теми Google, можуть спробувати активувати її самостійно. Для цього необхідно на браузерах, що використовують движок Chromium, використати опцію примусового темного режиму. Також можна скористатися розширенням Dark Reader.</p>
<p>Чорна тема оформлення доступна в пошуку Google Search на Android уже кілька місяців. Також чорну тему мають інші продукти Google, зокрема, Google Pay, Google Translate, Google Docs, Google Chrome та інші.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/poshuk-google-stav-chornym-na-kompyuterah-139283.html">Пошук Google став чорним на комп’ютерах</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/poshuk-google-stav-chornym-na-kompyuterah-139283.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Apple примушують відкритися альтернативним магазинам додатків, компанія каже, це знищить iPhone</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/apple-prymushuyut-vidkrytysya-alternatyvnym-magazynam-dodatkiv-kompaniya-kazhe-cze-znyshhyt-iphone-139295.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/apple-prymushuyut-vidkrytysya-alternatyvnym-magazynam-dodatkiv-kompaniya-kazhe-cze-znyshhyt-iphone-139295.html#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:10:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139295</guid>
				<description><![CDATA[<p>Компанія Apple знову розповідає про знищення. Раніше компанія розповідала про знищення Європи (її змушували сплатити податки), потім – про замороження інновацій (її змушують перейти на USB Type-C). Тепер компанія розповідає про знищення iPhone у відповідь на те, що її хочуть примусити відкрити екосистему iOS для альтернативних магазинів додатків. Сенат штату Північної Дакоти запропонував законопроект, який [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-prymushuyut-vidkrytysya-alternatyvnym-magazynam-dodatkiv-kompaniya-kazhe-cze-znyshhyt-iphone-139295.html">Apple примушують відкритися альтернативним магазинам додатків, компанія каже, це знищить iPhone</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Компанія Apple знову розповідає про знищення. Раніше компанія розповідала про <a href="https://techtoday.in.ua/news/chomu-apple-pogrozhuye-zruynuvannyam-yevropi-65085.html">знищення Європи</a> (її змушували сплатити податки), потім – про <a href="https://techtoday.in.ua/news/yevrosoyuz-hoche-zmusyty-apple-perejty-na-usb-type-c-124258.html">замороження інновацій</a> (її змушують перейти на USB Type-C). Тепер компанія розповідає про знищення iPhone у відповідь на те, що її хочуть примусити відкрити екосистему iOS для альтернативних магазинів додатків.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-138868" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4.jpg" alt="" width="1440" height="1080" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4.jpg 1440w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4-850x638.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4-768x576.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4-80x60.jpg 80w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4-265x198.jpg 265w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4-696x522.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4-1068x801.jpg 1068w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/apple_iphone_11_64gb_black_4-560x420.jpg 560w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Сенат штату Північної Дакоти запропонував законопроект, який заборонить магазинам Apple App Store та Google Play Store вимагати від розробників використовувати їх, а також їхні платіжні системи. Також документ забороняє компаніям протидіяти тим розробникам, які скористаються альтернативними магазинами додатків чи платіжними системами.</p>
<p>«Мета законопроекту в тому, щоб зрівняти ігрове поле для розробників у Північній Дакоті та захистити споживачів від спустошливих монополістичних платежів, накладених великими технологічними компаніями», – каже один з авторів документа, сенатор Кайд Девісон.</p>
<p>Законопроект накладає три обмеження для будь-якого магазину додатків, чия виручка перевищує $10 млн на рік. Такі магазини не можуть:</p>
<ul>
<li>вимагати від розробника використовувати їхню платформу розповсюдження чи оплати в ексклюзивному режимі;</li>
<li>вимагати від розробника приймати платежі ексклюзивно через вбудовану платіжну систему магазину;</li>
<li>боротися із розробниками за використання альтернативних систем розповсюдження додатків та платіжних систем.</li>
</ul>
<p>У Північній Дакоті під параметри нового законопроекту підходить лише магазин App Store.</p>
<p>Якщо документ стане законом, Apple буде змушена запровадити значні зміни на своїй платформі.</p>
<p>В Apple висловилися проти запропонованого документа. Головний інженер Apple з приватності Ерік Неуеншвандер сказав на слуханні документа: «загрожує зруйнувати iPhone як ви його знаєте». Також він сказав, що документ «підриває приватність, безпеку та продуктивність, яка закладена у iPhone за дизайном». «Простіше кажучи, ми тяжко працюємо, щоб утримати погані додатки від App Store, – сказав Неуеншвандер. – Законопроект може вимагати нас впустити їх».</p>
<p>Співзасновник компанії Basecamp Девін Хейнемеєр Хеннсон, який був присутній на слуханні документа, сказав, що Apple перебільшує загрозу. Хеннсон став критиком політики Apple App Store після того, як компанія заблокувала поштовий клієнт Basecamp Hey.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-prymushuyut-vidkrytysya-alternatyvnym-magazynam-dodatkiv-kompaniya-kazhe-cze-znyshhyt-iphone-139295.html">Apple примушують відкритися альтернативним магазинам додатків, компанія каже, це знищить iPhone</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/apple-prymushuyut-vidkrytysya-alternatyvnym-magazynam-dodatkiv-kompaniya-kazhe-cze-znyshhyt-iphone-139295.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Бізнес-клієнти Vodafone втричі збільшили користування Big Data та IoT-послугами</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/vodafone-news/biznes-kliyenty-vodafone-vtrychi-zbilshyly-korystuvannya-big-data-ta-iot-poslugamy-139299.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/vodafone-news/biznes-kliyenty-vodafone-vtrychi-zbilshyly-korystuvannya-big-data-ta-iot-poslugamy-139299.html#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 15:27:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини Vodafone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139299</guid>
				<description><![CDATA[<p>Vodafone Україна проаналізував, як змінились вподобання бізнес-клієнтів за час пандемії коронавірусу. З початку локдауну компанія відзначає стійке зростання підключень нових корпоративних клієнтів – на 25% проти 2019 року. У цей період сформувалась стійка тенденція збільшення споживання послуг, які базуються на роботі з даними. Топ-3 послуг 2020 року серед бізнес клієнтів виглядає так: Big Data – [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/vodafone-news/biznes-kliyenty-vodafone-vtrychi-zbilshyly-korystuvannya-big-data-ta-iot-poslugamy-139299.html">Бізнес-клієнти Vodafone втричі збільшили користування Big Data та IoT-послугами</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Vodafone Україна проаналізував, як змінились вподобання бізнес-клієнтів за час пандемії коронавірусу. З початку локдауну компанія відзначає стійке зростання підключень нових корпоративних клієнтів – на 25% проти 2019 року. У цей період сформувалась стійка тенденція збільшення споживання послуг, які базуються на роботі з даними.<br />
<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/11/20181107_new_business.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-105946" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/11/20181107_new_business.jpg" alt="" width="1024" height="683" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/11/20181107_new_business.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/11/20181107_new_business-650x434.jpg 650w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/11/20181107_new_business-768x512.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/11/20181107_new_business-696x464.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/11/20181107_new_business-630x420.jpg 630w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Топ-3 послуг 2020 року серед бізнес клієнтів виглядає так:</p>
<ul>
<li>Big Data – Vodafone Analytics і Big Data Scoring</li>
<li>Бізнес-розсилки</li>
<li>IoT Monitor</li>
</ul>
<p><strong>Big Data</strong></p>
<p>За минулий рік кількість клієнтів Vodafone Analytics та Big Data Scoring зросла майже втричі.</p>
<p>Послуга Vodafone Analytics дозволяє описати портрет цільової аудиторії, організувати таргетовану рекламу, отримати модель Look-a-like, отримати точну геоаналітику. Big Data Scoring – рішення, що дозволяє виявити і попередити шахрайські дії, а також визначити схильність клієнтів до придбання продуктів: прогнозування попиту, модель відтоку клієнтів тощо.</p>
<p><strong>Бізнес-розсилки</strong></p>
<p>Послуга, що дозволяє компаніям повідомляти своїм клієнтам про новини, акції, послуги, платежі, транзакції та оновлення статусу. Попит на цю послугу у 2020 році зріс на 20%.</p>
<p><strong>Vodafone </strong><strong>IoT</strong> <strong>Monitor</strong></p>
<p>Послуга IoT Monitor, запущена 2020 року, вже успішно реалізована у більш ніж 150 кейсах з бізнес-клієнтами. Це система для віддаленого управління М2М SIM-картами через персональний кабінет. За допомогою системи можна контролювати роботу своїх М2М SIM-карт (активна /не активна), налаштовувати інформування та безліч параметрів користування, наприклад, встановлювати сповіщення про стан SIM-карт: втрату зв&#8217;язку, досягнення ліміту трафіку, спробу використовувати SIM-карту в сторонньому пристрої.</p>
<p>Детальніше про послуги для бізнесу – <a href="https://business.vodafone.ua">https://business.vodafone.ua</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/vodafone-news/biznes-kliyenty-vodafone-vtrychi-zbilshyly-korystuvannya-big-data-ta-iot-poslugamy-139299.html">Бізнес-клієнти Vodafone втричі збільшили користування Big Data та IoT-послугами</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/vodafone-news/biznes-kliyenty-vodafone-vtrychi-zbilshyly-korystuvannya-big-data-ta-iot-poslugamy-139299.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Особливості ОС при роботі з VPS сервером</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/osoblyvosti-os-pry-roboti-z-vps-serverom-139291.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/osoblyvosti-os-pry-roboti-z-vps-serverom-139291.html#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 15:10:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[TechToday]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139291</guid>
				<description><![CDATA[<p>Серед серверних ОС лідерами ринку протягом багатьох років є Windows і Linux. Багато новачків не можуть визначитися, що ж вибрати, тому що Linux VPS дешевше, а Windows підтримує деякі специфічні технології. Давайте розбиратися разом. Мови програмування Вони повинні підтримуватися тієї чи іншої ОС при розробці сайтів. Обидві системи успішно підтримують найпопулярніші мови програмування такі, як [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/osoblyvosti-os-pry-roboti-z-vps-serverom-139291.html">Особливості ОС при роботі з VPS сервером</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Серед серверних ОС лідерами ринку протягом багатьох років є Windows і Linux. Багато новачків не можуть визначитися, що ж вибрати, тому що <a href="https://gmhost.com.ua/service/vps">Linux VPS</a> дешевше, а Windows підтримує деякі специфічні технології. Давайте розбиратися разом.</p>
<h2>Мови програмування</h2>
<p>Вони повинні підтримуватися тієї чи іншої ОС при розробці сайтів. Обидві системи успішно підтримують найпопулярніші мови програмування такі, як JavaScript і HTML. Однак варто зазначити, що ASP.NET підтримує тільки ОС Windows. Найчастіше Windows VPS використовують для хостингу проектів, де задіють такі форми файлів, як WMA або WMV.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/programing.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-139293" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/programing-850x567.jpg" alt="" width="850" height="567" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/programing-850x567.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/programing-768x512.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/programing-696x464.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/programing-630x420.jpg 630w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/programing.jpg 1024w" sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" /></a></p>
<p>Якщо ви плануєте використовувати PHP, то краще віддати перевагу Linux, так як для цієї ОС дана мова є рідною. Подібні скрипти на Windows будуть виконуватися трохи повільніше.</p>
<p>Якщо потрібно працювати з Flash або MP3, то обидві системи проявлять себе однаково добре, тому варто відштовхуватися від ціни оренди і вибирати те, що буде більш вигідно.</p>
<h3>Управління базами даних</h3>
<p>MySQL швидко і без проблем запускається на будь-який ОС. Якщо ви хочете працювати з Access або Microsoft SQL, то рекомендує все-таки вибирати Windows. Зазвичай <a href="https://gmhost.com.ua/service/ssd-vps-windows">Windows VPS</a> вибирають для великих корпорацій, де пред&#8217;являються високі вимоги до стабільної і надійної роботи.</p>
<h3>Служби і протоколи</h3>
<p>Такі служби і протоколи, як FTP і Telnet, відмінно працюють на будь-який ОС. Однак, є невеликі нюанси, про які важливо знати. Наприклад, SSH Linux підтримує за замовчуванням, а в Windows його підключають окремо. Тому для сервера Windows їх доведеться купувати, а для Linux вони абсолютно безкоштовні.</p>
<p><strong>Адміністрування</strong></p>
<p>Windows більш зрозумілий для багатьох системних адміністраторів, в той час як для управління на Linux потрібен певний досвід і знання. Якщо в пріоритеті у користувача швидкість роботи і велика функціональність, то краще звернути увагу на сервер Linux.</p>
<p><strong>На що впливає кінцевий вибір</strong></p>
<p>За великим рахунком, клієнт не дізнається, чим конкретно ви користуєтеся. Дані він буде бачити одні й ті ж. Різниця лише в тому середовищі, в якому дані будуть безпосередньо оброблятися. Відмінності в системах помітить тільки ІТ-фахівець, який займається обслуговуємо сервера.</p>
<p><strong>Що вибрати</strong></p>
<p>Linux працює більш швидко і стабільно. Його не потрібно регулярно обслуговувати і часто перезавантажувати. Однак не варто забувати про те, що стабільність роботи ОС безпосередньо залежить від методів адміністрування, що є зоною відповідальності ІТ-фахівця.</p>
<p>Linux дешевше в обслуговуванні, ніж Windows. Однак, якщо планується працювати з ASP або ASP.NET, то вибір очевидний. Звичайно ж, підійде тільки Windows.</p>
<p>Windows використовують, коли потрібний безперервно працюючий сервер. Наприклад, для ігрового сервера або 1С.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/osoblyvosti-os-pry-roboti-z-vps-serverom-139291.html">Особливості ОС при роботі з VPS сервером</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/osoblyvosti-os-pry-roboti-z-vps-serverom-139291.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як у WhatsApp зв’язатися з людиною, не зберігаючи її номер у контактах</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-u-whatsapp-zvyazatysya-z-lyudynoyu-ne-zberigayuchy-yiyi-nomer-v-kontaktah-138589.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-u-whatsapp-zvyazatysya-z-lyudynoyu-ne-zberigayuchy-yiyi-nomer-v-kontaktah-138589.html#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:39:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138589</guid>
				<description><![CDATA[<p>Месенджер Facebook WhatsApp для комунікації з кимось вимагає, щоб телефонний номер цієї людини знаходився в адресній книзі вашого смартфона. Це засмічує книгу контактів, якщо потрібно зв’язатися з людиною лише один раз. Є спосіб відправляти повідомлення у WhatsApp без додавання контакту в адресну книгу свого смартфона. Відкрийте браузер та введіть у ньому посилання: https://api.whatsapp.com/send?phone=XXXXXXXXXXX Замість ХХХ [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-u-whatsapp-zvyazatysya-z-lyudynoyu-ne-zberigayuchy-yiyi-nomer-v-kontaktah-138589.html">Як у WhatsApp зв’язатися з людиною, не зберігаючи її номер у контактах</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Месенджер Facebook WhatsApp для комунікації з кимось вимагає, щоб телефонний номер цієї людини знаходився в адресній книзі вашого смартфона. Це засмічує книгу контактів, якщо потрібно зв’язатися з людиною лише один раз. Є спосіб відправляти повідомлення у WhatsApp без додавання контакту в адресну книгу свого смартфона.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2015/12/Whatsapp.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-55983" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2015/12/Whatsapp.jpg" alt="" width="1000" height="682" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2015/12/Whatsapp.jpg 1000w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2015/12/Whatsapp-439x300.jpg 439w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2015/12/Whatsapp-600x409.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2015/12/Whatsapp-300x204.jpg 300w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a>Відкрийте браузер та введіть у ньому посилання:</p>
<p><a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=XXXXXXXXXXX">https://api.whatsapp.com/send?phone=XXXXXXXXXXX</a></p>
<p>Замість ХХХ вкажіть номер контакту, якому потрібно відправити повідомлення. Номер вказується з кодом країни, але без знаку +.</p>
<p>Перейдіть у браузері за створеним посиланням, і з’явиться вікно WhatsApp із запитом відправки повідомлення. Відкриється додаток WhatsApp з відкритим чатом до вказаного телефонного номера.</p>
<p>Якщо потрібно у WhatsApp часто запускати одноразові бесіди, посилання можна занести в закладки браузера чи іншим способом додати його для швидкого доступу.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-u-whatsapp-zvyazatysya-z-lyudynoyu-ne-zberigayuchy-yiyi-nomer-v-kontaktah-138589.html">Як у WhatsApp зв’язатися з людиною, не зберігаючи її номер у контактах</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-u-whatsapp-zvyazatysya-z-lyudynoyu-ne-zberigayuchy-yiyi-nomer-v-kontaktah-138589.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>«Війна дронів» на сході України турбує США</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/reviews/vijna-droniv-na-shodi-ukrayiny-turbuye-ssha-139267.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/reviews/vijna-droniv-na-shodi-ukrayiny-turbuye-ssha-139267.html#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 08:48:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[TechToday]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Статті]]></category>
		<category><![CDATA[дрони]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139267</guid>
				<description><![CDATA[<p>«На закопченому полі бою на сході України, обидві сторони – українці, та їх російські супротивники використовують невеликі дрони, які можна купити в звичайному магазині, для створення дешевих ударних платформ, здатних скидати гранати і саморобні протипіхотні вибухові пристрої на своїх ворогів». Такими словами починається стаття на сайті coffeeordie.com, присвячена виступу генерала морської піхоти США Кеннета МакКензі [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/vijna-droniv-na-shodi-ukrayiny-turbuye-ssha-139267.html">«Війна дронів» на сході України турбує США</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>«На закопченому полі бою на сході України, обидві сторони – українці, та їх російські супротивники використовують невеликі дрони, які можна купити в звичайному магазині, для створення дешевих ударних платформ, здатних скидати гранати і саморобні протипіхотні вибухові пристрої на своїх ворогів». Такими словами починається <a href="https://coffeeordie.com/weaponized-drones/">стаття на сайті coffeeordie.com</a>, присвячена виступу генерала морської піхоти США Кеннета МакКензі про нову загрозу для американської армії.</p>
<p>На сході України російські окупаційні війська все частіше <a href="https://news.liga.net/incidents/news/okkupanty-na-donbasse-sbrosili-granaty-s-drona-v-rayone-zolotogo-4">використовують дрони</a>, для скидання гранат га позиції ВСУ. Цей тип загрози турбує військових США.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-1.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-139270" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-1-850x567.jpg" alt="" width="850" height="567" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-1-850x567.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-1-768x512.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-1-696x464.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-1-630x420.jpg 630w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-1.jpg 1024w" sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" /></a></p>
<p>«Зростаюча загроза, створювана цими системами, в поєднанні з відсутністю у нас надійних можливостей для протидії їм, є найбільш тривожною тактичної розробкою з моменту появи саморобних вибухових пристроїв в Іраку», – сказав генерал морської піхоти Кеннет МакКензі, глава Центрального командування США, в понеділок під час віртуального заходу, організованого Інститутом Близького Сходу.</p>
<p>«Я говорю не тільки про великі безпілотні платформи розміром зі звичайний винищувач, які ми можемо бачити і боротися з ними за допомогою звичайних засобів ППО», – додав Маккензі. «Я говорю про пристрої, які ви можете піти і купити в США в магазині прямо зараз за тисячу доларів».</p>
<p>Під час війни в Іраку і Афганістані повстанські сили використовували саморобні вибухові пристрої, або СВП, щоб завдати шкоди силам США та їх союзників. Ворожі СВП стали причиною смерті близько 60% від усіх загиблих американців в Іраку і близько половини загиблих американців в Афганістані – всього понад 3500 чоловік. Загроза стала настільки поширеною, що сили США розробили нові броньовані машини, здатні витримувати вибухи СВП.</p>
<p>Як і СВП, невеликі збройні дрони – це дешеві, відносно низькотехнологічні системи озброєння, які противник може використовувати, щоб отримати перевагу над американськими військами.</p>
<p>«Ці системи недорогі, їх легко модифікувати та використати в якості зброї, і їх легко поширювати», – сказав Маккензі. «Вони надають противникам оперативну можливість відстежувати і націлюватися на об&#8217;єкти США та партнерів, в той же час забезпечуючи «правдоподібне заперечення» (як РФ робить вигляд, що не веде війну в Україні – ред.) і непропорційно високу віддачу від інвестицій на користь нашого противника».</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-2.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-139269" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-2-850x567.jpg" alt="" width="850" height="567" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-2-850x567.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-2-768x512.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-2-696x464.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-2-630x420.jpg 630w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-2.jpg 1000w" sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" /></a></p>
<p>Терористичні групи, включаючи ІГІЛ, додали в свої арсенали невеликі бойові дрони. Точно так же підтримувані Іраном ополченці, що діють в Іраку, використовували дрони з боєприпасами для нанесення ударів по противникам Тегерана, що не спровокувало у відповідь ланцюжок доміно, який міг би привести до відкритої війни.</p>
<p>Традиційні зенітні системи озброєння, такі як ракети земля-повітря, не можуть збивати дрони розміром з обідню тарілку. Військові Азербайджану використовували безпілотні літаки для летального впливу під час бою проти вірменських сил в Нагірному Карабаху. Вірменська протиповітряна оборона, призначена для знищення пілотованих літаків, виявилася в значній мірі неефективною проти дронів.</p>
<p>Зі свого боку, збройні сили США тепер оснащені спеціалізованим обладнанням, включаючи електромагнітну гармату DroneDefender V2, призначену для створення перешкод радіоуправління дронів і командним сигналам GPS. Військові США використовують спеціальні підрозділи захисту від безпілотних літальних апаратів.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-3.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-139268" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-3-850x567.jpg" alt="" width="850" height="567" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-3-850x567.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-3-768x512.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-3-696x464.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-3-630x420.jpg 630w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/drone-3.jpg 1000w" sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" /></a></p>
<p>Маккензі сказав, що ці нові захисні системи і тактика є «кроками в правильному напрямку», але попередив, що «технологія сприяє атакуючому, а не тому, хто захищається».</p>
<p>«Мене це турбує, тому що я думаю, що ми спостерігаємо появу нового компонента війни, частини системи систем, і за тим, як ми будемо долати цей виклик, будуть уважно стежити наші конкуренти і наші противники&#8221;, – додав генерал.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 78px; top: 83.7131px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/vijna-droniv-na-shodi-ukrayiny-turbuye-ssha-139267.html">«Війна дронів» на сході України турбує США</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/reviews/vijna-droniv-na-shodi-ukrayiny-turbuye-ssha-139267.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Вмикайте музику, якщо не хочете, щоб відео з вами публікували онлайн: рецепт від копа зі США</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/vmykajte-muzyku-yakshho-ne-hochete-shhob-video-z-vamu-publikuvaly-onlajn-reczept-vid-kopa-z-ssha-139245.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/vmykajte-muzyku-yakshho-ne-hochete-shhob-video-z-vamu-publikuvaly-onlajn-reczept-vid-kopa-z-ssha-139245.html#respond</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 08:45:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139245</guid>
				<description><![CDATA[<p>Організації керування правами на аудіо та відео пильно стежать, щоб їхній контент не поширювався в онлайні без їхнього відома. В інтернеті навіть ходить популярний жарт, що якщо відео не повинне опинитися в онлайні, потрібно під час його зйомки ввімкнути мультик студії Disney, котра дуже активно видаляє контент, який неправомірно використовує її матеріали. До схожого способу [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/vmykajte-muzyku-yakshho-ne-hochete-shhob-video-z-vamu-publikuvaly-onlajn-reczept-vid-kopa-z-ssha-139245.html">Вмикайте музику, якщо не хочете, щоб відео з вами публікували онлайн: рецепт від копа зі США</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Організації керування правами на аудіо та відео пильно стежать, щоб їхній контент не поширювався в онлайні без їхнього відома. В інтернеті навіть<a href="https://pikabu.ru/story/disney_na_strazhe_domashki_7954161"> ходить популярний жарт</a>, що якщо відео не повинне опинитися в онлайні, потрібно під час його зйомки ввімкнути мультик студії Disney, котра дуже активно видаляє контент, який неправомірно використовує її матеріали. До схожого способу вдався поліцейський зі США, коли не захотів, щоб відео з ним поширювалося інтернетом.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139246" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright.jpg" alt="" width="1000" height="619" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright.jpg 1000w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright-850x526.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright-768x475.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright-356x220.jpg 356w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright-696x431.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/copyright-679x420.jpg 679w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>У поліцейський відділок Беверлі-Гіллз звернувся громадянин Сеннет Девермонт, який хотів оскаржити несправедливий, на його думку, штраф. Девермонт є відомим місцевим активістом, який регулярно проводить стримінг протестів проти поліції. Його акаунт Instagram нараховує понад 300 000 фолловерів.</p>
<p>Свій візит Девермонт також транслював в прямому ефірі, коли до нього підійшов сержант Біллі Фейр. Поліцейський запитав, скільки людей дивиться трансляцію, на що Девермонт відповів «достатньо».</p>
<blockquote class="instagram-media" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/tv/CK9s6LUDmQd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13">
<div style="padding: 16px;">
<p>&nbsp;</p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Посмотреть эту публикацию в Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" href="https://www.instagram.com/tv/CK9s6LUDmQd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Публикация от ALWAYS FILM THE POLICE #AFTP (@mrcheckpoint_)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Після цього Фейр перестав відповідати на питання чоловіка, дістав свій телефон та гучно увімкнув музичний трек Sublime – Santeria. Лише через певний час звучання треку поліцейський почав знову розмовляти з Девермонтом.</p>
<p>Політика Instagram суворо ставиться до публікації захищених копірайтом матеріалів. Будь-яке відео з музикою, навіть якщо вона грає у фоні, може бути заблоковане.</p>
<p>Дії Фейра могли примусити алгоритми Instagram припинити трансляцію або вимкнути звук у ній. Навіть якщо алгоритми не спрацювали в прямому ефірі, будь-який користувач може подати скаргу на відео, примусивши Instagram його заблокувати.</p>
<p>В Instagram не можуть не побачити проблему, оскільки політика соцмережі дозволяє відео, в яких записане аудіо не є головною метою. Однак поведінка алгоритмів Instagram непередбачувана. Траплялися випадки, коли виконавців наказували за відтворення власних треків. Видання VICE спробувало дізнатися реакцію соцмережі конкретно на відео з Фейром, але представники соцмережі відмовилися коментувати.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/vmykajte-muzyku-yakshho-ne-hochete-shhob-video-z-vamu-publikuvaly-onlajn-reczept-vid-kopa-z-ssha-139245.html">Вмикайте музику, якщо не хочете, щоб відео з вами публікували онлайн: рецепт від копа зі США</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/vmykajte-muzyku-yakshho-ne-hochete-shhob-video-z-vamu-publikuvaly-onlajn-reczept-vid-kopa-z-ssha-139245.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Криптовалюта Bitcoin споживає енергії майже як уся Україна</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/kryptovalyuta-bitcoin-spozhyvaye-energiyi-majzhe-yak-usya-ukrayina-139237.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/kryptovalyuta-bitcoin-spozhyvaye-energiyi-majzhe-yak-usya-ukrayina-139237.html#comments</comments>
				<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 06:10:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139237</guid>
				<description><![CDATA[<p>За останні два роки енергетичні апетити головної криптовалюти світу зросли майже удвічі. Якщо із 2019 по 2020 мережа Bitcoin спожила 63,32 терават-годин електроенергії, то нині її апетити складають 121,36 терават-годин в рік. Це трохи менше всієї генерації України в 2020 році, яка склала 148,8 терават-годин. З урахуванням зниження обсягів виробництва енергії в нашій державі приблизно [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/kryptovalyuta-bitcoin-spozhyvaye-energiyi-majzhe-yak-usya-ukrayina-139237.html">Криптовалюта Bitcoin споживає енергії майже як уся Україна</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>За останні два роки енергетичні апетити головної криптовалюти світу зросли майже удвічі. Якщо із 2019 по 2020 мережа Bitcoin спожила 63,32 терават-годин електроенергії, то нині її апетити складають 121,36 терават-годин в рік. Це трохи менше всієї генерації України в 2020 році, яка склала 148,8 терават-годин.<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/09/bitcoin1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-103666" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/09/bitcoin1.jpg" alt="" width="1024" height="546" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/09/bitcoin1.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/09/bitcoin1-650x347.jpg 650w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/09/bitcoin1-768x410.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/09/bitcoin1-696x371.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/09/bitcoin1-788x420.jpg 788w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>З урахуванням зниження обсягів виробництва енергії в нашій державі приблизно на 3% щороку, уже за кілька років Bitcoin буде споживати більше, ніж наша країна.</p>
<p>На сьогодні Bitcoin вже споживає стільки ж електрики, скільки Аргентина (121 ТВт*год) і більше, ніж Нідерланди (108,8 ТВт*год) та Об’єднані Арабські Емірати (113,20 ТВт*год). Криптовалюта впритул наблизилася до енергоспоживання Норвегії (122,2 ТВт*год). Два роки назад <a href="https://techtoday.in.ua/news/bitcoin-vikoristovuye-bilshe-energiyi-nizh-usya-daniya-105837.html">криптовалюта перевищила енергоспоживання Данії</a>.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/116892627_bc66cd8de5-cf2e-4fb0-ba22-e6dfb9f2951c-nc.png" width="1280" height="1334" /></p>
<p>Останніми днями Bitcoin сягає рекордів вартості, її монети оцінюються в $48 000. Однією з причиною цьому експерти називають нещодавню велику інвестицію Tesla, яка купила монет Bitcoin на суму приблизно $1,5 млрд. Також компанія запропонувала споживачам купувати електромобілі за криптовалюту. Однак <a href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html">це може бути хитрий план, адже Bitcoin не є звичайними грошима</a>.</p>
<p>У світі існують сотні криптовалют, і енергоспоживання при їхньому видобутку зростає. Причиною є основна особливість криптовалют – заробляє той, хто першим завершує розрахунок. Для цього видобувачі віртуальних грошей постійно нарощують обчислювальні потужності, створюючи ферми з майнінгу.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/kryptovalyuta-bitcoin-spozhyvaye-energiyi-majzhe-yak-usya-ukrayina-139237.html">Криптовалюта Bitcoin споживає енергії майже як уся Україна</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/kryptovalyuta-bitcoin-spozhyvaye-energiyi-majzhe-yak-usya-ukrayina-139237.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
