<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Подарки от ASUS ко дню защитника Отечества</title>
        <description><![CDATA[С 15 по 28 февраля ASUS дарит подарки с ноутбуками ROG и TUF Gaming:
игровая мышь ROG Gladius 2 Core - при покупке ноутбука ROG,
наушники TUF Gaming H3 RED при покупке ноутбука TUF Gaming.


Предложение ограничено и действует в фирменном магазине
ASUS Shop.]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/podarki_ot_asus_ko_dnu_zasitnika_otecestva-1058009.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:34:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Microsoft начала тестировать веб-версию xCloud для браузеров Google Chrome, Microsoft Chrome и iOS</title>
        <description><![CDATA[Компания Microsoft занялась тестированием своего облачного игрового сервиса xCloud в веб-версии. Планируется, что он будет работать в браузерах Google Chrome и Microsoft Edge на PC, iOS и iPadOS.




Информацию о тестировании разместило издание TheVerge. Инсайдеры издания также рассказали, что данное тестирование считается внутренним, ведь в нём заняты только сотрудники Microsoft, но в скором времени состоится публичный запуск веб-версии.




Android мы не упоминали выше, так как там веб-версия xCloud в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/microsoft_nacala_testirovat_veb_versiu_xcloud_dla_brauzerov_google_chrome_microsoft_chrome_i_ios-1058008.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:34:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Imperator Rome сегодня получит долгожданное обновление с переработанным интерфейсом</title>
        <description><![CDATA[Не секрет, что непродуманный пользовательский интерфейс стал одной из главных причин быстрого увядания популярности глобальной стратегии Imperator Rome. Что ни говори, но в подобных играх интерфейс имеет первоочередное значение, и лишние «клики» вкупе с неграмотной расстановкой элементов управления могут сыграть самую отрицательную роль в развитии проекта.




К счастью, разработчики из Paradox даже несмотря на успешные стартовые продажи проекта осознали свой просчёт и приняли здоровую критику во...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/imperator_rome_segodna_polucit_dolgozdannoe_obnovlenie_s_pererabotannym_interfejsom-1058007.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:34:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Могут ли царапины от кошек вызвать шизофрению</title>
        <description><![CDATA[Бывает, что кошки царапают своих хозяев до крови. При этом в организм могут попасть патогенные бактерии. Но насколько серьезны могут быть последствия заражения ими?

Не злите кошек, ведь они буквально могут свести вас с ума. Бактерии с когтей кошки, проникнув в кровь, могут вызвать очень неприятные и даже опасные для жизни симптомы


Нередко кошки царапаются, защищая себя. Это нормальное явление, и многие хозяева этих хищников уже привыкли к такого рода ранам. В некоторых случаях, когда животное...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/mogut_li_carapiny_ot_kosek_vyzvat_sizofreniu-1058006.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:33:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России выпустили обязательные требования к безопасности автомобиля</title>
        <description><![CDATA[МВД России составило список из нескольких десятков требований к безопасности транспортного средства, обязательных для успешного прохождения техосмотра с 1 марта нынешнего года.

С марта для прохождения техосмотра автомобиль должен будет соответствовать более чем 80 пунктам


Как сообщает ТАСС со ссылкой на новую редакцию федерального закона «О техническом осмотре транспортных средств и о внесении изменений в отдельные законодательные акты РФ», в документе перечислены более 80 требований, касающихся...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossii_vypustili_obazatelnye_trebovania_k_bezopasnosti_avtomobila-1058005.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:33:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Jaguar и Land Rover перейдут на выпуск электромобилей</title>
        <description><![CDATA[Британский концерн готовится к масштабным переменам в модельной линейке своих брендов.

Jaguar и Land Rover отказывается от бензиновых и дизельных двигателей в пользу электрических и водородных силовых установок.


Решение властей Великобритании с 2030 года запретить в стране продажу новых автомобилей с не-гибридными двигателями, а с 2035 года — запретить и новые гибридные автомобили, вынудило концерн Jaguar Land Rover менять вектор развития. В рамках нового плана Reimagine поменяются и платформы...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/jaguar_i_land_rover_perejdut_na_vypusk_elektromobilej-1058004.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:33:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Коммерческие генетические тесты нашли у людей редкие мутации, которых на самом деле нет</title>
        <description><![CDATA[Тест-системы, которые используют многие компании, предоставляющие услуги анализа генома, выявляют редкие варианты гена, вызывающего рак, чаще, чем он встречается на самом деле.

Генетическое тестирование становится все более дешевым и популярным. Но если у вас вдруг нашли редкие варианты генов, вызывающих рак, не спешите писать завещание — велика вероятность, что тест-система ошиблась


Использование чипов с однонуклеотидным полиморфизмом (SNP) — более дешевый метод генетического тестирования, чем...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kommerceskie_geneticeskie_testy_nasli_u_ludej_redkie_mutacii_kotoryh_na_samom_dele_net-1058003.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:33:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В PinePhone решено поставлять по умолчанию Manjaro c KDE Plasma Mobile</title>
        <description><![CDATA[Сообщество Pine64 приняло решение  использовать в смартфонах PinePhone по умолчанию прошивку, основанную на дистрибутиве Manjaro и  пользовательском окружении KDE Plasma Mobile. В начале февраля проект  Pine64 отказался от формирования отдельных редакций PinePhone Community Edition в пользу развития PinePhone как целостной платформы, предлагающей по умолчанию базовое эталонное окружение и предоставляющей возможность быстрой установки альтернативных вариантов.       

Развиваемые для PinePhone...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_pinephone_reseno_postavlat_po_umolcaniu_manjaro_c_kde_plasma_mobile-1058000.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:30:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Sapphire оснастит новую версию Radeon RX 6900 XT необслуживаемой СВО</title>
        <description><![CDATA[Мозаика последовательно демонстрируемых компанией Sapphire изображений видеокарт возрождённых семейств Toxic и Atomic позволяет представителям сайта VideoCardz предположить, что одна из них будет оснащаться необслуживаемой системой жидкостного охлаждения.






Источник изображения: Sapphire, VideoCardz


Подобную систему принято называть гибридной, поскольку она сочетает вентилятор под кожухом на видеокарте, где уже спрятан водоблок с интегрированной помпой. Он охлаждает графический процессор, а...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sapphire_osnastit_novuu_versiu_radeon_rx_6900_xt_neobsluzivaemoj_svo-1057999.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:19:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Google впервые за много лет изменит оформление Android</title>
        <description><![CDATA[Название своего оформления операционка не меняла последние 7 лет



Несколько дней назад в сети появились первые скриншоты грядущей Android 12. Уже по ним можно было сказать, что Google внесла коррективы во внешний вид своей мобильной операционной системы. Сейчас же стало известно, когда компания и вправду намерена изменить оформление Android впервые за много лет.

Последний заметный редизайн «зелёного робота» состоялся в 2014 году с выходом Android 5 Lollipop и переходом на так называемый...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/google_vpervye_za_mnogo_let_izmenit_oformlenie_android-1057998.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:17:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Статистика возвратов процессоров Intel и AMD в MindFactory демонстрирует сопоставимые показатели</title>
        <description><![CDATA[Немецкий интернет-магазин MindFactory знаменит своей высокой степени лояльности к продукции AMD, процессоры этой марки в структуре продаж уже многие месяцы подряд занимают более 90%. По этой причине опубликованная ранее статистика возвратов по семейству Ryzen 5000 каких-либо серьёзных проблем с браком данного вида продукции AMD не выявила.






Источник изображения: 3DCenter


Энтузиасты продолжили проводить сравнительный анализ показателей возвратов процессоров Intel и AMD в данный немецкий...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/statistika_vozvratov_processorov_intel_i_amd_v_mindfactory_demonstriruet_sopostavimye_pokazateli-1057994.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:04:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Работу российской системы предупреждения о ракетном нападении показали на видео</title>
        <description><![CDATA[В честь 50-летия национальной системы предупреждения о ракетном нападении военное ведомство представило ролик о её работе.

По случаю 50-летия отечественной системы предупреждения о ракетном нападении Министерство обороны России опубликовало ролик о её работе.


Полвека назад в СССР появился комплекс наземных радиолокационных станции, системы передачи данных и командного пункта, который за прошедшие годы, непрерывно оставаясь на боевом дежурстве, эволюционировал в современную российскую СПРН...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rabotu_rossijskoj_sistemy_preduprezdenia_o_raketnom_napadenii_pokazali_na_video-1057992.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:04:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Датчики изображения Samsung ISOCELL GN1 и GN3 с очень большими пикселями предназначены для флагманов</title>
        <description><![CDATA[Как сообщает известный китайский инсайдер Digital Chat Station, в скором времени у 50-мегапиксельного датчика изображения Samsung ISOCELL GN1 появятся сразу два преемника.

Samsung ISOCELL GN1 используется в недавно анонсированном камерофоне Vivo X60 Pro+, возможности камеры которого были довольно высоко оценены в первых обзорах. Новые датчики изображения под названиями ISOCELL GN1 и ISOCELL GN3 должны появиться в смартфонах, которые появятся на рынке во второй половине этого года.




Samsung ISOCELL...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/datciki_izobrazenia_samsung_isocell_gn1_i_gn3_s_ocen_bolsimi_pikselami_prednaznaceny_dla_flagmanov-1057988.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:01:54 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Компания Motorola перезапускает серию смартфонов Moto G моделями Moto G30 и Moto G10</title>
        <description><![CDATA[Поигравшись с 5G и стилусами, серия смартфонов G среднего класса от Motorola возвращается к своим корням с простыми, но функциональными телефонами. Moto G10 и G30 являются началом нового поколения, которое ориентировано на качественную съемку и длительное время автономной работы. Оба телефона очень похожи, за исключением того, что G30 действует как своего рода «плюсовая» модель с некоторыми обновлениями оборудования. G10 и G30 появятся в некоторых европейских странах в ближайшие недели.

Motorola Moto...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kompania_motorola_perezapuskaet_seriu_smartfonov_moto_g_modelami_moto_g30_i_moto_g10-1057987.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:00:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Саудовская Аравия продолжает бороться с нефтяной зависимостью. Власти создают люкс курорты на возобновляемой энергии</title>
        <description><![CDATA[Архитектурное бюро Нормана Фостера Foster + Partners спроектировало островной комплекс в Саудовской Аравии. Райское место получило название Coral Bloom, оно станет не просто роскошным пляжным курортом, но и показательным примером того, как целый комплекс может работать на возобновляемых источниках энергии.

Это не первый проект, который будет работать на возобновляемых источниках энергии в Саудовской Аравии. До этого страна объявила о создании целого города, который будет «питаться» энергией солнца...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/saudovskaa_aravia_prodolzaet_borotsa_s_neftanoj_zavisimostu_vlasti_sozdaut_luks_kurorty_na_vozobnovlaemoj_energii-1057986.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:49:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Учёные открыли новый штамм коронавируса. Его уже нашли в 10 странах мира</title>
        <description><![CDATA[Шотландские учёные обнаружили в Великобритании ещё одну разновидность коронавируса SARS-CoV-2, которая уже успела распространиться в общей сложности в 10 странах мира.

Коронавирус продолжает стремительно мутировать


Как сообщает ТАСС, шотландские учёные из Эдинбургского университета открыли ещё одну мутацию коронавируса, которая успела распространиться в 10 странах. Штамм, получивший название B1525, был определён при помощи секвенирования образцов вируса в Дании (35 случаев), Великобритании (32),...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ucenye_otkryli_novyj_stamm_koronavirusa_ego_uze_nasli_v_10_stranah_mira-1057985.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:49:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Пистолет, которому 500 лет: неожиданная американская находка</title>
        <description><![CDATA[Несколько лет назад археологи обнаружили на раскопе в Колорадо фрагмент испанского пистолета, подлинный возраст которого стал известен лишь недавно. Это означает, что испанские колонисты осуществляли вылазки на территорию современного Колорадо на 100 лет раньше, чем полагали ученые.

В районе Канна-Крик в западном Колорадо, примерно в 40 километрах к югу от Гранд-Джанкшн, археологи нашли фрагмент испанского пистолета, возраст которого составляет 500 лет. Находка представляет собой пружинный рычаг,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pistolet_kotoromu_500_let_neozidannaa_amerikanskaa_nahodka-1057984.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:49:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему люди так громко дышат во сне</title>
        <description><![CDATA[Некоторые люди во сне храпят так, что не дают заснуть членам их семьи. Но даже те, кто не храпит, обычно дышат во сне громче, чем в состоянии бодрствования. Почему так происходит?

При бодрствовании наше дыхание практически неслышно, но как только мы засыпаем, окружающие могут заметить легкое сопение или даже храп. Но почему во сне люди дышат громче, чем при бодрствовании?


Звук, издаваемый при дыхании во сне или в состоянии бодрствования, вызван вибрацией воздуха, проходящего через трахею. Громкость...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_ludi_tak_gromko_dysat_vo_sne-1057983.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:49:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Поставки планшетов в четвёртом квартале прошлого года выросли в Европе на 11.7%</title>
        <description><![CDATA[По данным исследовательской компании IDC, на европейском рынке поставки планшетов в четвёртом квартале прошлого года составили 14.6 млн устройств и выросли на 11.7% по сравнению с аналогичным периодом 2019 года. Рост продаж обусловлен продолжающимся повышенным спросом со стороны образовательных учреждений. Так, за квартал было приобретено 1.1 млн устройств для нужд образования, что является самым высоким объёмом продаж в этом сегменте за всю историю наблюдений. Продажи для личных нужд составили 11.3 млн...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/postavki_plansetov_v_cetvertom_kvartale_proslogo_goda_vyrosli_v_evrope_na_117-1057979.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:35:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Врач рассказала, как справиться с тягой к сладкому во время похудения</title>
        <description><![CDATA[Оказалось, что это не так уж и сложно



Врач-диетолог Пуджа Малхотра рассказала о том, как справиться с тягой к сладкому во время похудения. По словам специалиста, помочь в этом может в том числе и обыкновенная питьевая вода.

Основной причиной тяги к сладкому специалист называет обезвоживание, пишет NDTV. Чтобы справиться с ним, необходимо пить достаточное количество воды. Также для уменьшения тяги к сладкому, диета должна содержать в себе пищу, богатую белком и пищевыми волокнами. Ещё одним важным...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vrac_rasskazala_kak_spravitsa_s_tagoj_k_sladkomu_vo_vrema_pohudenia-1057977.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:32:33 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Возможные мартовские новинки Apple: ждем iPad Pro с экраном mini LED, AirTag и новые AirPods</title>
        <description><![CDATA[В Сети появились подробности о том, что ждать от большого мартовского анонса Apple. Пока непонятно, когда именно он случится, а новинок на нем, по слухам, будет три. Впрочем, как минимум о одном устройстве известно достаточно, чтобы не считать его безоговорочной новинкой.

Речь о метках AirTag. Подробности о них и изображения появились еще в сентябре. Официальный анонс AirTag ожидали сначала в сентябре, а потом последовательно в октябре и ноябре, но Apple решила повременить с выпуском. В итоге, ждем их...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vozmoznye_martovskie_novinki_apple_zdem_ipad_pro_s_ekranom_mini_led_airtag_i_novye_airpods-1057975.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:31:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Представлены долгоиграющие смартфоны Moto G30 и Moto G10</title>
        <description><![CDATA[Компания Motorola представила смартфон Moto G30, который получил 6,5-дюймовый ЖК-дисплеи IPS разрешением 720 x 1600 пикселей с поддержкой частоты обновления изображения 90 Гц.

В основной камере установлен главный датчик изображения разрешением 64 Мп, а также объектив с диафрагмой F/1,7. Дополнительно есть сверхширокоугольная 8-мегапиксельная камера и две 2-мегапиксельные камеры для определения глубины сцены и макросъёмки. Фронтальная камера имеет разрешение 13 Мп.




Смартфон построен на базе...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/predstavleny_dolgoigrausie_smartfony_moto_g30_i_moto_g10-1057974.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:31:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>PocketBook представила электронную книгу InkPad Color</title>
        <description><![CDATA[Компания PocketBook представила 7.8-дюймовую электронную книгу InkPad Color на основе новейшей технологии цветных электронных чернил, использующей панель Kaleido. Устройство будет продаваться в США и Европе. Новая версия панели Kaleido предлагает более чёткий контраст и высокую насыщенность цветов. Также PocketBook использовала в новом устройстве программно-увеличенную частоту обновления экрана. Это одно из первых устройств, в котором были применены панели нового поколения. Электронная книга для чтения...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocketbook_predstavila_elektronnuu_knigu_inkpad_color-1057973.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:20:00 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Star Citizen в очередной раз стала временно бесплатной</title>
        <description><![CDATA[Потенциально замечательный и прорывной космосим Star Citizen вновь открыл свои двери для всех интересующихся и скептически настроенных «звёздных граждан». С сегодняшней ночи (16 февраля, 03:00 по МСК) и до аналогичного времени 26 февраля все желающие могут опробовать эпический долгострой самостоятельно.




В рамках акции бесплатного доступа пользователям дадут сыграть в альфа-версию Star Citizen 3.12, полетать на шести кораблях, поучаствовать в аренной космической перестрелке Arena Commander, а также...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/star_citizen_v_ocerednoj_raz_stala_vremenno_besplatnoj-1057972.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:19:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple сделает из iPhone с гибким экраном раскладушку</title>
        <description><![CDATA[А также установит цену ниже, чем у конкурентов



В последнее время по сети ходит на удивление много слухов о первом гибком смартфоне Apple. Так, изначально говорилось о форм-факторе близком к Galaxy Z Fold 2 в новинке. Сейчас же, более авторитетные инсайдеры сообщают совсем иную информацию.

Так, мастер утечек Джон Проссер опубликовал свежую порцию данных.Из них следует, что первый гибкий iPhone будет больше походить на Galaxy Z Flip и новый Motorola Razr, т.е. окажется раскладушкой. Таким образом...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_sdelaet_iz_iphone_s_gibkim_ekranom_raskladusku-1057971.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:17:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Создатель атмосферных хорроров Silent Hill и Siren рассказал о своей новой игре, которая во многом будет на них похожа</title>
        <description><![CDATA[Кэйитиро Тояма (Keiichiro Toyama) —это именитый разработчик, который в своё время поработал над проектами серии Silent Hill и Siren. С прошлого года он трудится в своей собственной компании Bokeh Game Studio. Учитывая такой послужной список девелопера, было бы правильно ожидать от него новых проектов, которые по духу были бы схожи с названными хоррорами. К счастью, Кэйитиро остаётся верен жанру, о чём сам рассказал в новом видео, посвящённому неанонсированной игре. К сожалению, свежий ролик пока не...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sozdatel_atmosfernyh_horrorov_silent_hill_i_siren_rasskazal_o_svoej_novoj_igre_kotoraa_vo_mnogom_budet_na_nih_pohoza-1057967.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:04:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Частный коллекционер приобрел окаменелость птеродактиля, но оказалось, что это гигантская древняя рыба</title>
        <description><![CDATA[При оценке окаменелости из частной коллекции, палеонтологи из Университета Портсмута обнаружили, что кость, принятая за часть черепа птеродактиля, на самом деле является самой крупной окаменелостью древней глубоководной рыбы.

Владелец частной коллекции был настолько расстроен, что отправил окаменелость в Музей Университета Касабланки Хасана II


Дэвид Мартилл, ученый который проводил оценку, быстро определил, что окаменелость является не одной костью, а целым множеством тонких костяных пластин....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/castnyj_kollekcioner_priobrel_okamenelost_pterodaktila_no_okazalos_cto_eto_gigantskaa_drevnaa_ryba-1057966.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:04:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России создали бронеавтомобиль для летающей боевой машины десанта</title>
        <description><![CDATA[Новый проект «Ласок 4-П» разработан компанией «Инновационное шасси» в инициативном порядке.

Прототип нового бронеавтомобиля «Ласок 4-П» представили в России. Особенностью машины стала возможность перевозить её вертолётом Ми-8АМТШ.


Аэромобильная лёгкая бронемашина «Ласок 4-П» построена на полноприводном шасси и использует модульную компоновку от бронированной штурмовой машины «Саранча». Особенностью новинки, созданной с использованием узлов и агрегатов от серийной российской техники, стал её...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossii_sozdali_broneavtomobil_dla_letausej_boevoj_masiny_desanta-1057965.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:04:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Нож, который поджаривает хлеб во время резки</title>
        <description><![CDATA[В американской фантастической комедии «Автостопом по галактике» был показан уникальный нож, который поджаривает хлеб прямо во время резки. Но фантастика иногда перебирается в реальность.

В кино это было сделано с помощью спецэффектов, но британский изобретатель Колин Ферз, известный своими эксцентричными идеями, сумел смастерить аналогичный нож-тостер. Устройство, похожее на лобзик для дерева — использует модифицированный микроволновой трансформатор.

Британец подвел к нему электричество с помощью...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/noz_kotoryj_podzarivaet_hleb_vo_vrema_rezki-1057964.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:04:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Android 12 порадует лежебок: новая функция автоповорота на основе положения лица</title>
        <description><![CDATA[как сообщает 9to5google, телефоны с Android 12 могут получить обновлённую функцию автоматического поворота изображения. В смартфонах с Android давно есть функция автоматического поворота, однако она не всегда работает так, как хотелось бы пользователям.

Например, если вы пользуетесь смартфоном в лежачем положении и поворачиваетесь на бок, то при включённой функции автоматического поворота изображение может занять альбомную ориентацию. Конечно, всегда можно отключить функцию автоматического поворота...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/android_12_poraduet_lezebok_novaa_funkcia_avtopovorota_na_osnove_polozenia_lica-1057960.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:01:54 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Смартфон Samsung Galaxy F62 с батареей на 7000 мАч представлен официально</title>
        <description><![CDATA[Смартфон Samsung Galaxy F62 после череды утечек наконец получил официальный статус. Источник сообщает, что новинка готова стартовать в продаже. Запуск назначен на 22 февраля.

Телефон получил огромный аккумулятор на 7000 мАч, что делает его вторым устройством в линейке Samsung с такой большой батареей после Galaxy M51. Вы также получаете в комплекте зарядное устройство на 25 Вт, что для такой емкости очень важно. Толщина аппарата составляет 9,5 мм.

Samsung Galaxy F62 задействует 6,7-дюймовый дисплей...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/smartfon_samsung_galaxy_f62_s_batareej_na_7000_mac_predstavlen_oficialno-1057959.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:00:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Cyberpunk 2077 в Steam уже играют меньше людей, чем в вышедшую почти 6 лет назад The Witcher 3 Wild Hunt</title>
        <description><![CDATA[Несмотря на то, что Cyberpunk 2077 практически по всем параметрам (если не считать сеттинга на большого любителя) превосходит The Witcher 3 Wild Hunt, у главной игры минувшего года наблюдается стремительный отток «онлайна». По статистике Steam, на сегодняшний день максимальное число игроков в Cyberpunk 2077 в сервисе от Valve составило 29 021, в то время как у The Witcher 3 Wild Hunt — 34 661. На момент публикации этой заметки «онлайны» данных игр составляли 21 341 игроков и 22 475 игроков...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_cyberpunk_2077_v_steam_uze_igraut_mense_ludej_cem_v_vysedsuu_pocti_6_let_nazad_the_witcher_3_wild_hunt-1057958.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:49:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Coca-Cola начнет продавать напитки в бумажных бутылках</title>
        <description><![CDATA[Компания Coca-Cola не раз подвергалась критике со стороны «зеленых» организаций. Долгое время фирма не предпринимала никаких попыток сделать свое производство более экологичным, но в этом году все поменялось. Coca-Cola объявила, что в конце 2021 года компания приступит к испытаниям бумажной бутылки. Первая версия обновленной упаковки будет выпущена тиражом в 2000 экземпляров и будет продаваться в Венгрии.

Coca-Cola, PepsiCo и Nestlé считаются лидерами в области пластикового загрязнения, но кажется,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/coca_cola_nacnet_prodavat_napitki_v_bumaznyh_butylkah-1057957.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:48:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Заблокированная из-за сторонников Трампа соцсесть объявила о своём «воскрешении»</title>
        <description><![CDATA[Правда, не обошлось без новых проблем



Спустя более месяца молчания, социальная сеть Parler объявила о своём «воскрешении». Она, напомним, находилась в оффлайне из-за резкого роста популярности среди сторонников экс-президента США Дональда Трампа.

Представители компании заявили, что их возвращение стало возможным благодаря смене хостинг-провайдера, предоставившего сервера. По данным Fox Business, Parler уже сейчас доступна для всех действующих пользователей (которых у неё более 20 млн), а со...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/zablokirovannaa_iz_za_storonnikov_trampa_socsest_obavila_o_svoem_voskresenii-1057956.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:47:32 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple бесплатно отремонтирует Apple Watch, которые не заряжаются</title>
        <description><![CDATA[Компания Apple признала проблему с зарядкой у своих умных часов Apple Watch Series 5 и Apple Watch SE. Пострадавшим пользователям предлагается бесплатный ремонт. 




Как отмечает производитель, в «крайне редких случаях» пользователи моделей Apple Watch Series 5 или Apple Watch SE с установленной платформой watchOS 7.2 или 7.3, сообщают о том, что часы не заряжаются после входа в «Экорежим».

Если на Apple Watch возникла эта проблема, компания рекомендует сделать следующее:


Чтобы проверить,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_besplatno_otremontiruet_apple_watch_kotorye_ne_zarazautsa-1057955.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:46:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Be quiet! выпускает в продажу функциональный компьютерный корпус Silent Base 802</title>
        <description><![CDATA[Компания Be quiet! представила новый фирменный корпус формата Mid-Tower под маркетинговым названием Be quiet! Silent Base 802. Новинка может быть выполнена в белом или черном цвете, и поставляется с двумя вариантами фронтальной и верхней панелей: с отверстиями – для лучшей вентиляции, а также без таковых – для тихой работы системы.



Разработчик предусмотрел возможность отсоединения несущей пластины материнки и разворот ее на 180 градусов. Кроме этого, пластину можно использовать как подставку для...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/be_quiet_vypuskaet_v_prodazu_funkcionalnyj_komputernyj_korpus_silent_base_802-1057953.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:30:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как проверить ваш собственный слух при помощи iPhone. Делитесь результатами</title>
        <description><![CDATA[Многие современные пользователи гаджетов и меломаны все чаще жалуются на ухудшения слуха или его частичную потерю. Это связано с чрезмерным использованием наушников или слишком высокой громкостью воспроизведения музыки. 
Можно произвести базовую проверку слуха при помощи вашего смартфона, любой гарнитуры и специального приложения. Это может подтвердить опасения насчет ухудшения слуха и своевременно подсказать пользователю, чтобы он обратился за квалифицированной помощью. 
]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_proverit_vas_sobstvennyj_sluh_pri_pomosi_iphone_delites_rezultatami-1057952.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:18:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Microsoft начала тестирование браузерной версии облачного игрового сервиса Xbox Game Pass</title>
        <description><![CDATA[Скорее всего, в большей степени это сделано ради владельцев iPhone и iPad



Microsoft планомерно продвигается в улучшении собственного игрового сервиса Xbox Game Pass Ultimate Cloud Gaming. Так, судя по имеющимся данным, прямо сейчас компания тестирует браузерную версию своего проекта.

Появление облачного игрового сервиса Microsoft в браузере может быть хитрым способом обойти ограничения App Store, пишет Wccftech. В то время, как Google никак не препятствует появлению в Google Play подобных проектов,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/microsoft_nacala_testirovanie_brauzernoj_versii_oblacnogo_igrovogo_servisa_xbox_game_pass-1057951.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:17:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Представлен первый в мире неубиваемый смартфон с пантакамерой, ночным видением и 5G</title>
        <description><![CDATA[В прошлом году Ulefone выпустила свой первый защищенный телефон с поддержкой 5G, который получил название Armor 10 5G. В данный момент он предлагается с хорошей скидкой, а производитель представил новый защищенный телефон.

Смартфон Ulefone Armor 11 5G получил датчиков изображения, включая основной 48-мегапиксельный Sony IMX582. Также он оснащён 20-мегапиксельной камерой ночного видения. Фронтальная камера имеет разрешение 16 Мп.




Ulefone Armor 11 5G построен на базе однокристальной системы MediaTek...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/predstavlen_pervyj_v_mire_neubivaemyj_smartfon_s_pantakameroj_nocnym_videniem_i_5g-1057950.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:16:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>12 ГБ памяти GDDR6, 3584 ядер CUDA, HDMI 2.1 и TDP 170 Вт. Все характеристики GeForce RTX 3060 перед стартом продаж</title>
        <description><![CDATA[На выходных Nvidia официально подтвердила старт продаж видеокарты GeForce RTX 3060 25 февраля, а сейчас компания опубликовала полностью все характеристики модели. Теперь мы точно знаем, что в распоряжении GeForce RTX 3060 есть порт HDMI 2.1 (в компании с тремя DisplayPort 1.4a), а TDP модели составляет 170 Вт. При использовании ее с процессором Intel Core i9-10900K компания рекомендует обзавестись блоком питания мощностью не менее 550 Вт.







GPU содержит 3584 ядра CUDA и работает на частоте...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/12_gb_pamati_gddr6_3584_ader_cuda_hdmi_21_i_tdp_170_vt_vse_harakteristiki_geforce_rtx_3060_pered_startom_prodaz-1057949.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:16:55 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
