<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Статьи</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/articles.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Статьи</description>
            <item>
        <title>Обзор ADATA XPG Gammix S70 — SSD, который может 7,4 Гбайт/с</title>
        <description><![CDATA[Твердотельные накопители ADATA всегда вызывают большой интерес. Хотя эта компания не относится к первому эшелону производителей SSD, не имеет собственных разработок контроллеров и не производит флеш-память, она всё равно умеет удивлять. В её продукции нередко применяются такие схемотехнические решения, которые почти невозможно найти в изделиях других марок, то есть накопители ADATA зачастую уникальны. К тому же во впечатляющем по разнообразию модельном ряду ADATA нередко встречаются настоящие жемчужины...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_adata_xpg_gammix_s70__ssd_kotoryj_mozet_74_gbajts-1057891.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:01:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Продажи Valheim превысили 2 млн копий за 13 дней с релиза в раннем доступе</title>
        <description><![CDATA[В прошлый четверг мы писали о том, что продажи симулятора выживания Valheim пересекли отметку в 1 млн копий за первую неделю после релиза в раннем доступе Steam. Теперь команда Iron Gate Studio сообщила, что игра преодолела 2 млн копий спустя 13 дней после выхода.

Менее чем за две недели Valheim достигла огромного числа игроков и может похвастаться тем, что её рекорд одновременных пользователей составляет более 360 тыс. человек. Проект понравился многим геймерам динамичным геймплеем, антуражем...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/prodazi_valheim_prevysili_2_mln_kopij_za_13_dnej_s_reliza_v_rannem_dostupe-1057888.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:16:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Слухи: бюджет Resident Evil Outrage близок к Village, а одним из протагонистов станет Ребекка Чемберс</title>
        <description><![CDATA[В прошлом году у Capcom произошла масштабная утечка документации, вследствие которой общественность узнала о разработке Resident Evil Outrage. По слухам, игра выйдет в первую очередь на Nintendo Switch.

Проверенный инсайдер Dusk Golem, специализирующийся на серии Resident Evil, рассказал в Twitter, что даже не будучи номерной частью, Resident Evil Outrage станет важной главой франшизы — на уровне с Resident Evil Code: Veronica. 
Информатор также написал, что разработчикам выделено больше денег и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/sluhi_budzet_resident_evil_outrage_blizok_k_village_a_odnim_iz_protagonistov_stanet_rebekka_cembers-1057884.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:46:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Операторы, новости...</title>
        <description><![CDATA[«Билайн» утроил мощность центра обработки данных. Странная дискриминация по тарифам при попытке подключить VoLTE. Очередные изменения в цифрах, кодах и порядке их набора при «дальних» звонках. Кредитная карта «Билайн» – это ещё что за новый обитатель банковских джунглей?

	«Билайн» утроил мощность своего центра обработки данных в Ярославле

	Вспомнил, что уже писал об этом Ярославском техническом центре «Билайн». Оказалось, что писал ровно 10 лет назад, когда многое было еще в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/operatory_novosti-1057877.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:05:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Обзор Huawei FreeBuds Studio – лучшие наушники компании</title>
        <description><![CDATA[Содержание
	Технические характеристики
		Комплект поставки
		Позиционирование
		Дизайн
		Материалы
		Посадка на голове
		Разъемы и кнопки
		Шумоподавление
		Про звук
		Время работы
		Впечатление
	Технические характеристики
    
    Габариты: 165х150х81 мм
    Вес: 260 граммов
    Излучатель: 40 мм
    Частота: 4 Гц – 48 кГц
    Кодеки: AAC, SBC, L2HC (только для телефонов Huawei)
    Активное шумоподавление: есть
    Подключение: Bluetooth версии 5.2, USB-C
    Емкость аккумулятора: 410 мАч...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_huawei_freebuds_studio__lucsie_nausniki_kompanii-1057876.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:05:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Защищенный ноутбук Acer ENDURO N7: чтобы работа спорилась</title>
        <description><![CDATA[Новые модели:




Новые обзоры:



   









   

       
       
         


  

  

    

	Когда речь заходит о по-настоящему защищенных ноутбуках, которые могут стойко пережить любые невзгоды, то достойных производителей таких решений можно пересчитать по пальцам одной руки — Panasonic, Getac, Durabook от Twinhead International. К этому списку, безусловно, следует добавить и Acer, но всё же тайваньская корпорация стоит особняком, так как, помимо прочих равных, Acer — это мировой лидер, входящий в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/zasisennyj_noutbuk_acer_enduro_n7_ctoby_rabota_sporilas-1057875.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:05:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Студия-разработчик Control подвела итоги 2020 года — самого успешного в своей истории</title>
        <description><![CDATA[Финская студия Remedy Entertainment на своём официальном сайте подвела финансовые итоги на удивление прибыльного 2020 года, за который не успела выпустить ни одной новой игры.
 
Минувший год прошёл для Remedy Entertainment под знаком поддержки Control: игра получила два сюжетных дополнения и вышла на новых для себя платформах (Steam, GOG, Switch) и сервисах (Luna, Xbox Game Pass).
По словам гендиректора Remedy Entertainment Теро Вирталы (Tero Virtala), Control продолжает успешно продаваться — ноябрь...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/studia_razrabotcik_control_podvela_itogi_2020_goda__samogo_uspesnogo_v_svoej_istorii-1057854.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:01:50 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Водные миры. Возможна ли жизнь без суши? [Fraser Cain]</title>
        <description><![CDATA[null]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/vodnye_miry_vozmozna_li_zizn_bez_susi_%5Bfraser_cain%5D-1057853.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:49:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разработчики Metro Exodus выпустят расширенное издание игры с улучшенной трассировкой лучей</title>
        <description><![CDATA[Студия 4A Games анонсировала расширенное издание Metro Exodus с улучшенными графическими возможностями. Об этом сообщается на странице игры в Steam. Разработчики сосредоточились на совершенствовании использующейся технологии трассировки лучей.
 
Скриншот обновлённой версии Metro Exodus


В компании отмечают, что проделали масштабную работу, чтобы полностью использовать потенциал современных видеокарт NVIDIA и AMD. 4A Games уверяет, что создала новую механику освещения, которая позволила использовать...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razrabotciki_metro_exodus_vypustat_rassirennoe_izdanie_igry_s_ulucsennoj_trassirovkoj_lucej-1057814.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:16:33 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Концепт-арты, природа страха и антураж: новая игра создателя Silent Hill и Gravity Rush начала обрастать подробностями</title>
        <description><![CDATA[Учреждённая в декабре Bokeh Game Studio опубликовала на своём YouTube-канале ролик, посвящённый основателю студии Кейитиро Тояме (Keiichiro Toyama) и дебютному проекту его новой команды.
 
Напомним, кое-что о первой игре Bokeh Game Studio уже известно — это мультиплатформенный приключенческий экшен с хоррор-уклоном, а не «хардкорный ужастик».
Тон будущего проекта Тоямы будет «достаточно мрачным», в отличие от недавних работ гейм-дизайнера (серия Gravity Rush): «Сохранив элементы хоррора, я хочу, чтобы...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/koncept_arty_priroda_straha_i_anturaz_novaa_igra_sozdatela_silent_hill_i_gravity_rush_nacala_obrastat_podrobnostami-1057808.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:01:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео: сражение с участием 10 млн бойцов и тесты производительности в демонстрации Ultimate Epic Battle Simulator 2</title>
        <description><![CDATA[В начале февраля Brilliant Game Studios представила Ultimate Epic Battle Simulator 2 — вторую часть серии симуляторов масштабных сражений. По словам разработчиков, в сиквеле битвы могут включать «миллионы юнитов». Цифра кажется недостижимой, но создатели не врали. Они выпустили геймплейную демонстрацию Ultimate Epic Battle Simulator 2, в которой показали схватку с участием 10 млн бойцов.

Сначала Brilliant Game Studios рассказала об оптимизации. Внутренние тесты доказали, что видеокарта NVIDIA GeForce...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/video_srazenie_s_ucastiem_10_mln_bojcov_i_testy_proizvoditelnosti_v_demonstracii_ultimate_epic_battle_simulator_2-1057800.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:31:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Терминальный доступ как инструмент для «мягкого» перехода государственных корпораций на импортозамещение</title>
        <description><![CDATA[Интеграция


    
        15.02.2021, Пн, 16:45, Мск
        
    
            

Госкомпании, следуя принятой в стране стратегии, все активнее переходят с иностранного ПО на российское. Операционную систему Windows заменяют отечественные версии ОС, а зарубежные программы и приложения — российские продукты. В феврале 2020 г. ФСТЭК вынесла на обсуждение идею предусмотреть возможность полного отказа от зарубежных ИТ-решений на объектах критической инфраструктуры (КИИ), а в сентябре...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/terminalnyj_dostup_kak_instrument_dla_magkogo_perehoda_gosudarstvennyh_korporacij_na_importozamesenie-1057784.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:04:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Журналисты показали внешний вид браузерной версии xCloud</title>
        <description><![CDATA[Издание The Verge продемонстрировало интерфейс браузерной версии облачной игровой платформы xCloud. Она пока недоступна сторонним пользователям, но, по данным близких к ситуации источников, сотрудники Microsoft уже тестируют её функциональность.



Интерфейс напоминает версию для Android-устройств. Он представляет собой панель с рекомендациями разработчиков и область с недавно запущенными видеоиграми. Также в сервисе есть разделение по жанрам. Предположительно, после публичного запуска, сервис будет...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/zurnalisty_pokazali_vnesnij_vid_brauzernoj_versii_xcloud-1057775.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:46:32 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Еженедельный чарт Steam: Valheim по-прежнему первая, а Cyberpunk 2077 уступила симулятору свиданий</title>
        <description><![CDATA[Valve представила отчёт о продажах в Steam за прошедшую неделю. В период с 8 по 14 февраля снова лидировал симулятор выживания в скандинавском антураже Valheim от Iron Gate и Coffee Stain Publishing. В топ-10 после долгого отсутствия вернулась PlayerUnknown’s Battlegrounds.



Valheim занимает первое место вторую неделю подряд — она возглавила чарт Steam сразу после релиза в раннем доступе (он состоялся 2 февраля). Ранее Coffee Stain Publishing сообщала, что продажи игры за первую неделю превысили...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/ezenedelnyj_cart_steam_valheim_po_preznemu_pervaa_a_cyberpunk_2077_ustupila_simulatoru_svidanij-1057771.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:31:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России будут раскрывать преступления с помощью искусственного интеллекта</title>
        <description><![CDATA[ИТ в госсекторе


    
        15.02.2021, Пн, 15:19, Мск
                                                , Текст: Игорь Королев
                                    
        
    
            

Федеральный проект «Искусственный интеллект» предполагает внедрение ИИ в нескольких десятках российских органов власти. Например, МВД будет автоматически выявлять признаки серийных преступлений, Росмолодежь сможет помогать саморазвитию подрастающего поколения, Росморречфлот обзаведется судами...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/v_rossii_budut_raskryvat_prestuplenia_s_pomosu_iskusstvennogo_intellekta-1057761.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:34:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Моддеры выпустили финальную версию ремейка первого акта Diablo II на движке StarCraft 2</title>
        <description><![CDATA[The Curse of Tristram — фанатский ремейк Diablo II, который создавался на движке StarCraft 2. Недавно моддеры выпустили обновление проекта и заявили, что оно станет последним. Разработчики полностью улучшили первый акт и решили не браться за остальные по нескольким причинам.

Как передаёт портал Gamerant, одно из двух основных препятствий на пути энтузиастов связано с движком StarCraft 2. С ним стало сложно работать, так как масштабы The Curse of Tristram сильно выросли. А вторая проблема — появление...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/moddery_vypustili_finalnuu_versiu_remejka_pervogo_akta_diablo_ii_na_dvizke_starcraft_2-1057757.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:31:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Энтузиаст возвёл в Minecraft город-государство с месопотамской архитектурой</title>
        <description><![CDATA[Недавно мы писали о том, как игрок под ником Caldie создал в Minecraft четыре поселения в архитектурных стилях разных исторических эпох. Он соорудил деревню викингов, а также города, отсылающие к Древней Греции, Древнему Египту и Римской империи. А теперь в этот список сооружений можно добавить другое творение, которым отметился посетитель форума Reddit под псевдонимом QLionMC. Энтузиаст возвёл в проекте Mojang Studios город-государство с месопотамской архитектурой.

Автор опубликовал два скриншота, на...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/entuziast_vozvel_v_minecraft_gorod_gosudarstvo_s_mesopotamskoj_arhitekturoj-1057748.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:01:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разработка чат-бота для строительной компании, который принес 300 тыс. в первый месяц</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикАльта-Профиль - завод стройматериалов с сетью дилеров по всей России.ЗадачаРазработать чат-бот для строительной компании.

О клиенте - Альта-Профиль

Завод стройматериалов с сетью дилеров по всей России.Продажи — через дилеров.Больше всего трафика собирает сайт завода.Задачи

1. Создание дополнительного канала коммуникации с клиентами.

2. Предоставление клиентам развернутой информации о продуктах и услугах компании.

3. Подготовка контента с целью прогреть клиента и увеличить конверсию в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razrabotka_cat_bota_dla_stroitelnoj_kompanii_kotoryj_prines_300_tys_v_pervyj_mesac-1057737.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:47:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Личный кабинет для интернет-магазина USHAT?VA</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикUSHAT?VA — бренд дизайнерской одежды из Екатеринбурга с шоурумами в родном городе, Москве, Санкт-Петербурге и Алматы. ЗадачаСделать интерфейс и дизайн личного кабинета для уже действующего интернет-магазина и сохранить стиль бренда. 

Итог нашей работы

Сделали личный кабинет для пользователей интернет-магазина дизайнерской одежды USHATÁVA. Теперь покупателям удобно отслеживать свой заказ, видеть прирост бонусов, редактировать адрес доставки и профиль.

Использованные практики

Проработали...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/licnyj_kabinet_dla_internet_magazina_ushatva-1057736.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:47:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как промышленной компании вырасти в выручке в 3 раза за 4 года</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикООО ПКФ «Энергоцентр» — 10 лет на рынке отопительного, высоковольтного и низковольтного оборудования. За эти годы компания произвела более 5000 электрощитов.ЗадачаПеред нами стояла задача наладить постоянный приток обращений от клиентов за счет разработки сайта, настройки рекламы и SEO-продвижения.



Результаты рекламной кампании за 4 года

За время работы с нами, выручка Энергоцентра выросла с 34 до 113 млн. руб. в год



01 Сложности

02 Исследование рынка, целевой аудитории, конкурентов

03...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/kak_promyslennoj_kompanii_vyrasti_v_vyrucke_v_3_raza_za_4_goda-1057735.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:47:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Фото кристалла SoC из PlayStation 5 показало, что ядра Zen 2 в консоли урезаны</title>
        <description><![CDATA[В отличие от Microsoft, которая заранее продемонстрировала фотографии однокристальных систем Xbox Series S и X заранее, Sony никогда не показывала, как выглядит кристалл PS5. Прошло несколько месяцев с момента появления PS5, и только сейчас появилась возможность в деталях рассмотреть чип под кодовым названием AMD Flute.

Однокристальная система PlayStation 5 (Fritzchens Fritz)


Однокристальная система Sony PS5, известная как Oberon или Ariel, основана на технологиях AMD (Flute — это внутреннее название...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/foto_kristalla_soc_iz_playstation_5_pokazalo_cto_adra_zen_2_v_konsoli_urezany-1057729.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:31:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Энтузиаст с помощью нейросети повысил качество текстур и моделей в GTA: San Andreas в два раза</title>
        <description><![CDATA[Далеко не все культовые игры прошлого получают ремейки или хотя бы ремастеры. Но бывает, что их улучшением занимаются энтузиасты, которые используют для этого нейросети. Недавно таким методом подтянули качество визуальной составляющей в Dragon Age: Origins, а сейчас пришёл черёд Grand Theft Auto: San Andreas. Проект получил модификацию San Andreas Reimagined, которая повышает качество текстур и моделей в два раза. По крайней мере, так гласит описание.

По словам автора под псевдонимом Kadakash, его мод...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/entuziast_s_pomosu_nejroseti_povysil_kacestvo_tekstur_i_modelej_v_gta_san_andreas_v_dva_raza-1057724.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:16:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>«Мы такого не одобряем»: разработчики S.T.A.L.K.E.R. 2 ответили на вопрос о политике и русофобии в игре</title>
        <description><![CDATA[Когда разработчики S.T.A.L.K.E.R. 2 опубликовали первый трейлер игры, в нём нашли «пасхалку» с отрывком поэмы «Катерина» Тараса Шевченко. Текст упомянутого произведения вызвал бурные дискуссии по поводу политики и русофобии в игре. Недавно пользователи задали вопрос на эту тему разработчикам — согласно ответу GSC Game World, студия не собирается инициировать конфликты и разжигать ненависть с помощью своего грядущего проекта.

Автор YouTube-канала «Антишнапс» в свежем ролике показал переписку человека по...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/my_takogo_ne_odobraem_razrabotciki_stalker_2_otvetili_na_vopros_o_politike_i_rusofobii_v_igre-1057723.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:16:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Horizon Zero Dawn произвела «огромное впечатление» на сорежиссёра ремейка Final Fantasy VII</title>
        <description><![CDATA[Сорежиссёр ремейка Final Fantasy VII Наоки Хамагути (Naoki Hamaguchi) на сайте официального блога PlayStation поделился впечатлениями от Horizon Zero Dawn.
 
Как выяснилось, Horizon Zero Dawn произвела на разработчика «огромное впечатление»: «Меня покорили затягивающий опыт с невероятной графикой и уникальный мир будущего, в котором цивилизация сгинула».
В теме с обсуждением высказывания Хамагути на форуме ResetEra уже озвучили предположение, что Square Enix могла задуматься над внедрением в последующие...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/horizon_zero_dawn_proizvela_ogromnoe_vpecatlenie_na_sorezissera_remejka_final_fantasy_vii-1057722.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:16:26 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
