<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
	<channel>
		<title>3DNews - все новости сайта</title>
		<link>https://3dnews.ru/</link>
		<description>3DNews - все новости сайта</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:20:14 +0300</pubDate>
		<lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 17:20:14 +0300</lastBuildDate>
		<docs>https://3dnews.ru/news/rss</docs>
		<generator>3DNews</generator>
		<managingEditor>nivnikov@3dnews.ru (Денис Нивников)</managingEditor>
		<webMaster>admin@3dnews.ru</webMaster>
		<image>
		<url>https://3dnews.ru/assets/images/logo.png</url>
		</image>
		<atom:link href="https://3dnews.ru/news/rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<item>
			<title>Мобильное приложение Microsoft Office получило поддержку планшетов iPad</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032748</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032748/#602bc246b4182e175e245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032748/genim.jpg" length="292344" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня Microsoft выпустила большое обновление для приложения Office, добавив в него поддержку планшетов iPad. Изначально оно было доступно только для смартфонов на iOS и Android, однако теперь планы компании на него изменились. Office объединяет в себе все основные офисные приложения Microsoft, такие, как Word, Excel и Powerpoint. В новой версии продукта разработчики реализовали в том числе поддержку мультиоконности, а также трекпада и клавиатуры. Помимо этого, приложение Office имеет необходимую&nbsp;функциональность для быстрого создания и редактирования PDF-файлов, подписи документов, преобразования изображений в текст и другое. Несмотря на наличие такого &laquo;суперприложения&raquo;, самостоятельные версии Word, Excel и Powerpoint для iPad продолжают активно поддерживаться разработчиками Microsoft.&nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ПО для мобильных устройств</category>
		</item>
		<item>
			<title>Слухи: Apple представит новые iPad Pro, AirPods и трекеры вещей AirTag уже в следующем месяце</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032749</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032749/#602bc5c1b4182ee424245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032749/33342434.jpg" length="119807" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Согласно свежим данным, появившимся сегодня в Сети, Apple готовит мероприятие по запуску трёх новых продуктов. Сообщается, что оно должно пройти в марте. Предполагается, что в ходе этого мероприятия публике будут представлены новые iPad Pro, беспроводные наушники AirPods и трекеры вещей AirTag, анонс которых ожидался ещё в сентябре 2020 года. gizchina.com			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>«Яндекс» опубликовала финансовые результаты за четвёртый квартал и весь 2020 год</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032747</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032747/#602bc1e9b4182e3511245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032747/226.jpg" length="227670" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Российская компания &laquo;Яндекс&raquo; объявила финансовые результаты за четвёртый квартал и весь 2020 год. Согласно опубликованным данным, консолидированная выручка &laquo;Яндекса&raquo; по итогам прошлого года составила 218,3 млрд рублей, что на 24 % больше по сравнению с результатом за 2019 год. Без учёта показателей &laquo;Яндекс.Маркета&raquo; объём выручки за отчётный период вырос на 17 % и составил 206 млрд рублей. Скорректированная чистая прибыль компании без учёта показателей платформы &laquo;Яндекс.Маркет&raquo; составила 28,5 млрд рублей, увеличившись на 2 % по сравнению с предыдущим годовым отрезком. Скорректированный показатель EBITDA (объём прибыли до вычета расходов по выплате процентов, налогов, износа и начисленной амортизации) без учёта результатов &laquo;Яндекс.Маркета&raquo; вырос на 6 % и составил 53,9 млрд рублей. Скорректированный EBITDA уменьшился на 2 % до 49,8 млрд рублей.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - финансовые новости и аналитика</category>
		</item>
		<item>
			<title>Стоимость биткоина превысила $50 тысяч — это новый рекорд</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032746</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032746/#602bc1e4b4182eb037245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032746/1.jpg" length="221763" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Биткоин установил новый рекорд по стоимости &mdash; его цена в моменте превысила $50 тысяч за единицу. Об этом свидетельствуют данные Coindesk. Это случилось в 15:32 по московскому времени. Максимальная цена криптовалюты составила $50,5 тысячи. После этого случился ряд колебаний, когда его цена опускалась до $48,8 тысячи. На момент написания заметки она составляет $49,7 тыс.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Трейлер нового DLC для Necromunda: Underhive Wars — в мрачной тактике появились фанатики из дома Кавдор</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032743</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032743/#602bb65cb4182e474c245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032743/00.jpg" length="214892" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Focus Home Interactive и студия Rogue Factor представили новый трейлер для своей мрачной тактики во вселенной Warhammer 40,000. Он посвящён запуску дополнения Cawdor Gang (&laquo;Банда Кавдор&raquo;), которое уже доступно и принесло в игру закалённых в боях фанатиков из дома Кавдор. Бойцы Кавдор привнесли нотку фанатичного безумства как в одиночный, так и в сетевой режимы Necromunda: Underhive Wars. Скованные догматами веры, облачённые в никогда не снимаемые маски, эти ребята способны отмахиваться от ударов, которые других бы уже убили, а также продолжают сражаться в полную силу, даже получив серьёзные увечья.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:12:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ubisoft опровергла переименование Rainbow Six Quarantine в Parasite — название игры объявят позже</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032744</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032744/#602bbbadb4182ea94e245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032744/1.png" length="1421098" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Студия Ubisoft прокомментировала слухи о смене названия шутера Rainbow Six Quarantine. Компания заявила, что не планирует использовать подзаголовок Parasite при запуске. Об этом пишет PCGamesN. MP1st			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ноутбуки-трансформеры Samsung Galaxy Book Pro получат OLED-дисплеи с поддержкой S Pen</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032745</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032745/#602bbef5b4182ec345245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032745/3456789o0.jpg" length="390780" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Согласно последним данным, поступающих от разных СМИ, южнокорейская компания Samsung работает над двумя новыми ноутбуками: Galaxy Book Pro и Galaxy Book Pro 360. Сегодня порталы Android Authority и The Verge со ссылкой на инсайдеров из SamMobile поделились спецификациями грядущих новинок. Источник изображения: The Verge			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>После ухода Трампа TikTok получает возможность кратно увеличить рекламные доходы в США</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032741</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032741/#602bb14bb4182eda34245cee</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032741/tiktok_01.jpg" length="200440" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Инициативу по отделению бизнеса TikTok в США было принято считать чистой воды детищем Дональда Трампа (Donald Trump), который склонял китайского разработчика ByteDance к продаже активов альянсу Oracle и Walmart. При новом президенте США вопрос ребром уже никто не ставит, поэтому местные рекламодатели готовы активно использовать площадку TikTok. Источник изображения: Reuters			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:31:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Смартфоны Huawei Mate 20 получат стабильную версию EMUI 11 в марте этого года</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032740</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032740/#602baf8db4182e4424245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032740/225.jpg" length="148124" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Huawei продолжает работу, направленную на распространение актуальной версии фирменного пользовательского интерфейса EMUI 11, используемого в мобильных устройствах на базе Android. На этот раз стало известно о том, что стабильная версия оболочки станет доступна владельцам смартфонов серии Mate 20 в марте этого года. После того, как EMUI 11 была представлена на прошлогодней конференции Huawei Developer Conference, началось бета-тестирование оболочки, в рамках которого некоторые пользователи могли испытать новый интерфейс до его публичного развёртывания. Наряду с этим Huawei представила новую версию собственной мобильной операционной системы Harmony OS 2.0, первые мобильные устройства на основе которой должны появиться в этом году.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:28:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ПО для мобильных устройств</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple выпустила обновление macOS Big Sur 11.2.1, в котором исправила критическую проблему установщика</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032738</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032738/#602baaaeb4182e732b245ced</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032738/genim123.jpg" length="430890" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На прошлой неделе появились сообщения о проблемах с обновлением на macOS Big Sur 11.2. Владельцы компьютеров Mac с недостаточным объёмом свободного места на диске столкнулись с неправильной работой своих устройств при установке обновления. В Apple наконец решили эту проблему. Ошибка заключалась в неправильной работе установщика &mdash; программное обеспечение попросту не проверяло необходимый объём свободного дискового пространства. Из-за этого процесс обновления проходил некорректно, и некоторые компьютеры Mac переставали нормально работать. Проблема решалась откатом через Recovery OS (специальный режим восстановления в macOS), однако этот способ не сохранял данные, присутствующие в памяти.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:26:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>На «Восточный» прибыл состав с блоками ракеты «Союз-2.1б» для запуска спутников OneWeb</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032733</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032733/#602ba0a5b4182e7230245ce9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032733/00.jpg" length="563100" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								&laquo;Роскосмос&raquo; сообщил, что на станцию Ледяная у космодрома Восточный прибыл специальный железнодорожный состав с блоками ракеты-носителя &laquo;Союз-2.1б&raquo; производства самарского Ракетно-космического центра &laquo;Прогресс&raquo; (входит в состав &laquo;Роскосмоса&raquo;) и двумя головными обтекателями. Специалисты Космического центра &laquo;Восточный&raquo; уже встретили состав и транспортировали его на Унифицированный технический комплекс, на территории которого он сейчас и располагаются. Согласно планам, после 24 февраля 2021 года пусковой расчёт приступит к сборке первой и второй ступеней ракеты в пакет.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola представила бюджетные смартфоны Moto G10 и Moto G30 с четырьмя камерами и аккумулятором на 5000 мАч</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032737</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032737/#602ba96fb4182e2531245cfd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032737/1.jpg" length="1191071" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Motorola официально показала два новых смартфона &mdash; Moto G10 и Moto G30. Они пополнят бюджетный сегмент устройств стоимостью до &euro;180, как пишет Gizmochina.   Moto G10 в цвете Iridescent Pearl, источник Gizmochina			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>ASUS обещает подарить  покупателям ноутбуков мышь или игровую гарнитуру</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032739</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032739/#602bae07b4182e3925245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032739/FX516_G733_February_23_1280x720.jpg" length="404542" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания ASUS объявила о старте акции, приуроченной ко Дню защитника отечества. Покупатели, которые приобретут ноутбуки серий ROG или TUF Gaming через официальный магазин компании, получат в подарок игровую мышь или наушники. При покупке с 15 по 28 февраля через официальный онлайн-магазин ASUS ноутбуков серий ROG и TUF Gaming компания обещает подарки. Игровая мышь ROG Gladius 2 core достанется тем, кто купит ноутбук серии ROG, а наушники TUF GAMING H3 RED получат покупатели ноутбуков серии TUF Gaming (предложение ограничено).			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:47:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ноутбуки и нетбуки</category>
		</item>
		<item>
			<title>В инструменте первичной настройки Windows 10 OOBE появился новый раздел</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032736</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032736/#602ba38eb4182e7230245cee</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032736/224.jpg" length="169437" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Осенью прошлого года Microsoft начала тестирование обновлённого инструмента первичной настройки Windows 10 OOBE (Out-of-box experience), с помощью которого пользователи могут задать основные параметры после установки операционной системы или получения крупного обновления. Теперь же стало известно о том, что разработчики тестируют новый раздел, который в будущем может стать частью OOBE. Речь идёт о разделе &laquo;Использование устройства&raquo;, который поможет настроить компьютер в соответствии с нуждами пользователя. На данный момент не совсем понятно, как именно работает эта настройка, поскольку она появилась только в предварительных сборках ОС, и после её выбора происходит сбой. Предполагается, что на странице &laquo;Использование устройства&raquo; можно будет выбрать один из предложенных режимов, после чего настройки программной платформы будут скорректированы соответствующим образом.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:45:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>В World of Warcraft нашли баг, который позволяет призвать армию светящихся медведей и легко добывать золото</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032734</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032734/#602ba0bcb4182e2531245cf0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032734/World-of-Warcraft.jpg" length="1408935" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Автор YouTube-канала Archvaldor's Warcraft Hacks рассказал о занятной ошибке в World of Warcraft: Shadowlands. С её помощью можно призвать армию светящихся медведей и быстро накопить золото. По словам блогера, баг позволяет увеличить своё игровое состояние на 50&ndash;100 тыс. всего за час. Чтобы воспользоваться упомянутой уязвимостью, нужно прокачать персонажа до момента, когда он сможет взять задание &laquo;Гнев Алиот&raquo; в Арденвельде. Затем нужно отправиться к NPC по имени Алиот, с которого начинается квест. Он позволит превратиться в своего аватара&nbsp;&mdash; сияющего медведя. В этом облике игрок должен зачистить Сад Ночи, однако сразу трансформироваться не нужно. Пользователю стоит подойти к краю локации, принять форму сияющего медведя, а потом выйти за пределы территории, где выполняется миссия. Тогда персонаж вернёт свой стандартный вид и обзаведётся полезным питомцем. На месте, где последний раз выполнялось превращение, будет стоять сияющей медведь.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>В России стартовали продажи беспроводных наушников Vivo Wireless Sport</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032735</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032735/#602ba292b4182e9153245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032735/1.jpg" length="81043" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания vivo объявила о старте продаж в России новых беспроводных наушников Vivo Wireless Sport. Новинку можно приобрести в интернет-магазине Vivo и у официальных партнёров компании по цене 4990 рублей. Наушники Vivo Wireless Sport поддерживают технологию кодирования аудиосигнала LDAC, которая обеспечивает передачу аудио с высоким битрейтом и втрое большим объёмом данных, чем у стандартных Bluetooth-наушников. Это позволяет заметно уменьшить потерю качества звука при передаче.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:07:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>ПК-версии GTA III и GTA: Vice City были улучшены энтузиастами с помощью обратного инжиниринга</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032727</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032727/#602b94dbb4182e3925245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032727/asd.jpg" length="824619" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Запуск старых игр на современных персональных компьютерах часто сопровождается множеством проблем. В случае с Grand Theft Auto III и GTA: Vice City этот недочёт решили исправить умелые энтузиасты, причём они подошли к процессу со всей ответственностью. С помощью обратного инжиниринга моддеры изучили культовые проекты Rockstar Games и выпустили модификации re3 и reVC. Они устраняют проблемные аспекты в ПК-версиях Grand Theft Auto III и GTA: Vice City, а также добавляют важные улучшения. О выпуске модов стало известно благодаря посетителю форума Reddit под псевдонимом erorcun. Он, будучи одним из разработчиков re3 и reVC, рассказал, что производство проектов стартовало ещё в 2018 году. Сначала создатели с помощью обратного инжиниринга разобрали Grand Theft Auto III, а потом приступили к GTA: Vice City.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>McLaren займётся разработкой специальных аккумуляторов для электрических спорткаров</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032731</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032731/#602b9bc2b4182ea843245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032731/mc_laren.jpg" length="279182" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Производители спорткаров не могут похвастать большими объёмами реализации, и их бизнес восприимчив к любым колебаниям спроса. Компании McLaren придётся пройти нелёгкую процедуру трансформации на пути к электрификации спорткаров, навязываемой ужесточением экологических норм. Британцы собираются не только сделать машины легче, но и самостоятельно разработать тяговые аккумуляторы. Источник изображения: Bloomberg			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Android-приложение с миллиардом установок и проблемами безопасности три месяца не получает обновление</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032732</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032732/#602b9d3bb4182ea843245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032732/7093906.jpg" length="175705" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Популярное Android-приложение, загруженное более миллиарда раз, содержит уязвимость, угрожающую безопасности мобильных устройств, пишет издание ZDNet. Сообщается, что разработчик уже более трёх месяцев не может закрыть обнаруженную брешь. Речь идёт об Android-версии программы SHAREit, которая позволяет пользователям обмениваться файлами с друзьями и другими устройствами. Источник изображения: Getty Images			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Realme намекнула на скорый выход флагманского смартфона Realme GT</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032728</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032728/#602b95bbb4182eda34245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032728/genim.jpg" length="241586" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня исполнительный директор Realme Сюй Ци Чейз (Xu Qi Chase) опубликовал в аккаунте в Weibo тизер, который намекает на скорый выход флагманского смартфона Realme GT. Об этом передаёт портал Gizmochina. Источник: TENAA			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:52:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Они следили за тобой: разработчики спрятали отсылки к Little Nightmares 2 в дополнении к первой части</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032725</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032725/#602b9145b4182eda34245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032725/glu2pnh8nkh61.jpg" length="7708320" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Анонс Little Nightmares 2 прозвучал в августе 2019 года, однако некоторых злодеев из игры можно было увидеть в одном из дополнений к первой части, выпущенном в феврале 2018 года. На такой факт обратил внимание пользователь Reddit&nbsp;под псевдонимом schlogumann.   Предупреждаем: данная заметка содержит незначительные спойлеры.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:51:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>С выходом Android 12 Google может перейти к новым стандартам в дизайне ПО для своей платформы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032729</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032729/#602b97d3b4182e732b245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032729/genim.jpg" length="234597" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На днях в сети появились скриншоты интерфейса Android 12 &mdash;&nbsp;они были получены пользователями портала XDA Developers из рекомендательных документов, которые Google рассылала OEM-производителям. В новом отчёте ресурса говорится о том, что компания планирует отказаться от старых принципов дизайна. Об этом сообщает Gizchina. Скриншоты интерфейса Android 12			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:47:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ПО для мобильных устройств</category>
		</item>
		<item>
			<title>Погодные датчики будущего смогут парить в мезосфере на световых лучах</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032726</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032726/#602b9283b4182e9228245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032726/shema-vseh-sloev-atmosfery-.jpg" length="128551" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Для углублённого изучения погодных явлений на Земле метеорологам необходимы зонды в мезосфере на удалении от 50 до 80 км над поверхностью планеты. В этой зоне воздух разряжён настолько, что воздушным шарам и самолётам для полёта уже нет опоры, а для полётов космических аппаратов плотность воздуха всё ещё высока. Выход может быть найден в легчайших парящих устройствах, для движения которых хватит импульсов лазера или отражённого солнечного света. Группа исследователей из Пенсильванского университета обнаружила, что под действием лазерного света очень тонкие диски могут левитировать в условиях, имитирующих мезосферу. Исследование представлено в статье, опубликованной в журнале Science Advances. Работа была нацелена на изобретение способа полетов на очень больших высотах и изучение того, насколько хорошо предложенный способ себя проявляет на практике.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - на острие науки</category>
		</item>
		<item>
			<title>Нашлась планетная система, где центральная звезда и планеты вращаются в разные стороны</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032712</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032712/#602b77efb4182e5a66245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032712/genim.jpg" length="169628" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Как правило, в планетарных системах планеты вращаются вокруг звезды в том же направлении, что и сама звезда. В качестве примера можно привести нашу Солнечную систему &mdash; материнская звезда вращается в одном направлении с орбитами планет. Однако теперь стало понятно, что это правило работает далеко не всегда. Схематичное изображение подобного явления. Источник: CNET			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:19:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX внесла улучшения в Starship SN10 — шанс успешной посадки удвоился</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032716</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032716/#602b8227b4182efe16245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032716/00.jpg" length="189493" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								SpaceX проведёт важные испытания своего очередного прототипа Starship на этой неделе. Ракета снова &laquo;подпрыгнет&raquo; на высоту порядка 10 км, затем сделает несколько манёвров и попытается сесть. Два предыдущих таких испытания закончились красочными взрывами при посадке. Прототипы SN9 и SN10 рядом на стартовых площадках			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>«Мятый» графен позволит на порядки уменьшить размер и увеличить скорость чипов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032721</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032721/#602b85ccb4182e8543245ce9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032721/istock-483287441.jpg" length="128064" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Элементарный кремний открыли в 1824 году, но первый транзистор сделали только сто двадцать лет спустя. Графен открыли 15 лет назад. Его электротехнические характеристики оказались настолько удивительными, что учёные со всего мира бросились изобретать транзисторы на его основе. К сегодняшнему дню сделано много интересных предложений, и череда открытий только растёт, а на днях свой вклад в графеновую микроэлектронику внесли учёные из Великобритании. Источник изображения: Getty Images/iStockphoto			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Игрок обнаружил в The Last of Us Part II любопытную отсылку к Uncharted 2: Among Thieves</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032724</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032724/#602b8c51b4182e9e2b245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032724/iom6t06y9ch61.jpg" length="5886254" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Почти все разработчики прячут в своих играх разнообразные &laquo;пасхалки&raquo;, и Naughty Dog в этом плане не исключение. Студия наполнила&nbsp;The Last of Us Part II множеством отсылок, например, добавила&nbsp;в неё PlayStation 3 и PS Vita с запущенной Hotline Miami. А недавно стало известно о &laquo;пасхалке&raquo;, связанной с Uncharted 2: Among Thieves. Её удалось обнаружить спустя более чем полгода после релиза TLoU II. Находкой поделился посетитель форума Reddit под псевдонимом briecheesed. Он опубликовал скриншот, на котором показан постер из The Last of Us Part II. На нём демонстрируются двое мужчин с оружием посреди заснеженных гор. Briecheesed догадался, что это &mdash; Нейтан Дрейк и Тензин из Uncharted 2: Among Thieves во время выполнения задания в Тибете.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Студия-разработчик ремейка The Legend of Zelda: Link's Awakening взялась за «стильную» игру в средневековом антураже</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032723</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032723/#602b8b17b4182e6861245cf9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032723/01.jpeg" length="1379672" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Журналисты портала Nintendo Everything обратили внимание на недавнее обновление списка вакансий в японской студии Grezzo, ответственной за ремейк The Legend of Zelda: Link's Awakening.   Как стало известно благодаря официальному сайту компании, Grezzo взялась за разработку своего следующего проекта &mdash; оригинального или основанного на какой-либо интеллектуальной собственности, не уточняется.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple пообещала бесплатный ремонт Apple Watch, если они перестали заряжаться</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032720</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032720/#602b8565b4182e5f41245cf4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032720/1.jpg" length="238061" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Apple разрешила всем владельцам Apple Watch бесплатно отремонтировать часы в случае их зависания в режиме энергосбережения (Power Reserve). Об этом пишет Gizmochina. Компания стремится исправить проблему, которая появилась после выпуска новой версии watchOS. Cult of Mac			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:40:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - носимая электроника</category>
		</item>
		<item>
			<title>В прошлом году было отгружено 333 млн твердотельных накопителей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032715</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032715/#602b806eb4182ebd43245cef</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032715/trendfocus_01.jpg" length="129707" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ушедший 2020 год для отрасли стал переломным в том смысле, что впервые в истории количество отгруженных твердотельных накопителей (SSD) превысило количество классических жёстких дисков (HDD). В натуральном выражении первые прибавили за год на 20,8&nbsp;%, в ёмкостном выражении &mdash; на 50,4&nbsp;%. Всего было отгружено 333 млн SSD, их валовая ёмкость достигла 207,39 эксабайт. Соответствующая статистика была опубликована Trendfocus. В четвёртом квартале прошлого года объёмы продаж твердотельных накопителей выросли в последовательном сравнении на 6&nbsp;% до 87 млн штук, в ёмкостном выражении &mdash; на 1&nbsp;% до 55 эксабайт. Валовая ёмкость всех отгруженных в четвёртом квартале твердотельных накопителей достигла 207 эксабайт.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:34:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>С сегодняшним патчем в Assassin’s Creed Valhalla появятся речные набеги и новые умения</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032717</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032717/#602b828eb4182e6861245cec</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032717/01.jpg" length="1213047" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Ubisoft на своём официальном сайте объявило о скором выпуске очередного обновления для скандинавского экшена Assassin&rsquo;s Creed Valhalla от студии Ubisoft Montreal.   Патч 1.1.2 станет доступен уже сегодня, 16 февраля, в 15:00 по московскому времени. Размер заплатки зависит от системы: PC (18,04 Гбайт), PS4 (10,23 Гбайт), PS5 (11,18 Гбайт), Xbox One (15,27 Гбайт), Xbox Series X и S (19,53 Гбайт).			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:04:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Сбербанк купил разработчика российского гибрида «Ё-мобиль»</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032714</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032714/#602b7b46b4182e4665245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032714/222.jpg" length="188092" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно, что ПАО &laquo;Сбербанк&raquo; через ООО &laquo;Цифровые активы&raquo; купил у белорусской &laquo;Кейджи Импэкс&raquo; 100 % компании ООО &laquo;Ё-инжиниринг&raquo;, которая являлась разработчиком российского гибридного автомобиля &laquo;Ё-мобиль&raquo;. Об этом пишет &laquo;Коммерсантъ&raquo; со ссылкой на данные &laquo;СПАРК-Интерфакс&raquo;. В Сбербанке подтвердили эту информацию, но сумма сделки не была раскрыта. Согласно имеющимся данным, команда и компетенции &laquo;Ё-инжиниринг&raquo; будут использоваться для развития направления Sber Automotive Technologies (SberAutoTech), в рамках которого осуществляется разработка автономного транспорта, беспилотных автомобилей и сопутствующих технологий.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:28:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>PocketBook представила 7,8-дюймовую электронную книгу с цветным экраном E Ink нового типа</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032709</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032709/#602b6fb4b4182e9e32245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032709/00.jpg" length="242102" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания PocketBook, производящая электронные книги, выпустила InkPad Color (в России она была анонсирована чуть раньше под именем&nbsp;740 Color) &mdash; 7,8-дюймовое устройство, в котором используется новейшая технология цветных экранов E Ink. PocketBook сообщила, что это первое устройство, которое можно будет приобрести в США и ЕС, оснащённое новой панелью Kaleido. По заявлению компании, обновлённая Kaleido имеет другой шаблон цветового фильтра, который предлагает лучший контраст и насыщенность цветов по сравнению с оригинальной версией Kaleido, которая всё ещё остаётся довольно новой технологией. PocketBook также сообщила, что частота обновления экрана программно улучшена.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - интересности из мира хай-тек</category>
		</item>
		<item>
			<title>Рождественское обновление Dead Cells наконец добралось до PS4 и Switch</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032710</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032710/#602b7478b4182e5f41245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032710/01.jpg" length="1451324" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Независимая французская студия Motion Twin у себя в микроблоге объявила о выходе 21-го контентного патча для своего хардкорного экшен-платформера Dead Cells на новых системах.   Напомним, так называемое рождественское обновление дебютировало на ПК ещё во второй половине декабря 2020 года, а до консолей семейства Xbox добралось вскоре после релиза дополнения Fatal Falls в конце января 2021-го.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Российские учёные придумали, как недорого преобразовывать тепло человеческого тела в электричество</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032711</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032711/#602b7732b4182e4665245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032711/DSC_6343.jpg" length="201226" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Преобразование бросового тепла от всевозможных источников в электричество остаётся заветной целью множества учёных коллективов во всём мире. Сегодня тепло рассеивается в окружающем пространстве, тогда как науке давно известны способы получения электричества в ходе химических реакций с нагревом. В изучении таких реакций далеко продвинулись российские физики, которые вчера предложили самую недорогую на сегодня термоэлектрическую технологию. Источник изображения: НИТУ &laquo;МИСиС&raquo;			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:01:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Разработчики Mass Effect Legendary Edition добавят автосохранения в особо проблемные секции</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032707</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032707/#602b6c2eb4182e7b36245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032707/01.jpg" length="1148778" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ведущие разработчики Mass Effect Legendary Edition из студии BioWare в недавнем интервью Game Informer рассказали о том, какие улучшения боевых сцен ждут игроков в сборнике.&nbsp;В тексте возможны спойлеры к первой Mass Effect.   Руководитель производства Mass Effect Legendary Edition Мак Уолтерс (Mac Walters) заверил, что наиболее проблемные секции (в том числе схватки с боссами) на протяжении трёх игр будут снабжены дополнительными контрольными точками.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:36:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Выяснились характеристики среднебюджетных смартфонов Samsung Galaxy A52 и Galaxy A52 5G</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032704</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032704/#602b6119b4182eb25c245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032704/genim.jpg" length="223968" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня портал Gizmochina со ссылкой на сайт Winfuture рассказал о подробных характеристиках смартфонов Samsung Galaxy A52 и Galaxy A52 5G. Устройства должны прийти на смену середнячку Galaxy A51. Ранее в интернете публиковались лишь частичная информация о спецификациях ожидаемых смартфонов. Семейство Samsung Galaxy A52 в представлении художника. Рендеры созданы на основе утечек чертежей.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Дата анонса смартфонов серии Redmi Note 10 сдвинулась вперёд на шесть дней</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032708</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032708/#602b6e63b4182e5a66245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032708/Redmi-Note-10-Launch-Date-1.jpg" length="267793" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайская компания Xiaomi планирует представить в Индии доступные смартфоны серии Redmi Note 10 с возможностью работы в мобильных сетях пятого поколения (5G) 4 марта. Об этом сообщило индийское подразделение Redmi India. Ранее было объявлено, что презентация намечена на 10 марта. Помимо подтверждения даты презентации, компания не раскрыла никаких данных о новых смартфонах. Согласно недавней утечке информации, серия Redmi Note 10 может включать четыре модели: Redmi Note 10, Note 10 5G, Note 10 Pro 4G и Note 10 Pro 5G.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:27:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>На сторону SK Innovation в проигранном споре с конкурентом встал губернатор Джорджии</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032705</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032705/#602b6144b4182e8543245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032705/sk_01.jpg" length="239177" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Недавно Комиссия по международной торговле США (ITC) запретила на десять лет ввоз в страну и производство на её территории литиевых аккумуляторов SK Innovation, поскольку сочла убедительными доводы конкурирующей LG Energy Solution в оспаривании прав на интеллектуальную собственность. Губернатор Джорджии решил вступиться за SK Innovation, поскольку та строит в штате предприятие. Источник изображения: Electrek			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:23:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX запустила очередные 60 спутников Starlink, но потерпела неудачу с возвратом ракеты</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032706</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032706/#602b632bb4182ec816245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032706/00.jpg" length="130631" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ракета SpaceX Falcon 9 вывела сегодня утром очередную партию из 60 интернет-спутников Starlink на низкую околоземную орбиту, но не смогла приземлиться на плавучей платформе в море. Двухступенчатый ускоритель Falcon 9 взлетел с космического стартового комплекса 40 на мысе Канаверал в 6:59 по московскому времени. Приблизительно девять минут спустя первая ступень ракеты вернулась на Землю, чтобы совершить шестую посадку на беспилотную баржу SpaceX в Атлантическом океане, но не попала в цель.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Бывший президент Blizzard North рассказал о невыпущенном дополнении к Diablo II и своей версии Diablo III</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032702</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032702/#602b5502b4182e5a66245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032702/01.jpg" length="1332684" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сооснователь и бывший президент Blizzard North Дэвид Бревик (David Brevik) в личном микроблоге рассказал о запланированном, но так и не выпущенном втором дополнении к Diablo II.   Напомним, Diablo II вышла в июне 2000 года, а через 12 месяцев получила аддон Lord of Destruction. Оба оказались достаточно успешными, чтобы оправдать выпуск ещё одного расширения, но не сложилось.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:01:59 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>В Android 12 появится функция автоповорота экрана по определению положения лица пользователя</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032703</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032703/#602b55d9b4182e325c245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032703/genim.jpg" length="304443" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Журналисты с портала 9to5Google обнаружили в Android 12 уникальную функцию, которой ещё не было в Android-смартфонах. В Pixel от Google уж точно. Разработчики решили позаботиться о тех, кто любит пользоваться телефоном в постели. Источник изображения: 9to5Google			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:47:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Создатели Metro Exodus рассказали о технических и графических особенностях версии для консолей нового поколения</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032699</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032699/#602b4d1ab4182e7b36245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032699/01.jpg" length="1402266" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								4A Games у себя на официальном сайте поделилась дополнительными подробностями о версии своего постапокалиптического шутера Metro Exodus для консолей нового поколения.   О том, что Metro Exodus появится на PlayStation 5, Xbox Series X и S, студия подтвердила ещё в ноябре 2020 года. Теперь же, с анонсом Metro Exodus Enhanced Edition для ПК, разработчики перешли к конкретике.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:13:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Юсеф Фарес: It Takes Two отнимет около 15 часов, но наскучить не успеет</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032697</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032697/#602b453db4182e9a1e245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032697/01.jpg" length="1087152" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Основатель Hazelight Studios Юсеф Фарес (Josef Fares) в недавнем интервью порталу GamingBolt рассказал о примерной продолжительности своего кооперативного платформера It Takes Two.   Напомним, в июне 2018 года тогда ещё исполнительный вице-президент Electronic Arts Патрик Содерлунд (Patrick Soderlund) обмолвился, что следующая работа Hazelight Studios будет масштабнее A Way Out. Теперь же выяснилось, насколько.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>На дорогах США замечен ещё один прототип грузовика Tesla Semi</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032701</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032701/#602b4de5b4182eb25c245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032701/semi_01.jpg" length="167623" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								До конца этого года Илон Маск (Elon Musk) пообещал наладить выпуск магистральных тягачей Tesla Semi, пусть и небольшими партиями. Количество предсерийных прототипов, появляющихся на дорогах США, начало увеличиваться &mdash; только с начала февраля очевидцы зафиксировали перевозку на грузовой платформе двух разных экземпляров. Источник изображения: SacTesla, Instagram			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Сборник Overcooked! All You Can Eat к концу марта доберётся до PC, PS4, Xbox One и Switch</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032696</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032696/#602b3e97b4182e9a1e245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032696/01.jpg" length="854372" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Team17 на своём официальном сайте анонсировало расширение списка целевых платформ Overcooked! All You Can Eat &mdash; сборника ремастеров обеих частей кооперативного кулинарного приключения от Ghost Town Games.   Напомним, Overcooked! All You Can Eat дебютировала на PlayStation 5, Xbox Series X и Xbox Series S в ноябре 2020 года,&nbsp;а теперь готовится к выходу на ПК и менее мощных консолях.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Слухи: Ubisoft изменит название Rainbow Six Quarantine — игра получит подзаголовок Parasite</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032695</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032695/#602b0a21b4182e140b245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032695/1.png" length="1421098" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Студия Ubisoft изменит подзаголовок Rainbow Six Quarantine. Об этом пишет издание MP1st. Предположительно, игра получит подзаголовок Parasite. Соответствующие изображения журналисты обнаружили в PlayStation Network. MP1st			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:39:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Американский профессор разработал исторический курс на базе серии Red Dead Redemption</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032693</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032693/#602af1d7b4182e2f19245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032693/1.jpg" length="1881375" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Американский профессор истории Торе Олссон (Tore Olsson) объявил о создании учебного курса на базе серии Red Dead Redemption. Он рассказал об этом в Twitter. Курс получил название Red Dead America и будет освещать американскую историю начала XX века. Steam			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen обвинил в дефиците чипов поставщиков и решил перейти на прямые закупки</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032698</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032698/#602b47ceb4182ec229245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032698/vw_01.jpg" length="153037" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Немецкий автогигант Volkswagen AG одним из первых среди производителей заявил о надвигающемся дефиците полупроводниковых компонентов, который вынудит компанию сократить объёмы выпуска автомобилей. Утверждается, что ещё в апреле Volkswagen предупредил партнёров о росте спроса во втором полугодии, но те к прогнозам не прислушались, спровоцировав дефицит чипов. Источник изображения: Reuters			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Компания Nothing основателя OnePlus завладела брендом Essential основателя Android</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032692</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032692/#602ae951b4182ede03245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/16/1032692/2.jpg" length="131519" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Как стало известно, компания Nothing Technologies Limited Карла Пея (Carl Pei), бывшего директора OnePlus Global, стала владельцем бренда смартфонов Essential &mdash; потерпевшего крах проекта Энди Рубина (Andy Rubin). Об этом сообщил ресурс 9to5Google, обнаруживший в Офисе интеллектуальной собственности Великобритании (UK-IPO) документы, свидетельствующие о том, что бывший основатель Android Энди Рубин передал право собственности на свою фирму по производству смартфонов Essential компании Nothing Technologies Limited. Процесс передачи был завершён 6 января 2021 года, а фактически заявка была подана ещё 11 ноября 2020 года.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 01:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая статья: Обзор ADATA XPG Gammix S70 — SSD, который может 7,4 Гбайт/с</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032446</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032446/#6025306bb4182ef846245cf0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032446/_DSF9674.jpg" length="641810" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/02/11/1032446.jpg" border="0" height="85" width="120" />Нам удалось познакомиться с уникальным PCIe 4.0-накопителем, в котором сочетается форм-фактор M.2, огромный радиатор и контроллер молодой команды Innogrit. Но самое интересное, что этот SSD ещё и очень быстр – он попадает в тройку самых производительных моделей			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ADATA</category>
		</item>
		<item>
			<title>Google выплатит €1,1 млн за «неправильные» оценки французских отелей в Google Maps</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032689</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032689/#602acfb5b4182ef902245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032689/243243245.jpg" length="90559" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В собственном картографическом сервисе Google обычно применяет собственную алгоритмическую систему оценку отелей (как и других заведений) на основе отзывов пользователей. Но в 2019 году это не понравилось французским отельерам. Они нажаловались в Национальную комиссию по защите конкуренции и прав потребителей (DGCCRF), и регулятор инициировал расследование соответствия системы оценки Google существующим требованиям. В результате было выявлено, что система оценки Google вводит пользователей в заблуждение, и теперь поисковый гигант должен выплатить штраф в размере &euro;1,1 млн. techcrunch.com			]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:17:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Western Digital выпустила NVMe-накопители WD Green SN350 с ценой $100 за терабайт</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032688</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032688/#602acdbfb4182ede03245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032688/3pXqoNed2s4MtL6Q.jpg" length="105422" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Western Digital расширила ассортимент твердотельных накопителей новой серией WD Green SN350. Новинки выполнены в форм-факторе M.2 2280, ориентированы на интерфейс PCIe 3.0 x4 и представлены объёмами от 240 до 960 Гбайт. Производитель относит NVMe-накопители серии SN350 к решениям начального уровня. Модель используемого в них контроллера и стандарта памяти компания не указывает, однако относительно низкий заявленный показатель надёжности намекает на использование флеш-памяти QLC 3D NAND.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Продажи Valheim превысили 2 млн копий за 13 дней с релиза в раннем доступе</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032690</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032690/#602acfc5b4182ec229245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032690/Valheim_1.jpg" length="433208" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В прошлый четверг мы писали о том, что продажи симулятора выживания Valheim пересекли отметку в 1 млн копий за первую неделю после релиза в раннем доступе Steam. Теперь команда Iron Gate Studio сообщила, что игра преодолела 2 млн копий спустя 13 дней после выхода. Менее чем за две недели Valheim достигла огромного числа игроков и может похвастаться тем, что её рекорд одновременных пользователей составляет более 360 тыс. человек. Проект понравился многим геймерам динамичным геймплеем, антуражем скандинавской мифологии и интересной механикой.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Соцсеть Parler возобновила работу под руководством нового гендиректора. Сервис был отключён более месяца</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032687</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032687/#602aca59b4182e9413245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032687/1.jpg" length="452639" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Социальная сеть Parler возобновила свою работу с использованием нового хостинга SkySilk. Об этом пишет TechCrunch. Правда, при этом пользователи лишились всей истории сообщений и медиафайлов. Причина утраты неизвестна, но, вероятно, разработчики не успели сделать резервные копии данных. TechCrunch			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:13:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Слухи: iPhone SE Plus будет повторять дизайн iPhone 11</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032684</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032684/#602ab53bb4182eb871245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032684/4343543.jpg" length="227704" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Источники утверждают, что в этом году Apple представит доступный смартфон iPhone SE Plus. Согласно свежим данным, он будет полностью повторять дизайн базовой модели iPhone 11, которая была самым продаваемым смартфоном 2020 года в мире. Ранее ходили слухи, что дизайн iPhone 11 получит вторую жизнь лишь в 2022 году, когда Apple выпустит третье поколение iPhone SE, но теперь сообщается, что это произойдёт раньше. gizchina.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Слухи: бюджет Resident Evil Outrage близок к Village, а одним из протагонистов станет Ребекка Чемберс</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032686</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032686/#602ac685b4182eab48245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032686/Rebecca.jpg" length="241704" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В прошлом году у Capcom произошла масштабная утечка документации, вследствие которой общественность узнала о разработке Resident Evil Outrage. По слухам, игра выйдет в первую очередь на Nintendo Switch. Проверенный инсайдер Dusk Golem, специализирующийся на серии Resident Evil, рассказал в Twitter, что даже не будучи номерной частью, Resident Evil Outrage станет важной главой франшизы&nbsp;&mdash; на уровне с Resident Evil Code: Veronica.&nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:39:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Франция хочет усилить контроль над технологическими компаниями на территории Евросоюза</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032683</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032683/#602aaf6ab4182edc59245ce8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032683/5743785.jpg" length="396910" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Франция настаивает на внесении изменений в будущие правила Евросоюза в отношении крупных технологических компаний, таких как Apple, Google, Facebook и Amazon. Эти правила упростят наказание таких компаний за нарушение законодательства и расширят контроль государств над контентом. Закон о цифровых услугах, представленный в декабре 2020 года, призван бороться с незаконным онлайн-контентом в ЕС, обязывая крупные технологические компании оперативно его удалять. macrumors.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft назвала SolarWinds самой крупной и изощрённой хакерской атакой за всю историю</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032682</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032682/#602aa928b4182eca63245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032682/86.jpg" length="328511" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								По словам президента Microsoft Брэда Смита (Brad Smith), продолжавшаяся несколько месяцев хакерская кампания SolarWinds, которая затронула правительственные учреждения США и производителей продуктов в сфере информационной безопасности, была &laquo;самой крупной и изощрённой атакой, которую когда-либо видел мир&raquo;. Он также отметил, что для реализации этой кампании было привлечено огромное количество разработчиков и хакеров. Согласно имеющимся данным, раскрытая в декабре прошлого года атака могла затронуть около 18 тыс. организаций, среди которых одна из ведущих компаний по кибербезопасности FireEye, а также Microsoft, Cisco и др. Добиться такого результата хакерам удалось благодаря внедрению вредоносного программного обеспечения в рассылку обновлений компании SolarWinds, которая ничего не подозревая распространяла бэкдор среди своих клиентов.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Заявку Стива Джобса о поиске работы в 1973 году выставили на аукцион</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032677</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032677/#602a9c8fb4182e3567245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032677/genim.jpg" length="233868" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Площадка Charterfield проводит онлайн-аукцион на редчайший документ &mdash; заявку о поиске работы, написанную самим Стивом Джобсом (Steve Jobs). В 2018 году этот экземпляр заявления ушёл с молотка за $175 тыс. Теперь по каким-то причинам он опять попал на аукцион. Скан заявления на работу			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:58:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Студия-разработчик Control подвела итоги 2020 года — самого успешного в своей истории</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032679</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032679/#602a9fdfb4182ea95f245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032679/01.jpg" length="676359" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Финская студия Remedy Entertainment на своём официальном сайте подвела финансовые итоги на удивление прибыльного 2020 года, за который не успела выпустить ни одной новой игры.   Минувший год прошёл для Remedy Entertainment под знаком поддержки Control: игра получила два сюжетных дополнения и вышла на новых для себя платформах (Steam, GOG, Switch) и сервисах (Luna, Xbox Game Pass).			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>ByteDance передумала продавать американскую часть бизнеса TikTok</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032681</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032681/#602aa66eb4182ef069245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032681/32848923894.jpg" length="200107" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайская компания ByteDance отложила сделку по продаже амереканского бизнеса TikTok группе компаний, возглавляемых Oracle, на неопределённый срок. По словам источника, который пожелал остаться анонимным, единственной целью сделки было удовлетворение требований Трампа с целью продолжить ведение бизнеса в США. После того, как Трамп ушёл с президентского поста, сделка лишилась смысла. scmp.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla обязали отозвать более 12 тыс. электромобилей Model X из-за отваливающихся молдингов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032680</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032680/#602aa3c4b4182e3567245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032680/6a426f70.jpg" length="212298" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Федеральное управление автотранспорта Германии (KBA) обязало компанию Tesla отозвать около 12&nbsp;300 электромобилей Model X по всему миру из-за проблем с молдингами. Об этом сообщил ресурс Roadshow. Соответствующее заявление опубликовано на официальном сайте немецкого регулятора. Источник изображения: Associated Press			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:17:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Записи разговоров утекают из Clubhouse, хотя пользователи ожидают конфиденциальности</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032678</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032678/#602a9de7b4182e685f245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032678/234324324.jpg" length="243237" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ещё в декабре прошлого года приложение для аудиочатов Clubhouse было популярно только в узких кругах. Сервис дебютировал в марте прошлого года, когда мир захлестнула пандемия коронавируса и большинство людей были вынуждены оставаться дома. В последние несколько недель популярность приложения резко возросла, не в последнюю очередь благодаря тому, что на платформе появились Илон Маск и Марк Цукерберг. Но теперь конфиденциальность и безопасность сервиса подверглась сомнению. thestar.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>В Windows 10 появится подробная статистика расхода аккумулятора ноутбука</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032676</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032676/#602a976db4182ecd7e245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032676/83.jpg" length="131483" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В конце прошлого года Microsoft начала тестирование новых функций приложения &laquo;Настройки&raquo; в Windows 10, которые в будущем должны стать заменой элементов панели управления. Теперь же стало известно, что одной из новых функций приложения &laquo;Настройки&raquo; станет средство информирования пользователя о расходе заряда аккумуляторной батареи ноутбука. Упомянутая функция предоставит подробную статистику с поддержкой графиков и других опций, чтобы показать пользователю, каким образом расходовался заряд аккумулятора ноутбука или устройства 2-в-1, работающего под управлением Windows 10. Новый инструмент даст больше данных о том, какие именно приложения потребляют наибольшее количество энергии. За счёт этого пользователям будет проще продлить время автономной работы устройства, заранее анализируя и планируя ежедневное потребление энергии.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Разработчики Metro Exodus выпустят расширенное издание игры с улучшенной трассировкой лучей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032675</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032675/#602a9648b4182e3e62245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032675/1.png" length="3912247" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Студия 4A Games анонсировала расширенное издание Metro Exodus с улучшенными графическими возможностями. Об этом сообщается на странице игры в Steam. Разработчики сосредоточились на совершенствовании использующейся технологии трассировки лучей.   Скриншот обновлённой версии Metro Exodus			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Пэт Гелсингер вступил в должность генерального директора Intel</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032674</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032674/#602a94dab4182e4160245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032674/00.jpg" length="517392" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Как и было объявлено в январе, Пэт Гелсингер (Pat Gelsinger) с 15 февраля официально вступил в должность исполнительного директора Intel. Он пришёл на смену Роберту Свону (Robert Swan), при котором Intel потеряла место лидера в технологиях полупроводникового производства и начала сдавать свои позиции на рынке процессоров. Пэт Гелсингер стал восьмым по счёту исполнительным директором в истории именитой компании. Он — опытный руководитель и ветеран отрасли, имеющий за плечами более чем четыре десятка лет работы в области технологий, причём 30 лет он проработал в Intel, где и начинал свою карьеру.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:04:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Концепт-арты, природа страха и антураж: новая игра создателя Silent Hill и Gravity Rush начала обрастать подробностями</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032673</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032673/#602a8ebeb4182e3567245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032673/01.jpg" length="1407793" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Учреждённая в декабре Bokeh Game Studio опубликовала на своём YouTube-канале ролик, посвящённый основателю студии Кейитиро Тояме (Keiichiro Toyama) и дебютному проекту его новой команды.   Напомним, кое-что о первой игре Bokeh Game Studio уже известно &mdash; это мультиплатформенный приключенческий экшен с хоррор-уклоном, а не &laquo;хардкорный ужастик&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:58:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Первый российский коммерческий спутник ДЗЗ для зарубежного заказчика запустят в космос летом</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032671</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032671/#602a8ddeb4182ea30c245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032671/82.jpg" length="299130" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно, что первый коммерческий космический аппарат дистанционного зондирования Земли (ДЗЗ), созданный российской компанией для зарубежного заказчика, прошёл все необходимые испытания и будет запущен в космическое пространство летом этого года. Об этом сообщило информационное агентство ТАСС со ссылкой на слова генерального конструктора российского Научно-производственного концерна &laquo;Барл&raquo; Валерия Лабутина. &laquo;В этом году мы осуществляем запуск первого коммерческого космического аппарата в рамках создания космической системы для иностранного заказчика, который намечен на лето&nbsp;&mdash; второй квартал 2021 года. В рамках коммерческого контракта мы создали средний аппарат дистанционного зондирования Земли с линейным разрешением чуть хуже, чем 1-1,1 м&raquo;,&nbsp;&mdash; сказал господин Лабутин во время выступления в рамках круглого стола комитета Совета Федерации по экономической политике о перспективах коммерческих космических программ.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: сражение с участием 10 млн бойцов и тесты производительности в демонстрации Ultimate Epic Battle Simulator 2</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032672</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032672/#602a8ebcb4182ea30c245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032672/sdfsd.jpg" length="2067589" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В начале февраля Brilliant Game Studios представила Ultimate Epic Battle Simulator 2 &mdash; вторую часть серии симуляторов масштабных сражений. По словам разработчиков, в сиквеле битвы могут включать &laquo;миллионы юнитов&raquo;. Цифра кажется недостижимой, но создатели не врали. Они выпустили геймплейную демонстрацию Ultimate Epic Battle Simulator 2, в которой показали схватку с участием 10 млн бойцов. Сначала Brilliant Game Studios рассказала об оптимизации. Внутренние тесты доказали, что видеокарта NVIDIA GeForce GTX 1060 сможет обеспечить кадровую частоту более 30 кадров/с при разрешении 1080р, если на экране появятся армии общей численностью 1 млн солдат. При этих же вводных NVIDIA GeForce GTX 1080 демонстрирует 57&minus;64 кадра/с, а AMD Radeon RX 6800 при 4К-разрешении &mdash; 60&minus;78 кадров/с. Правда, более подробных сведений о системе, на которой проводились тесты, разработчики не предоставили.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:28:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Защищённый смартфон Samsung Galaxy XCover 5 будет стоить €300, но купить его смогут не все</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032670</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032670/#602a8c6fb4182e3567245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032670/genim.jpg" length="231115" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ожидается, что в скором времени компания Samsung представит Galaxy XCover 5 &mdash; новый смартфон в семействе защищённых устройств. Различные сообщения о нём стали появляться с ноября 2020 года. Теперь подробные характеристики устройства вместе с его ценой &laquo;просочились&raquo; в сеть. Samsung Galaxy XCover 4s. Грядущее поколение не будет особо отличать от него внешним видом			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:23:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Sony готовит FX3 — компактную камеру для профессиональных видеографов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032664</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032664/#602a6f19b4182e0609245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032664/00.jpg" length="211624" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Согласно нескольким утечкам с изображениями и характеристиками, Sony может вскоре выпустить FX3 &mdash; кинематографическую версию полнокадровой беззеркальной камеры A7S III. Она будет оснащена 12-мегапиксельным сенсором, поддерживать видео 4K с частотой 120 кадров/с и иметь цену в &euro;3795 на европейском рынке (то есть порядка $4000 в США). FX3, как сообщается, имеет аналогичные с A7S III характеристики, включая запись видео 4K/120p (поддержки 8K нет ввиду низкого разрешения сенсора), два слота для карт CFexpress, встроенный стабилизатор и режим фотосъёмки. Однако на корпусе отсутствует центральный выступ, поэтому камера больше походит на A7C, хотя и с более крупной ручкой и джойстиком (сверху). Похоже, что у неё откидной дисплей, но, как утверждается, отсутствует нейтральный фильтр ND, который имеется в других камерах Sony Cinema Line.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:13:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - цифровые фото-/видеокамеры, DSLR, объективы, фоторамки, вспышки</category>
		</item>
		<item>
			<title>Jaguar трансформируется в полностью электромобильный бренд в течение пяти лет</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032666</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032666/#602a7550b4182e7b07245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032666/jaguar_ev_covered_car-1.jpg" length="287135" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Jaguar объявила сегодня о переходе на выпуск электрических автомобилей в рамках реализации стратегии Reimagine, призванной возродить былую славу Jaguar Land Rover (JLR). В течение пяти лет Jaguar планирует стать полноценным брендом по выпуску электромобилей. Вместе с этим Land Rover предложит в 2024 году шесть электрокаров. К концу десятилетия все модели Jaguar и Land Rover будут предлагаться с электрической трансмиссией, но Jaguar станет эксклюзивным брендом только для электромобилей уже с 2025 года (гибридные и ДВС-модели будут упразднены). Таким образом, позиционирование двух брендов будет изменено: Jaguar станет производителем исключительно электромобилей, а Land Rover сохранит дух внедорожников и продолжит ориентироваться на элитный рынок, также постепенно смещаясь в сторону электрических машин. &laquo;У Jaguar и Land Rover будут две очевидные уникальные черты, корни которых уходят в их богатую историю, чтобы предоставить клиентам два различных варианта выбора&raquo;, &mdash; отметил новый генеральный директор Jaguar Land Rover Тьерри Боллоре (Thierry Bollor&eacute;).			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 17:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Google научит свою перспективную ОС Fuchsia запускать приложения для Android и Linux в нативном режиме</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032665</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032665/#602a7281b4182e1a10245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032665/24324324.jpg" length="127833" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В течение многих лет Google занимается разработкой перспективной операционной системы Fuchsia. Одной из главных её особенностей является то, что Fuchsia является самостоятельной разработкой и не основана на Linux, как можно было бы предположить. Теперь стало известно, что новая ОС от Google получит возможность запускать приложения для Android и Linux в нативном режиме. 9to5google.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>Журналисты показали внешний вид браузерной версии xCloud</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032659</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032659/#602a631eb4182e287f245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032659/1.jpg" length="396004" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издание The Verge продемонстрировало интерфейс браузерной версии облачной игровой платформы xCloud. Она пока недоступна сторонним пользователям, но, по данным близких к ситуации источников, сотрудники Microsoft уже тестируют её функциональность. The Verge			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:34:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Еженедельный чарт Steam: Valheim по-прежнему первая, а Cyberpunk 2077 уступила симулятору свиданий</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032661</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032661/#602a63a2b4182e0609245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032661/Valheim_art_result.png" length="462680" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Valve представила&nbsp;отчёт о продажах в Steam за прошедшую неделю. В период с 8 по 14 февраля снова лидировал симулятор выживания в скандинавском антураже Valheim от Iron Gate и Coffee Stain Publishing. В топ-10 после долгого отсутствия вернулась PlayerUnknown&rsquo;s Battlegrounds. Valheim			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple планирует выпустить iPhone 13 mini в этом году, несмотря на плохие продажи предшественника</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032662</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032662/#602a6a83b4182e397d245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032662/genim.jpg" length="372727" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Недавно появилась информация, что компания Apple планируют прекратить производство iPhone 12 mini из-за плохих продаж. Многие стали опасаться, что компания может вовсе отказаться от развития формата мини-смартфонов, но, кажется, опасения были напрасными. Согласно последним данным, которые поступили от инсайдера Джона Проссера (Jon Prosser), несмотря на низкие продажи iPhone 12 mini, компания Apple планирует выпустить аналогичный компактный смартфон и в грядущем семействе iPhone 13. Иными словами, у iPhone 12 mini появится преемник. При этом относительно его названия единого мнения нет. Некоторые предполагают, что смартфоны следующего семейства будут объединены в линейку iPhone 12s, а не iPhone 13, как это ранее происходило с минорными обновлениями аппаратов Apple.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>NVIDIA подтвердила характеристики GeForce RTX 3060: 3584 ядра CUDA и 12 Гбайт GDDR6</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032663</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032663/#602a6db9b4182e7109245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032663/pbVcc2s8NORY3Ajc.jpg" length="201811" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания NVIDIA официально подтвердила спецификации графического ускорителя GeForce RTX 3060. Данные о видеокарте появилась на официальном сайте производителя. Среди технических данных про видеокарту указывается, что в составе GeForce RTX 3060 используется графический процессор с 3584 ядрами CUDA, работающий на базовой частоте 1,32 ГГц. В режиме Boost частота GPU повышается до значения 1,78 ГГц. В составе графического ускорителя заявлены 12 Гбайт видеопамяти GDDR6 с разрядностью шины 192 бит. Информацию о внешних разъёмах производитель не указывает.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - видеокарты</category>
		</item>
		<item>
			<title>Смартфон Xiaomi Mi 11 Lite получит плоский экран, как следует из его изображений</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032660</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032660/#602a636ab4182e8408245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032660/xiaomi-mi-11-lite-leaked-render-1.jpg" length="138286" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Вопреки ожиданиям, компания Xiaomi не стала анонсировать смартфон Mi 11 Lite вместе с глобальным запуском флагманской модели Mi 11. Но младшая версия рано или поздно всё-таки появится на рынке. Известный информатор Digital Chat Station поделился изображением будущего Mi 11 Lite, на котором демонстрируется ключевая деталь, отличающая младшую модель от её старшего брата. На представленных качественных изображениях Mi 11 Lite можно увидеть устройство с фронтальной и тыльной сторон. Сзади оно очень похоже на обычный вариант Mi 11. Как и старшая версия, младший вариант Mi 11 Lite получит тройной блок основной камеры.&nbsp;Все различия находятся с фронтальной стороны аппарата и кроются в экране. У модели Mi 11 Lite он будет плоским, без загнутых краёв, и получит более широкие рамки. Последний аспект сделает аппарат более удобным, упростив его использование одной рукой.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Первый взгляд на новое «парящее» меню «Пуск» в Windows 10</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032658</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032658/#602a5e0ab4182e0609245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032658/81.jpg" length="183308" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В этом году Microsoft планирует выпустить масштабное обновление пользовательского интерфейса Windows 10, которое разрабатывается под кодовым именем Sun Valley и должно стать общедоступным осенью. После обновления изменятся многие составляющие интерфейса, в том числе меню &laquo;Пуск&raquo;, которое будет &laquo;парить&raquo; над панелью задач. Microsoft начала разработку обновлённого пользовательского интерфейса Windows 10 в прошлом году и к настоящему моменту о нём известно немало. Согласно имеющимся данным, меню &laquo;Пуск&raquo;, &laquo;Центр уведомлений&raquo; и другие элементы станут менее угловатыми и получат скруглённые углы. &nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:43:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Вышел Samsung Galaxy F62 с аккумулятором на 7000 мА·ч, четырьмя камерами и процессором от Galaxy Note 10</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032654</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032654/#602a4f22b4182ed20c245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032654/2.jpg" length="215829" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Как сообщает GSMArena, компания Samsung официально представила бюджетный смартфон Galaxy F62 на индийском рынке. Устройство получило ошеломляющую ёмкость встроенного аккумулятора, процессор от Samsung Galaxy Note 10, четырёхмодульную камеру и AMOLED-дисплей &laquo;Initity-O&raquo; с точечным вырезом под фронтальную камеру. Источник изображения: Samsung			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:21:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Моддеры выпустили финальную версию ремейка первого акта Diablo II на движке StarCraft 2</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032657</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032657/#602a5aa9b4182e456b245cec</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032657/DfIsBf6UYAISOIp.jpg" length="747609" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								The Curse of Tristram &mdash; фанатский ремейк Diablo II, который создавался на движке StarCraft 2. Недавно моддеры выпустили обновление проекта и заявили, что оно станет последним. Разработчики полностью улучшили первый акт и решили не браться за остальные по нескольким причинам. Как передаёт портал Gamerant, одно из двух основных препятствий на пути энтузиастов связано с движком StarCraft 2. С ним стало сложно работать, так как масштабы The Curse of Tristram сильно выросли. А вторая проблема &mdash; появление многочисленных слухов о том, что Blizzard Entertainment собирается выпустить ремейк Diablo II. Напомним: его созданием якобы занимается бывшая студия Vicarious Visions, разработавшая Crash Bandictoot N. Sane Trilogy и Tony Hawk's Pro Skater 1 + 2. И если информация окажется правдивой, то любительская The Curse of Tristram станет попросту не нужна.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 15:18:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Энтузиаст возвёл в Minecraft город-государство с месопотамской архитектурой</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032651</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032651/#602a4990b4182eb17c245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032651/cctqc69ffkh61.png" length="1311404" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Недавно мы писали о том, как игрок под ником Caldie создал в Minecraft четыре поселения в архитектурных стилях разных исторических эпох. Он соорудил деревню викингов, а также города, отсылающие к Древней Греции, Древнему Египту и Римской империи. А теперь в этот список сооружений можно добавить другое творение, которым отметился посетитель форума Reddit под псевдонимом QLionMC. Энтузиаст возвёл в проекте Mojang Studios город-государство с месопотамской архитектурой. Автор опубликовал два скриншота, на которых показал своё сооружение. Оно довольно точно наследует поселения, которые располагались на территории Древней Месопотамии. Здания имеют характерный прямоугольный или квадратный дизайн. Почти все они возведены из одинакового материала, поэтому не выделяются на общем фоне. Исключением выступает высокое строение с правой стороны, которое, скорее всего, представляет собой храм или дом правителя.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:54:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Землетрясение в Японии усугубит дефицит полупроводников: пострадали поставщики химикатов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032653</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032653/#602a4aecb4182e1271245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032653/renesas_03.jpg" length="262774" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На северо-востоке Японии в минувшие выходные наблюдались достаточно сильные подземные толчки, вынудившие некоторые компании приостановить производство продукции с целью оценки возможного ущерба. Среди них оказались и поставщики сырья для контрактных производителей полупроводниковых компонентов, которого и так не хватает. А это значит, что стихийное бедствие может усугубить дефицит чипов. Источник изображения: Nikkei Asian Review			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Фото кристалла SoC из PlayStation 5 показало, что ядра Zen 2 в консоли урезаны</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032652</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032652/#602a4a3ab4182eb779245cec</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032652/00.jpg" length="345574" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В отличие от Microsoft, которая заранее продемонстрировала фотографии однокристальных систем Xbox Series S и X, Sony никогда не показывала, как выглядит кристалл PS5. Прошло несколько месяцев с момента появления PS5, и только сейчас появилась возможность в деталях рассмотреть чип под кодовым названием AMD Flute. Однокристальная система PlayStation 5 (Fritzchens Fritz)			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игровые консоли</category>
		</item>
		<item>
			<title>Horizon Zero Dawn произвела «огромное впечатление» на сорежиссёра ремейка Final Fantasy VII</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032650</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032650/#602a47ecb4182eb17c245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032650/01.jpg" length="1401150" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сорежиссёр ремейка Final Fantasy VII Наоки Хамагути (Naoki Hamaguchi) на сайте официального блога PlayStation поделился впечатлениями от Horizon Zero Dawn.   Как выяснилось, Horizon Zero Dawn произвела на разработчика &laquo;огромное впечатление&raquo;: &laquo;Меня покорили затягивающий опыт с невероятной графикой и уникальный мир будущего, в котором цивилизация сгинула&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:14:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>«Мы такого не одобряем»: разработчики S.T.A.L.K.E.R. 2 ответили на вопрос о политике и русофобии в игре</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032655</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032655/#602a51e0b4182eb17c245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032655/screenshot_4.jpg" length="1567367" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Когда разработчики S.T.A.L.K.E.R. 2 опубликовали первый трейлер игры, в нём нашли &laquo;пасхалку&raquo; с отрывком поэмы &laquo;Катерина&raquo; Тараса Шевченко. Текст упомянутого произведения вызвал бурные дискуссии по поводу политики и русофобии в игре. Недавно пользователи задали вопрос на эту тему разработчикам &mdash; согласно ответу GSC Game World, студия не собирается инициировать конфликты и разжигать ненависть с помощью своего грядущего проекта. Автор YouTube-канала &laquo;Антишнапс&raquo; в свежем ролике показал переписку человека по имени Георгий Чехов с Захаром Бочаровым, PR-менеджером студии-разработчика S.T.A.L.K.E.R. 2. Текст сообщения игрока гласит (авторская орфография и пунктуация сохранены): &laquo;Захар, здравствуйте. Вопрос появился довольно актуальный на данный момент. Будет ли С2 все такой же аполитичной игрой, какой он был три части назад или Сергей Константинович [Григорович] решил оставить некие политические пасхалки/пропоганду? На сколько мне известно, он человек с твердой политической позицией и совершенно не симпотизирует ни властям современной России и Советскому прошлому&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Энтузиаст с помощью нейросети повысил качество текстур и моделей в GTA: San Andreas в два раза</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032647</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032647/#602a4098b4182e456b245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032647/2494-1612781335-1751678520.png" length="1471970" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Далеко не все культовые игры прошлого получают ремейки или хотя бы ремастеры. Но бывает, что их улучшением занимаются энтузиасты, которые используют для этого нейросети. Недавно таким методом подтянули качество визуальной составляющей в Dragon Age: Origins, а сейчас пришёл черёд Grand Theft Auto: San Andreas. Проект получил модификацию San Andreas Reimagined, которая повышает качество текстур и моделей в два раза. По крайней мере, так гласит описание. По словам автора под псевдонимом Kadakash, его мод улучшает многие элементы игры: оружие, растительность, небо, пользовательский интерфейс и так далее. Кроме того, проект повышает качество звука и добавляет поддержку широкоформатных мониторов. А последнее важное новшество&nbsp;&mdash; исправление множества разнообразных багов. Правда, список устранённых ошибок Kadakash не предоставил.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 14:01:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: перестрелки, гравипушка и зимняя локация в геймплейной демонстрации Boreal Alyph — фанатской версии Half-Life 3</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032644</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032644/#602a3858b4182e7302245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032644/ERK451dXYAA0kFt.jpg" length="452852" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Команда энтузиастов KAFF Software продолжает трудиться над Boreal Alyph &mdash; фанатской версией Half-Life 2: Episode Three (Half-Life 3). Недавно разработчики выложили на своём YouTube-канале свежую геймплейную демонстрацию проекта. Она показывает исследование локаций, использование гравипушки для добычи предметов, перестрелки с противниками и прочее. В начале видео KAFF Software предупредила, что Boreal Alyph всё ещё находится на ранней стадии производства. Многие элементы игры могут быть изменены при дальнейшей разработке.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Слухи: iPhone 13 получит LTPO-дисплей с частотой обновления от 1 до 120 Гц и режим астрофото</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032642</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032642/#602a343eb4182e697b245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032642/genim.jpg" length="135106" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В последнее время в интернете появляется всё больше слухов о грядущем поколении iPhone, хотя до его официальной презентации ещё минимум полгода. Сегодня портал Appleinsider, авторитетный инсайдер Макс Вайнбах (Max Weinbach) и автор YouTube-канала &nbsp;EverythingApplePro поделились новыми данными о предполагаемых особенностях iPhone 13. Характерно, что у всех источников информация совпадает. Источник: EverythingApplePro			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: энтузиаст показал, как выглядит The Witcher 3: Wild Hunt в качестве игры для PS1</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032638</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032638/#602a2f16b4182ed74f245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032638/aas.jpeg" length="326749" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Энтузиасты активно интересуются тем, как могли бы выглядеть современные игры в эпоху PlayStation 1. Чтобы выяснить это, они ухудшают визуальное и техническое качество проектов, и на выходе получается демейк. Ранее таким методом упростили Bloodborne и Cyberpunk 2077, а теперь пришла очередь The Witcher 3: Wild Hunt. Энтузиаст Андерс Лундбьорк (Anders Lundbj&ouml;rk) на своём YouTube-канале показал, как выглядит знаменитый ролевой экшен в качестве игры для PS1. Блогер воссоздал в ухудшенном формате известную вступительную сцену из The Witcher 3, где Геральт принимает ванну в Каэр Морхене. В начале ролика показывается пламя в камине, а затем внутреннее убранство помещения. Объектов в кадре немного, так как во времена PlayStation 1 игры не могли похвастаться хорошей детализацией. Модель Геральта тоже значительно упрощена и выглядит так, словно взята из какого-нибудь дешёвого проекта с низкополигональной графикой.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Гибридный Ryzen 7 PRO 5750G смог сравняться по производительности с Ryzen 7 5800X за счёт разгона</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032649</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032649/#602a475cb4182ed20c245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032649/cpuzry.jpg" length="79775" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания AMD официально не сообщала о планах по выпуску гибридных десктопных процессоров серии Ryzen 5000G (Cezanne). Однако инженерные образцы данных чипов уже вовсю тестируются китайскими энтузиастами. А некоторые модели даже продаются на eBay. Один из владельцев таких процессоров провёл ручной разгон раннего инженерного образца восьмиядерной модели Ryzen 7 PRO 5750G, добившись от него стабильной работы на частоте 4,8 ГГц. На то, что речь в данном случае идёт про PRO-версию процессора, указал BIOS материнской платы, на которой запускался чип. В частности, отмечается наличие поддержки технологии прозрачного шифрования памяти (Transparent Secure Memory Encryption, TSME), характерной только для PRO-вариантов гибридных Ryzen.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Сервис объявлений «Авито» начал работать по модели маркетплейса</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032646</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032646/#602a3bafb4182e1271245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032646/80.jpg" length="121212" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что сервис &laquo;Авито&raquo;, представляющий собой онлайн-доску объявлений, приступил к тестированию формата маркетплейса, в рамках которого начата работа по привлечению поставщиков с целью заработка на комиссии с их продаж. Об этом пишет &laquo;Коммерсантъ&raquo; со ссылкой на данные, полученные от представителей &laquo;Авито&raquo;. Согласно имеющимся данным, на платформе будет внедрён механизм оплаты покупок товаров партнёров. Ранее сделки проводились за пределами площадки или же с помощью сервиса &laquo;Авито Доставка&raquo;, когда продавец получал деньги после того, как товар доставлялся покупателю. Новая схема предполагает, что &laquo;Авито&raquo; будет брать комиссию с продаж, за счёт чего в компании рассчитывают добиться &laquo;ощутимого роста&raquo;. В ближайшие три-пять лет &laquo;Авито&raquo; планирует войти в число лидеров среди российских маркетплейсов.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:12:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Square Enix прокомментировала решение выпустить игры Kingdom Hearts в Epic Games Store</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032645</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032645/#602a3adfb4182ea646245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032645/01.jpeg" length="878450" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Продюсер Kingdom Hearts Итиро Хазама (Ichiro Hazama) в официальном микроблоге франшизы прокомментировал анонс версий основных игр серии для цифрового магазина Epic Games Store.   Напомним, к релизу на ПК в настоящее время готовятся Kingdom Hearts HD 1.5 + 2.5 Remix, Kingdom Hearts HD 2.8 Final Chapter Prologue, Kingdom Hearts III (в комплекте с дополнением Re:Mind) и Kingdom Hearts: Melody of Memory.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:04:04 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>SK Innovation надеется обойти запрет на импорт литиевых аккумуляторов в США</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032648</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032648/#602a41dab4182eb779245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032648/sk_innovation.jpg" length="174941" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На прошлой неделе Комиссия по международной торговле США (ITC) в споре между SK Innovation и LG Energy Solution приняла сторону последней, запретив первой из двух корейских компаний импортировать и производить в США литиевые аккумуляторы сроком на десять лет. Теперь проигравшая сторона надеется на достижение договорённостей с LG Energy Solution, которые позволят возобновить бизнес. Источник изображения: Reuters			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Yakuza: Like a Dragon и ремастер Shin Megami Tensei III помогли Sega достичь «сильных показателей» в прошлом квартале</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032639</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032639/#602a2f48b4182e5b21245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032639/01.jpg" length="480779" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Японское издательство Sega в отчёте за третий квартал текущего фискального года обмолвилось о финансовых успехах вышедших за данный период проектов собственной разработки.   Согласно обнародованной презентации, за обозначенный отрезок времени (с 1 октября по 31 декабря 2020 года) компания успела выпустить Shin Megami Tensei III: Nocturne HD Remaster, Yakuza: Like a Dragon и Football Manager 2021.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:04:52 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Смартфон Vivo S9 на процессоре Dimensity 1100 представят 6 марта</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032640</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032640/#602a3279b4182ea862245cf6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032640/wp-1613287172866-2.jpg" length="182656" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В Сети появилась новая информация о неанонсированном смартфоне Vivo S9, презентация которого ожидается в начале марта. Известный сетевой информатор Digital Chat Station опубликовал в социальной сети Weibo официальный постер, раскрывающий некоторые особенности новинки. Согласно постеру, основная камера Vivo S9 базируется на трёх сенсорах. Также следует отметить, что дизайн Vivo S9 почти не изменился по сравнению с предыдущим поколением смартфонов Vivo S7.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 11:51:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>В России появится реестр для доступа к биометрическим данным, оператором которого будет «Ростелеком»</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032633</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032633/#602a2396b4182e315a245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032633/multimodal-biometrics-1.jpg" length="264746" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В России в будущем появится реестр государственных и коммерческих организаций, которые будут иметь доступ к Единой биометрической системе (ЕБС). Помимо уже имеющих доступ к системе банков и страховых компаний, к ней смогут подключаться и другие организации, внесённые в реестр. Согласно проекту приказа Минцифры, опубликованному на портале правовых актов, ведением реестра участников ЕБС будет заниматься в качестве оператора системы &laquo;Ростелеком&raquo;. Сам реестр будет находиться в открытом доступе на сайте bio.rt.ru, сообщили ресурсу Ведомости в &laquo;Ростелекоме&raquo;. Участие в реестре оформляется договором с &laquo;Ростелекомом&raquo;, плата за участие взиматься не будет. Обязательным условием внесения в реестр является подтверждение компанией или организацией возможности обеспечения требований безопасности персональных данных, установленных федеральным законодательством (ФЗ № 152), а также установка и настройка биометрических терминалов.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 11:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Цены на электромобили и машины с ДВС в ряде стран сравняются уже в следующем году</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032636</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032636/#602a2988b4182eca58245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/15/1032636/audi_01.jpg" length="260246" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Высокая стоимость электромобилей является одним из главных препятствий для их более широкого распространения, наряду с ограниченным запасом хода и слабым развитием сети зарядных станций. По прогнозам экспертов, уже со следующего года в некоторых регионах электромобили поравняются в цене с машинами, использующими ДВС в качестве силовой установки. Источник изображения: Audi			]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 11:27:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
	</channel>
</rss>