<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Статьи</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/articles.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Статьи</description>
            <item>
        <title>Windows 10 Pro за 935 рублей и другие выгодные предложения в честь Дня святого Валентина</title>
        <description><![CDATA[Windows 10 Pro за 935 рублей и другие выгодные предложения в честь Дня святого Валентина
На страницах BOBkeys продолжается масштабная распродажа в честь Дня святого Валентина. Вас ждут ещё более выгодные цены на подлинную пожизненную активацию Windows 10 Pro и Office. И, конечно, не забывайте пользоваться нашим купоном THG25, который даст вам дополнительную скидку в 25% к и без того чрезвычайно привлекательным ценникам.


				

Распродажа BOBkeys – это лучший способ позаботиться о своих любимых в День...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/windows_10_pro_za_935_rublej_i_drugie_vygodnye_predlozenia_v_cest_dna_svatogo_valentina-1057160.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:33:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео: загадочные смерти, кражи и ближний бой в первом геймплейном ролике Sherlock Holmes Chapter One</title>
        <description><![CDATA[Студия Frogwares анонсировала Sherlock Holmes Chapter One ещё в мае прошлого года, но только сейчас впервые показала геймплейные кадры своей будущей игры. Впрочем, их тоже пока немного, ведь разработчики опубликовали лишь краткий тизер. В нём молодой Шерлок Холмс расследует разные дела, путешествует по локациям и сражается на ближней дистанции.

Ролик сначала демонстрирует передвижение с видом от третьего лица по острову в Средиземном море, где будут разворачиваться события. Судя по всему, игроков ждут...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/video_zagadocnye_smerti_krazi_i_bliznij_boj_v_pervom_gejmplejnom_rolike_sherlock_holmes_chapter_one-1057128.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:31:32 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Издатель Control и Death Stranding выпустит jRPG Eiyuden Chronicle: Hundred Heroes от авторов Suikoden</title>
        <description><![CDATA[Самая финансируемая игра Kickstarter в 2020 году, jRPG Eiyuden Chronicle: Hundred Heroes от создателей классической серии Suikoden, нашла издателя. Вопросы распространения и маркетинга взяла на себя компания 505 Games, выпустившая Death Stranding, Control, Bloodstained: Ritual of the Night и Terraria.
 
«Много лет мы мечтали создать игру для поклонников жанра, в которой бы нашло отражение всё то, что мы любим и чему научились как гейм-дизайнеры, — признался Ёситака Мураяма (Yoshitaka Murayama),...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/izdatel_control_i_death_stranding_vypustit_jrpg_eiyuden_chronicle_hundred_heroes_ot_avtorov_suikoden-1057127.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:31:32 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Assassin's Creed Valhalla получит более активную поддержку контентом, чем AC Odyssey</title>
        <description><![CDATA[Недавно Ubisoft опубликовала финансовый отчёт, в котором отметила успехи Assassin's Creed Valhalla. Благодаря этой игре в прошлом квартале издательство получило рекордный доход, и он стал лучшим за всю историю французской компании. Естественно, разработчики решили закрепить успех и пообещали активнее снабжать проект контентом. Ubisoft заявила, что будет поддерживать Valhalla лучше, чем в своё время Odyssey.

Как передаёт портал Push Square, выпуск добавок для актуальной Assassin's Creed стал приоритетом...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/assassins_creed_valhalla_polucit_bolee_aktivnuu_podderzku_kontentom_cem_ac_odyssey-1057126.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:31:32 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Создатели Oddworld: Soulstorm показали новый геймплейный трейлер и пообещали скорый анонс даты выхода</title>
        <description><![CDATA[Студия Oddworld Inhabitants в рамках прошедшего вчера весеннего показа Epic Games Store обнародовала новый трейлер игрового процесса своего приключенческого экшен-платформера Oddworld: Soulstorm.
 
Опубликованный ролик длится чуть больше минуты и предлагает к ознакомлению нарезку геймплейных эпизодов под аккомпанемент закадрового голоса, рассказывающего о доступных Эйбу возможностях.
На пути к «свободе и истине» многострадальному мудокону предстоит заниматься созданием самодельного оружия, спасать и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/sozdateli_oddworld_soulstorm_pokazali_novyj_gejmplejnyj_trejler_i_poobesali_skoryj_anons_daty_vyhoda-1057115.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:16:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>«Тихо в Зоне после выброса»: GSC показала новый скриншот S.T.A.L.K.E.R. 2 и намекнула на геймплейную механику</title>
        <description><![CDATA[В официальной группе S.T.A.L.K.E.R. 2 в социальной сети «ВКонтакте» появился свежий пост от разработчиков. Они опубликовали новый скриншот игры и добавили описание, в котором пользователи углядели сразу несколько важных намёков.

Картинка из игры показывает заброшенное помещение, куда едва пробивается солнечный свет. На полу валяются доски, мусор и какой-то белый предмет с красной маркировкой. Возможно, это аптечка, хотя наверняка судить сложно. Новых подробностей скриншот не сообщает, зато они скрыты в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/tiho_v_zone_posle_vybrosa_gsc_pokazala_novyj_skrinsot_stalker_2_i_nameknula_na_gejmplejnuu_mehaniku-1057114.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:16:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Канадская компания начала продавать чёрные панели для PlayStation 5 и дразнит Sony подать в суд</title>
        <description><![CDATA[Ещё в конце прошлого года канадская компания Dbrand заявила, что будет продавать лицевые панели для PlayStation 5 в чёрном матовом цвете. А на предупреждение о возможном судебном иске со стороны Sony она ответила: «Пусть попытается». На днях компания действительно начала реализовывать собственные боковые накладки Darkplates для PS5. Более того, Dbrand провоцирует Sony, чтобы она оформила судебный иск.
 
На сайте производителя присутствует один товар, связанный с PlayStation 5. Это чёрные матовые панели,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/kanadskaa_kompania_nacala_prodavat_cernye_paneli_dla_playstation_5_i_draznit_sony_podat_v_sud-1057113.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:16:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Маркетинговое исследование: CRM-коммуникации приносят бизнесу до 31% оборота</title>
        <description><![CDATA[CRM-маркетинг — это управление отношениями с клиентами. По форме это маркетинговые кампании по привлечению и удержанию новых клиентов, коммуникации через прямые каналы и персонализированные оферы с использованием различных драйверов (скидок, бонусных баллов или купонов). CRM-маркетологи при разработке общей стратегии опираются на уникальные данные о клиентах бренда.

Результат внедрения сильной CRM-стратегии для бизнеса — высокий показатель LTV клиента. Это значит, что с помощью различных инструментов...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/marketingovoe_issledovanie_crm_kommunikacii_prinosat_biznesu_do_31_oborota-1057101.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:47:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разработчики Trials of Mana отметили достижение ремейком 1 млн проданных копий торжественной иллюстрацией</title>
        <description><![CDATA[Издательство Square Enix в официальном микроблоге Seiken Densetsu 3 (японское название Trials of Mana) сообщило о достижении ремейком Trials of Mana новой вершины продаж.
 
Напомним, ранее Square Enix выражала удовлетворение в связи с финансовыми результатами Trials of Mana, однако до недавних пор конкретными показателями не делилась.
Как стало известно, за прошедшее с момента премьеры время суммарные отгрузки и продажи обновлённой Trials of Mana в сервисах цифровой дистрибуции превысили 1 млн...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razrabotciki_trials_of_mana_otmetili_dostizenie_remejkom_1_mln_prodannyh_kopij_torzestvennoj_illustraciej-1057095.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:31:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Брезгуете «игрушечными» умными часами? Вот вам модель из титана без пластиковых деталей!</title>
        <description><![CDATA[С кусачей ценой, к сожалению



Все мы (жители России в 2021 году) живём не особо богато, и вроде бы на «понты» нет ни денег, ни желания. В электронике всем подавай максимальные процессоры/камеры/дисплеи по минимальной цене, а обёртка никого не волнует. Но все с теплотой вспоминают какие-нибудь Nokia 8800 — абсолютно не функциональные пафосные телефоны-слайдеры в металлических корпусах. В смартфонах таких корпусов из-за моды на «стекляшки» уже не осталось, но в умных часах, внезапно, они ещё есть. И у...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/brezguete_igrusecnymi_umnymi_casami_vot_vam_model_iz_titana_bez_plastikovyh_detalej-1057081.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:49:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разговорчивого робота Клэптрэпа в экранизации Borderlands сыграет Джек Блэк</title>
        <description><![CDATA[Портал The Hollywood Reporter со ссылкой на собственные источники сообщил о пополнении актёрского состава предстоящей экранизации Borderlands Джеком Блэком (Jack Black).
 
Как стало известно, американский актёр и музыкант сыграет в фильме разговорчивого робота Клэптрэпа. Сооснователь Gearbox Software Рэнди Питчфорд (Randy Pitchford) у себя в микроблоге уже подтвердил назначение.
«Я рад вернуться к работе с Джеком, на сей раз в звукозаписывающей студии. Клэптрэп — самый смешной персонаж в игре, и Джек...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razgovorcivogo_robota_kleptrepa_v_ekranizacii_borderlands_sygraet_dzek_blek-1057067.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:31:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Обзор и тестирование комплекта корпусных вентиляторов AeroCool Spectro 12 FRGB</title>
        <description><![CDATA[Оглавление


Вступление
Я рассматривал несколько комплектов корпусных вентиляторов, где было три вентилятора и управляющий контроллер. Это очень популярное современное решение все в одном. Изначально может показаться, что дорого, но на самом деле по цене зачастую контроллер дают просто в подарок к трем вентиляторам. 
Однако это далеко не всегда удобно. Например, в корпусе уже может присутствовать свой собственный хаб-контроллер и поэтому переплачивать смысла нет. В управлении скоростью вращения и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_i_testirovanie_komplekta_korpusnyh_ventilatorov_aerocool_spectro_12_frgb-1057050.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:03:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Steam появились системные требования и предзаказ файтинга Guilty Gear: Strive</title>
        <description><![CDATA[На сайте сервиса цифровой дистрибуции Steam появилась страница предварительного заказа предстоящего аниме-файтинга Guilty Gear: Strive от японской студии Arc System Works.
 
Как стало известно, стоимость ПК-версии составит 1389 рублей за стандартное издание и 1999 рублей за расширенное. В комплект последнего, помимо самой Guilty Gear: Strive, входит первый сезонный абонемент.
Упомянутый пропуск предоставляет доступ к пяти дополнительным игровым персонажам, двум аренам, пяти альтернативным цветам для...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/v_steam_poavilis_sistemnye_trebovania_i_predzakaz_fajtinga_guilty_gear_strive-1057042.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:46:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Следующий патч станет самым крупным в истории Baldur's Gate 3 — сохранения опять будут несовместимы</title>
        <description><![CDATA[Larian Studios в новой публикации на сайте Steam анонсировала вторую в своём роде трансляцию Panel From Hell. На шоу планируют поделиться подробностями, в том числе четвёртого крупного патча для Baldur’s Gate 3.
 
Panel From Hell 2 начнётся 17 февраля текущего года в 21:00 по московскому времени. Рассказывать о Baldur’s Gate 3 в рамках стрима будут ключевые разработчики во главе с гендиректором Larian Studios Свеном Винке (Swen Vincke).
На трансляцию заявлено «огромное количество» новостей о Baldur’s...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/sleduusij_patc_stanet_samym_krupnym_v_istorii_baldurs_gate_3__sohranenia_opat_budut_nesovmestimy-1057021.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:46:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Seagate FireCuda Gaming SSD на трех системах и пяти USB-контроллерах: расширенное тестирование для выявления факторов, влияющих на производительность</title>
        <description><![CDATA[Когда текущая версия методики тестирования накопителей разрабатывалась, вопрос поддержки скоростных версий USB еще не стоял. Несмотря на то, что они уже существовали в виде спецификаций, в продаваемых массово устройствах применялся лишь USB 3.0 из конца «нулевых», к тому моменту переименованный в USB 3.1 Gen1. Многим накопителям ничего большего и сейчас не требуется — что жесткие диски, что наиболее «ходовые» флэшки даже до его ограничений и сейчас не дотягиваются, и даже в перспективе этого делать не...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/seagate_firecuda_gaming_ssd_na_treh_sistemah_i_pati_usb_kontrollerah_rassirennoe_testirovanie_dla_vyavlenia_faktorov_vliausih_na_proizvoditelnost-1057008.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:01:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>AMD выпустила драйвер Radeon 21.2.2 с рядом исправлений</title>
        <description><![CDATA[Вчера Futuremark представила тест 3DMark Mesh Shaders для оценки преимуществ сетчатых шейдеров из DirectX 12 Ultimate в обработки геометрии. В комментариях к выпуску было упомянуто, что для карт AMD рекомендуется драйвер Radeon Software Adrenalin 2020 Edition 21.2.2. Теперь он появился на сайте AMD.

Помимо поддержки 3DMark Mesh Shaders были также исправлены проблемы:
объекты отображались неправильно при использовании EEVEE-рендеринга в Blender на ускорителях Radeon RX 400 и Radeon RX 500;
артефакты в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/amd_vypustila_drajver_radeon_2122_s_radom_ispravlenij-1057007.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:01:28 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Новая категория предметов, уровни Вознесения и переработанная башня испытаний: для Godfall вышел «первобытный» патч</title>
        <description><![CDATA[Разработчики из студии Counterplay Games на официальном форуме Gearbox Software сообщили о выпуске Primal — бесплатного контентного обновления для своего кооперативного слешера Godfall.
 
Первобытным патч делает добавляемая им одноимённая категория добычи: у предметов данного типа на 50 % сильнее проявляется основное свойство. Следить за параметрами экипировки поможет детальный экран статистики игрока.
Кроме того, с выходом патча у пользователей появилась возможность повышать силу своего персонажа даже...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/novaa_kategoria_predmetov_urovni_voznesenia_i_pererabotannaa_basna_ispytanij_dla_godfall_vysel_pervobytnyj_patc-1056998.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:31:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Отменённый в 2009 году военный шутер Six Days in Fallujah получит новую жизнь</title>
        <description><![CDATA[Издательство Victura и студия-разработчик Highwire Games объявили о намерении закончить начатое командой Atomic Games дело и выпустить военный шутер Six Days in Fallujah.
 
Напомним, Six Days in Fallujah анонсировали ещё в 2009 году, однако ту версию игры пришлось отменить из-за нехватки финансирования вскоре после отказа от проекта издателя — компании Konami.
Вторая инкарнация Six Days in Fallujah создаётся новой командой при поддержке нового издателя, но со старой целью — показать проведённый...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/otmenennyj_v_2009_godu_voennyj_suter_six_days_in_fallujah_polucit_novuu_zizn-1056997.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:31:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Пиратский ролевой экшен King of Seas доплывёт до релизных берегов в мае</title>
        <description><![CDATA[Издательство Team17 на своём официальном сайте объявило о приобретении прав на выпуск пиратского ролевого боевика King of Seas от итальянской студии 3DClouds и вынужденном переносе игры.
 
Напомним, до недавнего времени предполагалось, что King of Seas поступит в продажу 18 февраля текущего года. Как выяснилось, к намеченным ранее срокам разработчики не успевают.
Team17 подтвердила, что отныне премьера King of Seas назначена на май текущего года. Дополнительное время и помощь со стороны издателя помогут...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/piratskij_rolevoj_eksen_king_of_seas_doplyvet_do_reliznyh_beregov_v_mae-1056988.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:16:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>На протяжении года Spiritfarer получит три бесплатных контентных обновления</title>
        <description><![CDATA[Монреальская студия Thunder Lotus Games у себя на официальном сайте поделилась подробностями о планах на пострелизный контент для своего загробного приключения Spiritfarer.
 
Как было объявлено, на протяжении текущего года Spiritfarer получит три порции бесплатного контента: первая станет доступна весной, вторая — летом, а последняя — осенью.
Весеннее обновление познакомит игроков с духом Лили — младшей сестры главной героини, — а также принесёт с собой улучшения кооперативного режима (переработанный...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/na_protazenii_goda_spiritfarer_polucit_tri_besplatnyh_kontentnyh_obnovlenia-1056987.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:16:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Mafia Remastered: тестирование актуальных видеокарт и процессоров с участием Ampere</title>
        <description><![CDATA[В данном обзоре будет проведено сводное тестирование четырех поколений видеокарт и процессоров в игре Mafia Remastered. 
Материал носит справочный характер, комментарии отсутствуют, поскольку каждый читатель сможет самостоятельно почерпнуть нужную ему информацию. 


Системные требования
Минимальные системные требования: 
Операционная система: Windows 10 (64-битная версия).
Процессор: Intel Core i5-2550K или AMD FX-8120.
Оперативная память: 8 Гбайт.
Свободное место на HDD: 50 Гбайт.
Видеокарта: NVIDIA...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/mafia_remastered_testirovanie_aktualnyh_videokart_i_processorov_s_ucastiem_ampere-1056983.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:04:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Полнокадровая зеркальная фотокамера Nikon D780: гибрид двух систем</title>
        <description><![CDATA[Наша сегодняшняя новинка является заменой для удачной и успешной камеры Nikon D750, которая увидела свет в сентябре 2014 г. (см. наш обзор). Всего шесть лет потребовалось для появления ее новой инкарнации. Первое знакомство (см. наш отчет от 2020 г.) с Nikon D780 состоялось в путешествии по памятным местам Владимирской области, а теперь пришла пора представить развернутый обзор ее возможностей.

Главное

Полнокадровый сенсор с обратной подсветкой (BSI-CMOS); разрешение 24 Мп (6048×4024)
	51 точка...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/polnokadrovaa_zerkalnaa_fotokamera_nikon_d780_gibrid_dvuh_sistem-1056968.html</link>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 08:16:48 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
