<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
	<channel>
		<title>3DNews - все новости сайта</title>
		<link>https://3dnews.ru/</link>
		<description>3DNews - все новости сайта</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:55:48 +0300</pubDate>
		<lastBuildDate>Fri, 12 Feb 2021 16:55:48 +0300</lastBuildDate>
		<docs>https://3dnews.ru/news/rss</docs>
		<generator>3DNews</generator>
		<managingEditor>nivnikov@3dnews.ru (Денис Нивников)</managingEditor>
		<webMaster>admin@3dnews.ru</webMaster>
		<image>
		<url>https://3dnews.ru/assets/images/logo.png</url>
		</image>
		<atom:link href="https://3dnews.ru/news/rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<item>
			<title>LG Display вложит $750 млн в расширение производства OLED во Вьетнаме</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032542</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032542/#60267f7ab4182e2b6b245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032542/lg_display.jpg" length="168396" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Южнокорейская LG Display собирается увеличить инвестиции во Вьетнам. Это стало следствием роста торговых рисков работы в Китае, как и ответом на повышение затрат на производство в этой стране. Объектом финансирования LG Display во Вьетнаме станет производство OLED. Компания готова выделить на новые мощности $750 млн. Источник изображения: Reuters			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - финансовые новости и аналитика</category>
		</item>
		<item>
			<title>В России создадут многоразовую ракету, которая защитит Землю от астероидов и других космических тел</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032541</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032541/#602675cfb4182e6b0e245cf2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032541/211.jpg" length="240228" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что в России планируется создание многоразовой ракеты-носителя, предназначенной для защиты Земли от падающих космических тел. Предполагается, что первые испытания ракеты пройдёт в 2028 году. Информация об этом была опубликована на сайте Научно-производственного объединения &laquo;Энергомаш&raquo;, входящего в состав государственной корпорации &laquo;Роскосмос&raquo;. &laquo;В настоящее время ЮУрГУ (Южно-Уральский государственный университет) прорабатывает вопросы возможности создания многоразовой одноступенчатой космической ракеты-носителя, проект которой был предложен Государственным ракетным центром им. академика В.П. Макеева. Ракета-носитель будет доставлять на околоземную орбиту до семи тонн полезного груза. Время межполётного обслуживания ракеты будет составлять всего 24 часа&raquo;,&nbsp;&mdash; сказано в сообщении предприятия.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:01:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Core i9-11900K сравнили с Ryzen 7 5800X. В синтетике выиграл чип Intel, в играх — AMD</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032537</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032537/#60266815b4182e101f245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032537/11900Kvs1.jpg" length="109840" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайский энтузиаст провёл сравнительный игровой тест квалификационного образца процессора Intel Core i9-11900K (Rocket Lake-S), недавно отметившегося инженерного образца гибридного AMD Ryzen 7 5700G Cezanne, а также Ryzen 7 5800X. Несмотря на то, что чип &laquo;синих&raquo; оказался быстрее решений AMD в синтетических тестах, в играх он своей производительностью разочаровал. Модель Intel Core i9-11900K станет будущим флагманом десктопной серии процессоров Rocket Lake. Процессор обладает восемью физическими ядрами, способными обрабатывать 16 виртуальных потоков, а также имеет 16 Мбайт общей кеш-памяти L3 и 4 Мбайт кеш-памяти L2 (по 512 Кбайт на ядро). Базовая частота процессора составляет 3,5 ГГц. В Turbo-режиме она может повышаться до 5,2 ГГц на одно ядро или до 4,8 ГГц на все ядра. Чип имеет поддержку технологии Thermal Velocity Boost, которая добавляет к максимальной частоте ещё 100 МГц. Таким образом одно ядро процессора способно автоматически разгоняться до 5,3 ГГц. По традиции для флагманов Intel номинальное значение TDP процессора составляет 125 Вт (PL1), а максимальный уровень TDP ограничен значением 250 Вт (PL2).			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:49:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung во второй половине года выпустит более доступный флагман Galaxy S21 Fan Edition</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032536</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032536/#60266762b4182ed92b245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032536/gal1.jpg" length="279812" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ресурс SamMobile сообщает о том, что компания Samsung готовит к выпуску новый производительный смартфон: аппарат может дебютировать на коммерческом рынке под именем Galaxy S21 Fan Edition. Здесь и ниже Samsung Galaxy S21 Ultra			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 15:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Intel Core i7-11700K оказался медленнее и прожорливее AMD Ryzen 7 5800X в первых полноценных тестах</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032532</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032532/#60265fdeb4182ea04c245cee</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032532/00.jpg" length="193631" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ресурс Lab501 опубликовал полномасштабное предварительное тестирование производительности грядущего настольного 8-ядерного процессора Intel Core i7-11700K семейства Rocket Lake-S. Тесты проводись на свежем инженерном образце, который вряд ли будет сильно отличаться от розничной модели — ЦП сравнивался с существующими решениями Intel Core и AMD Ryzen. Чип, как утверждается, имеет базовую частоту в 3,6 ГГц, а в режиме Turbo она может достигать 5 ГГц на одном и 4,6 ГГц на всех восьми ядрах. ЦП даже будет иметь такой же объем кеша, поэтому ключевое изменение — тактовая частота. Этот процессор будет иметь предел энергопотребления TDP 225–250 Вт (PL2) или 125 Вт (PL1).			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft выпустила экстренное обновление для устранения проблемы с синими экранами смерти в Windows 10</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032535</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032535/#60266538b4182ef21e245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032535/210.jpg" length="183486" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Установка накопительных обновлений для Windows 10, которые Microsoft выпустила в январе и феврале этого года, в ряде случаев приводит к появлению сбоев в работе операционной системы, в том числе появлению синих экранов смерти (BSOD). Для решения этой проблемы разработчики подготовили экстренное обновление, распространение которого уже началось. Ранее Microsoft подтвердила, что установка недавних накопительных обновлений для Windows 10 вызывает проблемы на &laquo;небольшом количестве устройств&raquo;. Согласно имеющимся данным, помимо появления BSOD-ов в ряде случаев наблюдаются проблемы с подключением устройства к интернету по сети Wi-Fi.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>PayPal вряд ли будет инвестировать собственные средства в криптовалюту</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032530</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032530/#60265c28b4182e7827245cf3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032530/paypal_01.jpg" length="116617" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Покупка компанией Tesla криптовалюты на сумму $1,5 млрд придала актуальности теме инвестирования свободных средств корпораций в активы подобного типа. Платёжная система PayPal готова поддержать операции с использованием криптовалюты для своих клиентов, но вкладывать свои средства в криптовалюту не собирается, как признался генеральный директор Джон Рейни (Jon Rainey). Источник изображения: Blockdit			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>Системный администратор «Яндекса» скомпрометировал тысячи почтовых ящиков</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032529</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032529/#60265b87b4182ef21e245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032529/yan1.jpg" length="374246" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания &laquo;Яндекс&raquo; сегодня, 12 февраля 2021 года, сообщила об утечке данных: выяснилось, что один из сотрудников предоставлял несанкционированный доступ в почтовые ящики пользователей. Сообщается, что могли пострадать практически 5 тыс. пользователей. В частности, говорится о 4887 скомпрометированных почтовых ящиках.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:36:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Assassin's Creed Valhalla получит более активную поддержку контентом, чем AC Odyssey</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032526</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032526/#602654a0b4182eb20d245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032526/Assassins-Creed-Valhalla-Screen-3-scaled.jpg" length="2068595" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Недавно Ubisoft опубликовала финансовый отчёт, в котором отметила успехи Assassin's Creed Valhalla. Благодаря этой игре в прошлом квартале издательство получило рекордный доход, и он стал лучшим за всю историю французской компании. Естественно, разработчики решили закрепить успех и пообещали активнее снабжать проект контентом. Ubisoft заявила, что будет поддерживать Valhalla лучше, чем в своё время Odyssey. Как передаёт портал Push Square, выпуск добавок для актуальной Assassin's Creed стал приоритетом для французского издательства. По словам компании, Valhalla получит &laquo;более активную и длительную программу поддержки&raquo;, чем AC Odyssey. При этом последняя после релиза обзавелась двумя крупными дополнениями и множеством бесплатных патчей с востребованными функциями. Например, один из них добавил режим &laquo;Новая игра +&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:30:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Издатель Control и Death Stranding выпустит jRPG Eiyuden Chronicle: Hundred Heroes от авторов Suikoden</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032523</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032523/#60264ee2b4182ea407245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032523/Eiyuden_Chronicle_Hundred_Heroes.jpg" length="1449470" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Самая финансируемая игра Kickstarter в 2020 году, jRPG Eiyuden Chronicle: Hundred Heroes от создателей классической серии Suikoden, нашла издателя. Вопросы распространения и маркетинга взяла на себя компания 505 Games, выпустившая Death Stranding, Control, Bloodstained: Ritual of the Night и Terraria.   &laquo;Много лет мы мечтали создать игру для поклонников жанра, в которой бы нашло отражение всё то, что мы любим и чему научились как гейм-дизайнеры, &mdash; признался Ёситака Мураяма (Yoshitaka Murayama), создатель Suikoden и глава ответственной за разработку Eiyuden Chronicle студии Rabbit &amp; Bear. &mdash; Наша команда будет работать вместе с 505 Games, чтобы Eiyuden Chronicle смогли оценить как можно больше фанатов по всему миру. [&hellip;] Учитывая успешность этой компании и её портфолио, включающее такие игры, как Bloodstained: Ritual of the Night и Death Stranding, а также наши прочные личные отношения с её сотрудниками, мы уверены в том, что нашли идеального партнёра&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:26:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: загадочные смерти, кражи и ближний бой в первом геймплейном ролике Sherlock Holmes Chapter One</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032519</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032519/#602648eeb4182ea407245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032519/asasaasasa.png" length="3857075" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Студия Frogwares анонсировала Sherlock Holmes Chapter One ещё в мае прошлого года, но только сейчас впервые показала геймплейные кадры своей будущей игры. Впрочем, их тоже пока немного, ведь разработчики опубликовали лишь краткий тизер. В нём молодой Шерлок Холмс расследует разные дела, путешествует по локациям и сражается на ближней дистанции. Ролик сначала демонстрирует передвижение с видом от третьего лица по острову в Средиземном море, где будут разворачиваться события. Судя по всему, игроков ждут самобытные локации с интересной архитектурой. Затем в трейлере показано, как Шерлок Холмс расследует кражи и убийства. Он сможет использовать детективный режим, который отсылает к серии Batman: Arkham. Главный герой входит в него и сканирует местность на предмет улик. Когда он замечает зацепку, то пользователю предлагается сделать вывод &mdash; выбрать один из нескольких предложенных вариантов.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:21:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Канадская компания начала продавать чёрные панели для PlayStation 5 и дразнит Sony подать в суд</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032531</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032531/#60265ea4b4182eb05e245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032531/asdad.png" length="332859" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Ещё в конце прошлого года канадская компания Dbrand заявила, что будет продавать лицевые панели для PlayStation 5 в чёрном матовом цвете. А на предупреждение о возможном судебном иске со стороны Sony она ответила: &laquo;Пусть попытается&raquo;. На днях компания действительно начала реализовывать собственные боковые накладки Darkplates для PS5. Более того, Dbrand провоцирует Sony, чтобы она оформила судебный иск.   На сайте производителя присутствует один товар, связанный с PlayStation 5. Это чёрные матовые панели, которые оформлены соответствующим образом. С тыльной стороны они покрыты большим количеством постапокалиптических значков, что отсылает к оригинальным насадкам, где аналогичным образом набиты геометрические символы, обозначающие клавиши контроллера PlayStation. Дополнительно Dbrand предлагает оригинальную наклейку на глянцевую поверхность PS5, которая расположена между панелями.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игровые консоли</category>
		</item>
		<item>
			<title>Создатели Oddworld: Soulstorm показали новый геймплейный трейлер и пообещали скорый анонс даты выхода</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032525</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032525/#60265484b4182e7827245cec</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032525/01.jpg" length="584631" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Студия Oddworld Inhabitants в рамках прошедшего вчера весеннего показа Epic Games Store обнародовала новый трейлер игрового процесса своего приключенческого&nbsp;экшен-платформера Oddworld: Soulstorm.   Опубликованный ролик длится чуть больше минуты и предлагает к ознакомлению нарезку геймплейных эпизодов под аккомпанемент закадрового голоса, рассказывающего о доступных Эйбу возможностях.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>ASUS представила монитор BE24EQSK со встроенной поворотной веб-камерой</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032528</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032528/#6026566eb4182e7e39245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032528/asus1.jpg" length="418139" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания ASUS расширила ассортимент мониторов, анонсировав модель BE24EQSK, предназначенную для повседневной работы. Новинка подходит для организации дистанционной работы или удалённого обучения. Устройство оборудовано матрицей IPS размером 23,8 дюйма по диагонали. Разрешение составляет 1920&nbsp;&times;&nbsp;1080 пикселей, что соответствует формату Full HD.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 14:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мониторы, проекторы, ТВ-тюнеры, телевизоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>LG придумала раздвижной смартфон с двумя дисплеями — большим гибким и маленьким вспомогательным</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032515</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032515/#60263dabb4182e1255245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032515/lg1.jpg" length="363212" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Южнокорейская компания LG предложила новый вариант исполнения смартфона, оборудованного гибким дисплеем. Информация об устройстве обнародована на сайте Государственного управления по делам интеллектуальной собственности КНР (China&rsquo;s National Intellectual Property Administration, CNIPA). Как можно видеть на представленных иллюстрациях, речь идёт об аппарате в трансформируемой конструкции. Устройство получит основной гибкий дисплей, вытягивающийся из корпуса.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Разработчики Trials of Mana отметили достижение ремейком 1 млн проданных копий торжественной иллюстрацией</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032521</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032521/#60264c46b4182e9305245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032521/01.jpg" length="1335344" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Square Enix в официальном микроблоге Seiken Densetsu 3 (японское название Trials of Mana) сообщило о достижении ремейком Trials of Mana новой вершины продаж.   Напомним, ранее Square Enix выражала удовлетворение в связи с финансовыми результатами Trials of Mana,&nbsp;однако до недавних пор конкретными показателями не делилась.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:22:48 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>В 2020 году расходы потребителей на 100 ведущих подписочных приложений выросли на 34 % до $13 млрд</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032518</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032518/#60264808b4182ea04c245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032518/00.jpg" length="228429" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Потребительские расходы в мобильных приложениях достигли новых высот в 2020 году, как и доходы от подписок внутри ПО. Согласно данным Sensor Tower Store Intelligence, мировые потребительские расходы в 100 крупнейших неигровых подписочных приложениях выросли на 34&nbsp;% в годовом исчислении с $9,7 млрд в 2019-м году до $13 млрд в 2020-м. В результате выручка этих 100 ведущих подписочных приложений составила около 11,7&nbsp;% от совокупных потребительских трат в мобильных приложениях, выражающихся в сумме $111 млрд &mdash; доля сохранилась примерно на уровне 2019 года. В четвёртом квартале 2020 года 86 из 100 крупнейших неигровых приложений предлагали подписки против 89 в той же четверти 2019 года.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:54:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Российские физики с зарубежными коллегами открыли перспективный материал для фотоники будущего</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032520</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032520/#60264a51b4182e1255245cf1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032520/mos.jpg" length="290080" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Кремниевая фотоника давно на слуху и широко используется в оптических линиях связи. Но как шагнуть дальше &mdash; преодолеть дифракционный предел и создать ещё меньшие по размерам оптические элементы? Оказалось, что в этом могут помочь известные ещё скандинавским викингам природные материалы, преломляющие свет из-за своей слоистой структуры и гигантской анизотропии. Эти свойства очень кстати для работающей на фотонах электроники. Исландский шпат. Источник изображения: Каталог минералов			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Разговорчивого робота Клэптрэпа в экранизации Borderlands сыграет Джек Блэк</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032516</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032516/#60263fc0b4182ee71e245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032516/01.jpg" length="1532214" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Портал The Hollywood Reporter со ссылкой на собственные источники сообщил о пополнении актёрского состава предстоящей экранизации Borderlands&nbsp;Джеком Блэком (Jack Black).   Как стало известно, американский актёр и музыкант сыграет в фильме разговорчивого робота Клэптрэпа. Сооснователь Gearbox Software Рэнди Питчфорд (Randy Pitchford) у себя в микроблоге уже подтвердил назначение.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:24:27 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Mail.ru, «МегаФон», РФПИ, USM и Ant Group создадут совместные предприятия в платёжной и финансовой сферах</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032512</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032512/#6026368db4182e1a40245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032512/ru1.jpg" length="310036" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Mail.ru Group, один из крупнейших игроков российского интернет-рынка, сегодня, 12 февраля 2021 года, сообщила о формировании новых предприятий в области платежей и финансов. Соглашение о сотрудничестве заключено с USM, Ant Group, &laquo;МегаФоном&raquo; и Российским фондом прямых инвестиций (РФПИ). Речь идёт о создании двух совместных организаций: одна из них будет отвечать за предоставление платёжных сервисов, а другая займётся решением финансовых вопросов.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - финансовые новости и аналитика</category>
		</item>
		<item>
			<title>В Steam появились системные требования и предзаказ файтинга Guilty Gear: Strive</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032511</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032511/#60263510b4182ee71e245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032511/01.jpg" length="1252305" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На сайте сервиса цифровой дистрибуции Steam появилась страница предварительного заказа предстоящего аниме-файтинга Guilty Gear: Strive от японской студии Arc System Works.   Как стало известно, стоимость ПК-версии составит 1389 рублей за стандартное издание и 1999 рублей за расширенное. В комплект последнего, помимо самой Guilty Gear: Strive, входит первый сезонный абонемент.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:39:37 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Илон Маск попросил администрацию Байдена ввести налог на выбросы углерода для предприятий</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032514</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032514/#60263c4fb4182e1c0e245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032514/Tesla-Elon-Musk.jpg" length="97729" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Утверждается, что генеральный директор Tesla и SpaceX Илон Маск (Elon Musk) давно вынашивает идею введения налога на выбросы углерода для промышленности и электрогенерации. Обращение в администрацию Трампа в 2017 году ни к чему не привело. Новая администрация во главе с Джо Байденом активно поддерживает декарбонизацию, и Маск не упустил возможности обратиться с идеей налога на выбросы углерода к администрации нового президента США. В новом интервью Джо Рогану (Joe Rogan) Маск рассказал, что обратился к новой администрации Байдена по поводу введения налога на выбросы углерода в США. Маск заявил, что разговаривал с представителями администрации Байдена о введении налога на выбросы углерода, но в ответ услышал следующее: &laquo;Ну, это кажется слишком политически сложным&raquo;. Не удовлетворившись ответом Маск добавил, что, по его мнению, своему избранию Байден наполовину обязан заявлениям о приверженности &laquo;зелёным&raquo; идеям.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - окружающая среда</category>
		</item>
		<item>
			<title>Аналитики предсказали резкое падение поставок китайских смартфонов в Россию в 2021 году из-за дефицита и санкций США</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032508</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032508/#602624e2b4182e600d245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032508/sm1.jpg" length="242543" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Крупнейшие китайские разработчики смартфонов рискуют потерять долю на российском рынке. Об этом сообщает газета &laquo;Коммерсантъ&raquo;, ссылаясь на результаты исследования GS Group. Речь идёт о поставках аппаратов Huawei, Xiaomi, OPPO, Vivo и Realme. Устройства всех этих брендов пользуются большой популярностью среди потребителей в Российской Федерации.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 11:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Следующий патч станет самым крупным в истории Baldur's Gate 3 — сохранения опять будут несовместимы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032507</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032507/#602624a3b4182e9077245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032507/01.jpg" length="853441" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Larian Studios в новой публикации на сайте Steam анонсировала вторую в своём роде трансляцию Panel From Hell. На шоу планируют поделиться различными подробностями, в том числе четвёртого крупного патча для Baldur&rsquo;s Gate 3.   Panel From Hell 2 начнётся 17 февраля текущего года в 21:00 по московскому времени. Рассказывать о Baldur&rsquo;s Gate 3 в рамках стрима будут ключевые разработчики во главе с гендиректором Larian Studios Свеном Винке (Swen Vincke).			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:32:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ракета с грузовым кораблём «Прогресс МС-16» вывезена на стартовую площадку Байконура</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032506</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032506/#60262472b4182e600d245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032506/00.jpg" length="246111" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								15 февраля планируется запуск грузового транспортного корабля &laquo;Прогресса МС-16&raquo;. Он придёт на смену &laquo;Прогресса МС-15&raquo;, который уже покинул МКС и сгорел в атмосфере. В настоящее время на космодроме Байконур проходят предпусковые операции: в частности, 12 февраля ракета-носитель &laquo;Союз-2.1а&raquo; с кораблём &laquo;Прогресс МС-16&raquo; на борту была вывезена на стартовый комплекс площадки № 31. После завершения общей сборки ракеты и космического &laquo;грузовика&raquo; сегодня в 5:30 по московскому времени началась транспортировка из монтажно-испытательного корпуса. После проведения операций по вертикализации и сведения ферм обслуживания на стартовом комплексе &laquo;Восток&raquo; (площадка № 31) специалисты дочерних организаций Госкорпорации &laquo;Роскосмос&raquo; приступили к работам по графику первого стартового дня. Речь идёт о стыковке коммуникаций ракеты с наземным оборудованием; выполнении автономных испытаний систем и агрегатов грузового корабля, ракеты-носителя и стартового комплекса; а также анализ и обработка полученной телеметрической информации.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Vivo придумала уникальный смартфон с отгибающимся экраном</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032503</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032503/#60261c97b4182e9077245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032503/vi1.jpg" length="160095" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайская компания Vivo рассматривает возможность выпуска очень необычного смартфона, оборудованного гибким дисплеем.&nbsp;Информация об оригинальном аппарате обнародована на сайте Государственного управления по делам интеллектуальной собственности КНР (China&rsquo;s National Intellectual Property Administration, CNIPA). Речь идёт об устройстве в моноблочном форм-факторе. Смартфон будет оборудован гибким экраном, который помимо фронтальной панели также будет охватывать нижнюю часть тыльной панели корпуса. Причём эта часть экрана будет отгибающейся, и смартфона будет своего рода раскладушкой, только в другую сторону. Представление о внешнем виде аппарата можно получить благодаря опубликованным патентным иллюстрациям.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>AMD выпустила драйвер Radeon 21.2.2 с рядом исправлений</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032505</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032505/#60262030b4182e8038245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032505/00.jpg" length="157073" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Вчера Futuremark представила тест 3DMark Mesh Shaders для оценки преимуществ сетчатых шейдеров из DirectX 12 Ultimate в обработки геометрии. В комментариях к выпуску было упомянуто, что для карт AMD рекомендуется драйвер Radeon Software Adrenalin 2020 Edition 21.2.2. Теперь он появился на сайте AMD. Помимо поддержки 3DMark Mesh Shaders были также исправлены проблемы:			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:52:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Переход на новую систему телефонной нумерации в России отложен</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032499</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032499/#6026146cb4182ed767245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032499/phone1.jpg" length="268461" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Министерство цифрового развития, связи и массовых коммуникаций Российской Федерации (Минцифры России) подготовило приказ &laquo;Об утверждении и введении в действие &lrm;российской системы и плана нумерации&raquo;. Речь идёт о новых требованиях к структуре нумерации телефонных и телеграфных сетей связи. В частности, вместо цифры &laquo;8&raquo; при междугородних звонках можно будет использовать цифру &laquo;0&raquo;, а при международных &mdash; сочетание цифр &laquo;00&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:40:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - сети и коммуникации</category>
		</item>
		<item>
			<title>Rivian наладит производство электромобилей в Европе. Уже ведётся поиск площадки для будущего предприятия</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032504</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032504/#60261f44b4182e600d245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032504/rivian_01.jpg" length="152750" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Калифорнийский производитель электромобилей Rivian Automotive обязуется до 2030 года снабдить гиганта интернет-торговли Amazon сотней тысяч специально разработанных фургонов на электротяге. Их выпуск, согласно новым данным, может быть организован не только в штате Иллинойс, но и на территории Европы или близлежащих стран. Источник изображения: Electrek			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:37:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Отменённый в 2009 году военный шутер Six Days in Fallujah получит новую жизнь</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032496</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032496/#60260ffeb4182ea231245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032496/01.jpg" length="384811" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Victura и студия-разработчик Highwire Games объявили о намерении закончить начатое командой Atomic Games дело и выпустить военный шутер Six Days in Fallujah.   Напомним, Six Days in Fallujah анонсировали ещё в 2009 году, однако ту версию игры пришлось отменить из-за нехватки финансирования вскоре после отказа от проекта издателя &mdash; компании Konami.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:27:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая категория предметов, уровни Вознесения и переработанная башня испытаний: для Godfall вышел «первобытный» патч</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032493</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032493/#6026064db4182e8105245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032493/01.jpg" length="1240411" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Разработчики из студии Counterplay Games на официальном форуме Gearbox Software&nbsp;сообщили о выпуске Primal &mdash; бесплатного контентного обновления для своего кооперативного слешера Godfall.   Первобытным патч делает добавляемая им одноимённая категория добычи: у предметов данного типа на 50 % сильнее проявляется основное свойство. Следить за параметрами экипировки поможет детальный экран статистики игрока.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:21:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>На протяжении года Spiritfarer получит три бесплатных контентных обновления</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032490</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032490/#6025ffbab4182ec076245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032490/01.jpg" length="680005" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Монреальская студия Thunder Lotus Games у себя на официальном сайте поделилась подробностями о планах на пострелизный контент для своего загробного приключения Spiritfarer.   Как было объявлено, на протяжении текущего года Spiritfarer получит три порции бесплатного контента: первая станет доступна весной, вторая &mdash; летом, а последняя &mdash; осенью.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Пиратский ролевой экшен King of Seas доплывёт до релизных берегов в мае</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032488</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032488/#6025f91cb4182ea231245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032488/01.jpg" length="827683" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Team17 на своём официальном сайте объявило о приобретении прав на выпуск пиратского ролевого боевика King of Seas от итальянской студии 3DClouds и вынужденном переносе игры.   Напомним, до недавнего времени предполагалось, что King of Seas поступит в продажу 18 февраля текущего года. Как выяснилось, к намеченным ранее срокам разработчики не успевают.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Осторожность не помешает: NASA купит через частную фирму место для своего астронавта в российском «Союзе»</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032497</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032497/#60261130b4182e0032245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032497/00.jpg" length="213017" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Как сообщают информаторы ресурса The Verge, NASA планирует выкупить место для своего астронавта на российском космическом корабле &laquo;Союз&raquo; через техасскую аэрокосмическую фирму Axiom Space. Оно будет резервным для США на случай, если предстоящий запуск SpaceX столкнётся с какими-либо техническими проблемами: агентство предпочитает действовать осторожно. NASA/ Joel Kowsky / Getty Images			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 08:49:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>«Живые» фотографии смартфона Xiaomi Mi 11 Ultra демонстрируют огромную камеру со 120-кратным зумом</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032494</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032494/#6026086ab4182e8105245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032494/xi1.jpg" length="129094" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Интернет-источники опубликовали &laquo;живые&raquo; снимки мощного смартфона Xiaomi Mi 11 Ultra: официальная презентация этого аппарата ожидается в течение одного или двух месяцев. Фотографии демонстрируют необычную систему камер. В частности, на тыльной панели расположен огромный блок с тремя модулями. Говорится об использовании 50-мегапиксельного датчика и двух сенсоров с 48 млн пикселей.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 08:47:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Илон Маск назвал электрический фургон с подзарядкой от солнечных батарей лучшим транспортом для апокалипсиса</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032500</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032500/#6026149fb4182ec535245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032500/tesla_01.jpg" length="103664" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Идея использования солнечных панелей на крыше автомобилей далека от новизны. Фактически, Volkswagen и Toyota для ряда моделей соответствующие опции уже предлагают, но накапливаемого с их помощью заряда обычно хватает только для вентиляции салона в жаркую погоду. Tesla хочет добиться использования солнечных панелей для увеличения запаса хода электромобилей. Источник изображения: Electrek			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 08:44:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>MSI представила изогнутый монитор Optix AG321CR для игровых систем</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032491</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032491/#6026011cb4182e8720245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032491/msi1.jpg" length="399810" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания MSI расширила ассортимент игровых мониторов, анонсировав модель Optix AG321CR, построенную на матрице VA размером 31,5 дюйма по диагонали. Панель имеет вогнутую форму: радиус кривизны составляет 1500R. Устройство обладает разрешением 1920&nbsp;&times;&nbsp;1080 пикселей &mdash; формат Full HD, а углы обзора по горизонтали и вертикали достигают 178 градусов.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 07:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мониторы, проекторы, ТВ-тюнеры, телевизоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Американские власти готовы принять срочные меры в борьбе с дефицитом чипов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032495</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032495/#602608d9b4182e8105245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032495/psaki.jpg" length="185716" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Представители новой администрации президента США уже проводили консультации с тайваньскими партнёрами, хотя последние и утверждают, что вопрос дефицита компонентов на встрече не обсуждался. Теперь власти США готовы на законодательном уровне бороться с дефицитом полупроводниковых изделий, ударившим по бизнесу многих американских компаний. Источник изображения: AP			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 07:52:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новый глава Qualcomm верит, что санкции против Huawei помогут победить дефицит чипов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032492</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032492/#6026040fb4182ef25c245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032492/huawei_01.jpg" length="263533" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В этом году должно смениться руководство Qualcomm &mdash; крупного американского разработчика телекоммуникационных технологий и мобильных процессоров. Будущий генеральный директор Криштиано Амон (Cristiano Amon) уже заявил, что санкции против Huawei открывают перед прочими игроками рынка новые возможности, и даже позволяют облегчить дефицит чипов. Источник изображения: Penn Today			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 07:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>ASML считает, что спрос на полупроводниковые компоненты закрепится на новом уровне</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032487</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032487/#6025f727b4182e402d245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032487/asml_01.jpg" length="214080" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Большинство автопроизводителей сошлись во мнении, что дефицит нужных им полупроводниковых компонентов сохранится до середины года. AMD и NVIDIA называют схожие сроки решения проблемы в своих сферах деятельности, а производитель литографического оборудования ASML убеждён, что спада спроса не будет, поскольку он просто закрепится на новом уровне. Источник изображения: Reuters			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 06:37:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Вице-президент Tencent задержан властями Китая по делу о коррупции</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032485</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032485/#60259cc0b4182ec607245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032485/00.jpg" length="601622" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Один из руководителей Tencent Holdings, самой дорогой зарегистрированной на бирже публичной компании Китая, задержан властями в рамках расследования громкого дела о коррупции с участием одного из бывших высокопоставленных сотрудников правоохранительных органов страны. Об этом журналистам The Wall Street Journal сообщили осведомлённые источники. Noel Celis/Agence France-Presse/Getty Images			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:54:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Futuremark представила тест технологии сетчатых шейдеров 3DMark Mesh Shader</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032481</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032481/#60258e47b4182e1511245cf3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032481/00.jpg" length="292875" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Графический API DirectX 12 Ultimate принёс&nbsp;ряд новых продвинутых технологий вроде DirectX Raytracing 1.1, Sampler Feedback или Variable Rate Shading (VRS). Также была представлена технология сетчатых шейдеров или Mesh Shaders. Теперь Futuremark представила тест для 3DMark для оценки преимуществ сетчатых шейдеров. Функциональный тест 3DMark Mesh Shader показывает, как разработчики могут повысить частоту кадров, используя сетчатые шейдеры в своём графическом конвейере. Эта технология представляет собой новый подход к обработке геометрии, который облегчает графический конвейер и даёт разработчикам больше гибкости и контроля.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>В антивирусе Microsoft Defender исправлена уязвимость 12-летней давности</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032480</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032480/#60258c41b4182e6466245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032480/209.jpg" length="140370" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что разработчики из Microsoft исправили опасную уязвимость в своём фирменном антивирусе, которая затрагивала все версии Microsoft Defender, начиная с 2009 года. Уязвимости, которая отслеживалась с идентификатором CVE-2021-24092, связана с повышением привилегий в Microsoft Defender с последующим получением прав администратора в атакуемой системе. Изображение: Getty Images			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Разработчики средневекового сетевого экшена Chivalry 2 определились с датой выхода — 8 июня</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032486</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032486/#60259f65b4182e402d245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/12/1032486/01.jpg" length="727104" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Tripwire Interactive и студия-разработчик Torn Banner анонсировали точную дату выхода своего средневекового сетевого экшена Chivalry 2 и его закрытое бета-тестирование.   Как стало известно, Chivalry 2 поступит в продажу 8 июня текущего года для PC (Epic Games Store), PS4, PS5, Xbox One, Xbox Series X и S. Предзаказы уже стартовали, но пока только на ПК.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:37:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая статья: Обзор Nikon Z7 II:   маленькими шажками — к новому порядку</title>
			<link>https://3dnews.ru/1031770</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1031770/#601a996db4182e7602245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/03/1031770/ISO_64_crop.jpg" length="3017131" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/02/03/1031770.jpg" border="0" height="85" width="120" />Осенью 2018 года компания Nikon выпустила в свет свои первые беззеркальные фотокамеры – Nikon Z7 и Nikon Z6. Это событие стало важной вехой в истории компании и фактическим признанием большей перспективности беззеркальных камер, нежели зеркальных. И вот, спустя два года, мы получили второе поколение этих камер			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Nikon</category>
		</item>
		<item>
			<title>ПК-версия метроидвании Axiom Verge 2 оказалась временным эксклюзивом Epic Games Store</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032483</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032483/#6025951bb4182ec607245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032483/01.jpg" length="882735" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Независимая студия Thomas Happ Games в рамках весеннего показа Epic Games Store объявила о расширении платформенной географии своей амбициозной метроидвании Axiom Verge 2.   Напомним, до недавних пор Axiom Verge 2 считалась эксклюзивом Nintendo Switch (по крайней мере, временным). Как выяснилось, игра также выйдет в сервисе цифровой дистрибуции Epic Games Store.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>AMD нанимает Linux-разработчиков</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032472</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032472/#60257824b4182ec055245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032472/sm.46bbf9c7164d50cf6039ec3ac8930bdc.800.jpg" length="275376" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Благодаря успехам с новыми процессорами и видеокартами у AMD стало больше возможностей для расширения штата и, как сообщает Phoronix, у компании появилось несколько интересных вакансий, касающихся разработки для Linux. AMD долгое время &laquo;славилась&raquo; задержками в выстраивании программной экосистемы в Linux для своих продуктов. В числе активных вакансий компании числятся менеджер по разработке для ядра Linux, технический руководитель Linux-направления, а также инженеры и системные архитекторы для ОС. Среди прочих нужны специалисты по координации с OEM-партнерами и разработчиками ключевых Lunux-дистрибутивов. Всё это нужно для того, чтобы вовремя предлагать готовые, оптимизированные Linux-решения пользователям.			]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости</category>
		</item>
		<item>
			<title>Релиз фэнтезийной ролевой игры King's Bounty II снова перенесли — теперь на 24 августа</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032482</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032482/#60258e4fb4182e5d5a245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032482/01.jpg" length="924297" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Deep Silver и студия-разработчик 1C Entertainment в рамках весеннего показа Epic Games Store объявили окончательную дату выхода своей фэнтезийной ролевой игры King&rsquo;s Bounty II.   Напомним, первоначально релиз King&rsquo;s Bounty II ожидался в течение 2020 года, однако незадолго до старта онлайн-выставки gamescom 2020 стало известно о переносе проекта на март 2021-го.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:34:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Подробности о новых играх Paradox Interactive будут раскрыты 13 марта на онлайн-мероприятии</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032478</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032478/#602587b7b4182ef410245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032478/12.jpg" length="276878" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Paradox Interactive объявила, что 13 марта состоится её онлайн-презентация Paradox Insider, на которой будут представлены подробности о будущих и уже выпущенных играх.   Paradox Insider станет частью онлайн-мероприятия Game Dev Direct, которое пройдёт под эгидой организации The Media Indie Exchange (The MIX) и будет транслироваться в Twitch с 20:00 по московскому времени. Зрителей ждут анонсы, видео из игр, выступления особых гостей и множество сюрпризов от издателей и разработчиков разной величины. Посмотреть мероприятие можно в Twitch на каналах MediaIndieExchange и TwitchInGaming, а также в Steam и на других платформах.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Игры серии Kingdom Hearts выйдут на ПК, но только в Epic Games Store</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032477</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032477/#6025853fb4182e5d5a245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032477/02.jpg" length="1157399" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Японское издательство Square Enix в рамках весеннего показа Epic Games Store анонсировало, что основные игры серии Kingdom Hearts появятся на ПК — эксклюзивно в цифровом магазине Epic Games.   Речь идёт о Kingdom Hearts HD 1.5 + 2.5 Remix, Kingdom Hearts HD 2.8 Final Chapter Prologue, Kingdom Hearts III (в комплекте с дополнением Re:Mind) и Kingdom Hearts: Melody of Memory.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>В Steam началась распродажа в честь лунного Нового года</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032476</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032476/#602582d4b4182e5d5a245cd8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032476/1.jpg" length="1782823" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Онлайн-магазин Steam запустил распродажу в честь китайских новогодних праздников. В рамках акции можно купить DOOM Eternal, Crusader Kings III, Hades, Star Wars Jedi: Fallen Order, Cyberpunk 2077 и другие игры.&nbsp; Steam			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:40:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Евросоюз хочет привлечь TSMC и Samsung к созданию передового производства чипов в Европе</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032474</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032474/#60257b8db4182e1511245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032474/00.jpg" length="285373" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Европейский Союз рассматривает возможность строительства передового завода по производству полупроводников в Европе, чтобы не полагаться на США и Азию в плане технологий, лежащих в основе некоторых ключевых отраслей. Krisztian Bocsi/Bloomberg			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:37:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Складной смартфон Microsoft Surface Duo будет запущен в Европе и Канаде 18 февраля</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032475</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032475/#60257c8bb4182e3f6a245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032475/324234234.jpg" length="215772" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В августе прошлого года Microsoft представила складной смартфон Surface Duo на базе Android. Тем не менее, до сих пор устройство официально продаётся только в США. Ситуация изменится уже на следующей неделе. 18 февраля Surface Duo официально будет запущен на рынках Канады и Европы. gizmochina.com			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:14:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>NVIDIA ударит по дефициту GeForce RTX 3000 поставками GTX 1050 Ti и RTX 2060</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032470</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032470/#60256f61b4182e970d245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032470/dsc00472.jpg" length="293633" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В январе текущего года появились слухи, что NVIDIA возобновила поставки GPU для видеокарт моделей GeForce RTX 2060 и GeForce RTX 2060 Super своим партнёрам. На днях также появилась информация, согласно которой производитель решил вернуть в производство чипы для видеокарт GeForce GTX 1050 Ti. Ресурс PCWorld обратился за комментариями в NVIDIA, где ему подтвердили данную информацию. На днях YouTube-канал Tech Yes City сообщил, что обратился к одному из местных ретейлеров и узнал, что NVIDIA неожиданно возобновила поставки графических ускорителей GeForce GTX 1050 Ti. По словам ретейлера, до этого последние поставки данных видеокарт, выпущенных на рынок ещё четыре года назад, состоялись почти два года назад. После этого производители не поставляли ему новые партии GeForce GTX 1050 Ti.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - видеокарты</category>
		</item>
		<item>
			<title>В EGS началась раздача Halcyon 6: Starbase Commander, на очереди — Absolute Drift и Rage 2</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032473</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032473/#6025789ab4182ecd68245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032473/1.jpg" length="827341" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В Epic Games Store стартовала раздача стратегии Halcyon 6: Starbase Commander. Её можно бесплатно добавить в библиотеку до 18 февраля. Steam			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 22:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Скидки на Cyberpunk 2077, Assassin’s Creed Valhalla и комплект Star Wars: в EGS стартовала новая распродажа</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032469</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032469/#60256ba3b4182ef01f245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032469/1.jpg" length="468523" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Онлайн-магазин Epic Games Store запустил распродажу видеоигр со скидками до 85 %. Об этом сообщается на странице сервиса. В акции участвует более 180 проектов. По скидке можно приобрести Cyberpunk 2077, Assassin&rsquo;s Creed Valhalla, MechWarrior 5: Mercenaries и другие игры. TechRadar&nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:17:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla и GM снова смогут предоставлять покупателям электромобилей в США скидку в $7000</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032467</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032467/#6025645eb4182e3e5d245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032467/Tesla-Model-S-X-3-hero.jpg" length="119573" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ещё со времён Джорджа Буша в США действовала программа скидок покупателям электромобилей. Покупатель новой машины получал в виде возврата при уплате налогов $7500, но это правило распространялось только на первые 200 тыс. машин каждого производителя. После достижения этой отметки налоговая льгота снижалась до нуля. Tesla первой в США достигла этого потолка в 2018 году и потеряла преимущество перед новичками. Но вскоре эта льгота снова вернётся. Как сообщают источники, однопартийцы Джо Байдена во всех ветвях власти США готовят новый закон, который называется &laquo;Зелёным&raquo; (Growing Renewable Energy and Efficiency Now (GREEN) Act). Всем известно, что предыдущий президент США Дональд Трамп в целом игнорировал зелёные инициативы и понимал лозунг &laquo;Сделаем Америку снова великой&raquo; очень однобоко. Зелёный закон исправит это упущение.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 20:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ratchet &amp; Clank: Rift Apart выйдет 11 июня — предзаказы начинаются от 5499 рублей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032466</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032466/#6025635cb4182e9d59245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032466/01.jpg" length="1284860" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Sony Interactive Entertainment и студия-разработчик Insomniac Games на сайте официального блога PlayStation объявили точную дату выхода своего приключенческого платформера Ratchet &amp; Clank: Rift Apart.   Напомним, выпуск Ratchet &amp; Clank: Rift Apart ожидался в рамках &laquo;релизного окна&raquo; PlayStation 5, однако консоль нового поколения Sony поступила в продажу уже несколько месяцев назад, а игры всё нет.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 20:32:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Безопасный просмотр в Safari на iOS 14.5 будет работать с серверами Apple, а не Google. Это должно защитить приватность пользователей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032465</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032465/#60255f98b4182e1a70245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032465/47875838.jpg" length="78237" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В iOS 14.5 компания Apple начнёт пропускать трафик браузера Safari через свои собственные серверы&nbsp;при использовании функции Безопасный просмотр, вместо серверов Google. По словам компании, это позволит сохранить конфиденциальность пользователей и лишит Google возможности собирать персональные данные без их ведома. macrumors.com			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 20:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Хакеры продали исходный код Cyberpunk 2077, «Ведьмака 3» и других игр CDPR неизвестному покупателю</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032464</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032464/#60255c04b4182e8a49245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032464/CD-Projekt-Red-leak.jpg" length="92981" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня на одном из хакерских форумов открылся аукцион, в рамках которого держатели исходного кода The Witcher 3: Wild Hunt (новой и старой версий), Cyberpunk 2077&nbsp;и Thronebreaker: The Witcher Tales хотели продать его богатому клиенту. Не прошло и нескольких часов, как торги были закрыты. Как рассказал пользователь этого форума, хакеры продали украденный исходный код движка Red Engine и игр студии CD Projekt RED. Но аукцион закрылся преждевременно: злоумышленникам поступило более выгодное предложение извне, которое их &laquo;удовлетворило&raquo;. Сумма сделки и дальнейшая судьба данных пока остаются неизвестными. Но учитывая, что изначально злоумышленники требовали $7 млн за мгновенную продажу, цена может равняться ей или быть выше.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 20:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft начала принудительно устанавливать патч против уязвимости Zerologon</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032462</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032462/#60255795b4182e160f245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032462/76.jpg" length="177215" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что Microsoft начала&nbsp;распространять принудительное обновление, которое устранит опасную уязвимость Zerologon в устройствах на базе Windows. Согласно имеющимся данным, обновление будет автоматически применено на всех устройствах, получивших февральский патч безопасности, который был выпущен на этой неделе в рамках программы Patch Tuesday. Напомним, Zerologon отслеживается под идентификатором CVE-2020-1472 и представляет собой уязвимость службы Netlogon в Windows Server, эксплуатация которой позволяет скомпрометировать машинный аккаунт контроллера домена с последующим получением доступа к полной базе Active Directory. Проще говоря, эксплуатация данной уязвимости позволяет злоумышленнику получить права администратора домена.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 20:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Пять концовок и 80-часовое прохождение — анонс и первые подробности Disciples: Liberation</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032461</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032461/#602556f3b4182ef01f245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032461/afa.jpg" length="2242157" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Команда Frima Studio и издательство Kalypso Media представили Disciples: Liberation &mdash; новую RPG с элементами стратегии в стилистике тёмного фэнтези. В анонсирующем кинематографическом трейлере зрителям показали странное видение одного из трёх основных персонажей игры. Кроме того, в пресс-релизе разработчики поделились подробностями грядущего проекта. Frima Studio и Kalypso Media описали свою будущую RPG с элементами стратегии следующими словами: &laquo;Disciples: Liberation знаменует начало нового этапа развития серии. Игрокам предстоит исследовать тщательно проработанный мрачный фэнтезийный мир, одерживать победы в непростых пошаговых сражениях с тёмными силами, выполнять многочисленные задания и выстраивать взаимоотношения с различными фракциями: от охваченной религиозным экстремизмом Империи до тёмных сил нежити, предводительствует которыми безумная королева. Новые альянсы помогут при формировании армии, а торговля ценными ресурсами обеспечит своевременную модернизацию базы. У каждого выбора есть последствия &mdash; принятые решения и политические союзы могут навсегда изменить историю&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi выпустит лампу без вредного синего света и со встроенной Bluetooth-колонкой</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032463</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032463/#602557a1b4182e9c2b245cf0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032463/5435345.jpg" length="382946" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В мае прошлого года краудфандинговая платформа Xiaomi Youpin запустила сбор средств на выпуск прикроватного светильника, который рекламировался, как первая лампа с нулевым уровнем излучения вредного синего света. Устройство, разработанное учёными Китайской академии наук, вышло под названием Midian Zero Blue Light. Теперь Xiaomi собирает деньги на запуск нового поколения лампы, которая, в этот раз, будет совмещена с Bluetooth-колонкой. gizmochina.com			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Совокупные продажи платформера Human: Fall Flat превысили 25 млн копий</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032460</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032460/#6025536db4182e530d245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032460/00.jpg" length="541498" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Curve Digital сообщило, что чрезвычайно популярный многопользовательский платформер Human: Fall Flat от студии No Brakes Games был продан в количестве уже свыше 25 млн единиц по всему миру. Впечатляющее достижение стало возможным благодаря успешному выпуску проекта на мобильных устройствах в Китае совместно с XD Inc и 505 Games, в результате чего было продано более 2,5 млн копий в течение первого месяца. Дабы отпраздновать достижение, разработчики запустили новое лобби в тематике лунного Нового года. Игрокам предлагается исследовать семь карт, вдохновлённых китайским фольклором. Если связать между собой 12 знаков зодиака, можно получить награду от денежного дерева. Также желающие могут прокатиться на аттракционе &laquo;Карп богатства&raquo;, способном превратиться в дракона.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:39:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Инженерные образцы восьмиядерного AMD Ryzen 7 5700G на Zen 3 появились на eBay по цене $500</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032458</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032458/#60254fb0b4182e160f245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032458/AMD-Ryzen-7-5700G-3.jpg" length="447583" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания AMD пока официально не подтверждала намерений выпуска гибридных десктопных процессоров серии Ryzen 5000G (Cezanne), однако инженерные образцы этих чипов уже можно купить на торговой площадке eBay. Продавец из Гонконга под псевдонимом hugohk предлагает приобрести модель Ryzen 7 5700G за $499. Процессор использует маркировку 100-000000263-30. Инженерный образец Ryzen 7 5700G с&nbsp;таким же модельным номером&nbsp;засветился месяцем ранее. Чип построен на архитектуре Zen 3 и относится к семейству Cezanne, в котором в минувшем январе были представлены мобильные процессоры серий Ryzen 5000U и Ryzen 5000H. В составе десктопного Ryzen 7 5700G используются 8 физических ядер и 16 виртуальных потоков, а тактовая частота достигает 4,45 ГГц.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:13:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>В этом году будут представлены первые 5G-смартфоны BlackBerry</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032459</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032459/#602550ecb4182ee141245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032459/8238489324.jpg" length="145763" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В прошлом году пути китайской компании TCL и канадского смартфонного бренда BlackBerry разошлись. За три года, которые торговая марка принадлежала TCL, было выпущено всего несколько моделей смартфонов, которые не снискали большой популярности. Тем не менее, в августе 2020 года BlackBerry заключила партнёрское соглашение с компанией OnwardMobility, специализирующейся на защите данных. gizmochona.com			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 19:04:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Дуров пообещал, что Telegram никогда не будет собирать и использовать данные пользователей для рекламы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032457</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032457/#60254916b4182e9c2b245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032457/94389589385.jpg" length="222625" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В своём официальном Telegram-аккаунте Павел Дуров, создатель мессенджера, заявил, что приложение никогда не будет собирать и использовать данные пользователей в рекламных целях. Дуров сказал, что наткнулся на статью о том, что рост популярности мессенджера приведёт к появлению таргетированной рекламы. Создатель сервиса озвучил несколько тезисов, призванных убедить пользователей в обратном.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 18:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Британские и российские физики предложили новый способ решения ИИ-задач на оптических компьютерах</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032456</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032456/#60254715b4182ef47a245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032456/fiberoptic.jpg" length="401564" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Исследователи из Кембриджского университета и Сколковского института науки и технологий (Сколтех) предложили новый способ сложных вычислений на оптических компьютерах. Эта теоретическая работа может лечь в основу нового подхода к использованию нейронных сетей, решению задач искусственного интеллекта и много другого, с чем классические компьютеры справляются с трудом. Источник изображения: University of Cambridge			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 18:45:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Процессоры Intel Core 10-го поколения неожиданно подешевели по всему миру</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032448</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032448/#602531d4b4182e6e23245cf9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032448/price_intel_01.jpg" length="285613" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Intel начала снижать цены на свои настольные процессоры Core 10-го поколения (Comet Lake-S), тем самым обостряя конкуренцию с AMD, процессоры которой сейчас находятся в дефиците. Что приятно, происходящее снижение цен затрагивает не только западные страны. В России многие чипы Intel последнего поколения тоже стали стоить дешевле. Традиционно процессоры Intel стоили больше изделий AMD с сопоставимыми характеристиками, но с выходом семейства Ryzen 5000 ситуация изменилась. Более того, из-за дефицита Ryzen 5000 продаются дороже рекомендованных цен, а Intel, напротив, агрессивно сбавляет цены на свою продукцию. По крайней мере, именно такая ситуация наблюдается в популярных американских розничных магазинах.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 18:31:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Российские физики открыли новый принцип квантового переключения для электроники — это может продлить жизнь закону Мура</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032452</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032452/#60253b6db4182ed254245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032452/grapheneasse.jpg" length="263408" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Теоретическая работа по изучению квантовых контактов во внешнем осциллирующем электромагнитном поле привела к интересному открытию, которое может лечь в основу будущей наноэлектроники. Выявленные процессы могут найти применение при производстве электронных схем с &laquo;транзисторами&raquo; атомарного размера. Может так случиться, что закону Мура дадут жизнь на квантовом уровне. Результаты теоретического исследования квантовых контактов во внешнем осциллирующем поле группа российских физиков вместе со своими зарубежными коллегами опубликовала в журнале Physical Review B при поддержке Российского научного фонда (РНФ).			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 18:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>14 апреля в Москве пройдёт очный форум «Цифровые воротнички 2021» Национальной Гильдии Фрилансеров</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032450</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032450/#6025332fb4182ef846245cf6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032450/1.jpg" length="288926" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								14 апреля в Москве состоится второй Форум Национальной Гильдии Фрилансеров &laquo;Цифровые воротнички 2021&raquo;. Мероприятие пройдёт в очном формате, с выступлениями спикеров и живым общением участников, которого всем так давно не хватало. Форум &laquo;Цифровые воротнички 2021&raquo; &mdash; уникальный проект и первая в России открытая дискуссионная платформа для всех участников рынка фриланса. В нём примут участие квалифицированные самозанятые специалисты, представители крупнейших российских бирж фриланса, крупных компаний заказчиков и компаний образовательных, технических, технологических и финансовых решений для полноценной удалённой работы, представители институтов власти и регулирования отрасли самозанятых.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 18:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мероприятия и события IT-индустрии, выставки, форумы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Подразделение DICE в Лос-Анджелесе создаёт новую Battlefield, но не уточняется, какую именно</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032455</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032455/#6025406db4182e9d59245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032455/battlefield-v-weapon-changes.jpg" length="667950" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В начале прошлого года стало известно, что соучредитель Respawn Entertainment Винс Зампелла (Vince Zampella) возглавил подразделение DICE в Лос-Анджелесе. Эта команда должна была начать самостоятельно разрабатывать игры, хотя ранее считалась помощником для основных коллективов студии. И сейчас стало известно, над проектом по какой франшизе трудится DICE LA. Информация поступила от старшего директора по дизайну компании Джастина Вибе (Justin Wiebe). В личном микроблоге он сначала перечислил франшизы Electronic Arts, которыми не занимается подразделение DICE в Лос-Анджелесе. А в конце он написал: &laquo;Верно. Победителем вышла Battlefield&raquo;. К сожалению, никаких других подробностей директор не предоставил. Вероятнее всего, компания помогает основному офису DICE в создании новой части серии. Официально ее представят ближайшей весной: по слухам, это будет мягкий перезапуск, который отличится масштабными сражениями, впечатляющей системой разрушений и бесплатной королевской битвой.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 17:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Роскосмос показал ракету «Союз-2.1а» с кораблём «Прогресс МС-16», который скоро отправится к МКС</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032449</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032449/#60253273b4182e6460245ce9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032449/pro1.jpg" length="382675" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Государственная корпорация Роскосмос сообщает о том, что близится к завершению подготовка к запуску новой ракеты &laquo;Союз-2.1а&raquo; по программе Международной космической станции (МКС). Носителю предстоит вывести на орбиту грузовой космический корабль &laquo;Прогресс МС-16&raquo;. Как сообщается сегодня, 11 февраля 2021 года, в монтажно-испытательном корпусе площадки №&nbsp;31 космодрома Байконур завершена общая сборка ракеты и космического &laquo;грузовика&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 17:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - на острие науки</category>
		</item>
		<item>
			<title>Студия экс-главы Remedy запустила ОБТ нового тактического шутера Nine to Five</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032454</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032454/#60253dbbb4182e530d245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032454/1.jpg" length="1443531" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Студия Redhill Games, основанная бывшим генеральным директором Remedy Матиасом Миллиринном (Matias Myllyrinne), объявила о скором начале проведения тестирования нового тактического шутера Nine to Five. Об этом сообщается на странице проекта в Steam. Тестирование начнётся 11 февраля в 21:00 по Москве и завершится 15 числа в 11:00. Steam			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 17:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Большое вторжение викингов: продажи Valheim в Steam превысили 1 млн копий за первую неделю</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032451</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032451/#602537f4b4182ee640245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032451/dsd.jpg" length="780445" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Симулятор выживания Valheim стал одним из первых неожиданных хитов 2021 года. Это подтверждает статистика, которой поделились студия Iron Gate и издательство Coffee Stain Publishing. Они объявили, что продажи игры в Steam превысили один миллион копий &mdash; большой успех для релиза в раннем доступе, который до выхода практически не освещался в профильных СМИ. Официальное заявление от разработчиков Valheim на форуме Steam гласит: &laquo;Эта неделя может отметиться самым быстрым, мощным и масштабным вторжением викингов в истории человечества. Почему? [Потому что] продажи Valheim превысили миллион копий за первую неделю в раннем доступе Steam. Для сравнения, это эквивалентно 8&nbsp;333 доверху набитым драккарам, направляющимся к следующему завоеванию&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 17:35:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Автопроизводители призвали Евросоюз активнее строить зарядные станции для электромобилей — к 2029 году нужно 3 млн станций</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032447</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032447/#60253103b4182eb945245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032447/euevcharger.jpg" length="342167" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Европейскому союзу необходимо установить чёткие цели по строительству одного миллиона общественных заправочных станций для электромобилей к 2024 году и трёх миллионов зарядных станций к 2029 году. С таким призывом в своём письме в Брюссель обратились представители &laquo;Европейской ассоциации автопроизводителей&raquo; (ACEA). По словам последних, это позволит автопроизводителям и операторам единой энергосистемы более уверенно планировать своё будущее. &laquo;Европейская комиссия должна незамедлительно принять меры по стимуляции роста инфраструктуры зарядных станций на территории стран-участниц [Евросоюза]. В противном случае даже уже поставленные цели по сокращению выбросов вредных веществ в атмосферу в рамках борьбы с климатическими изменениями окажутся под угрозой срыва&raquo;, &mdash; отметил в письме Оливера Ципше (Oliver Zipse), председатель правления BMW и глава ACEA.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 17:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Смартфоны Samsung Galaxy A52 и Galaxy A72 получат дисплеи с частотой 120 Гц</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032445</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032445/#6025285db4182eae19245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032445/sg1.jpg" length="146461" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ресурс SamMobile, регулярно публикующий достоверную информацию о мобильных новинках Samsung, поделился новыми подробностями об аппаратах среднего уровня, которые войдут в семейство Galaxy A. Фотографии Reuters			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 17:04:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Космический суперкомпьютер HPE Spaceborne-2 доставят на МКС</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032436</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032436/#602513fab4182ed748245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032436/el-4k-1_800_800.png" length="75678" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Космос привлекает не только учёных, но и компании, работающие в области информационных технологий. Сама идея размещения вычислительных мощностей в космическом пространстве имеет ряд уникальных преимуществ. Одним из пионеров в этой област по праву можно считать HPE, ещё в 2017 году отправившую на МКС систему HPE Spaceborne. Сегодня HPE объявляет о переходе от тестовой фазы к коммерческой и представляет второе поколение платформы, Spaceborne-2. Как правило, космическая электроника имеет ряд специфических особенностей, связанных с условиями функционирования. Во-первых, она должна быть устойчива к повышенным уровням радиации, а во-вторых, потреблять как можно меньше энергии. Стоит такая электроника очень дорого, а вычислительными мощностями не блистает, поэтому решение HPE об адаптации классических вычислительных платформ к условиям, царящим на МКС, выглядит вполне логично. К тому же, на МКС постоянно проводятся научные эксперименты, которым лишние терафлопсы отнюдь не помешали бы.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 16:41:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости</category>
		</item>
		<item>
			<title>Google не обновляет Gmail уже 2 месяца, из-за этого у пользователей возникли проблемы с авторизацией внутри приложения</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032441</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032441/#60251fecb4182e8613245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032441/genim.jpg" length="336085" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня портал Macrumors рассказал о проблеме, с которой столкнулись пользователи сервиса Gmail на iOS. Компания должна была обновить приложение, чтобы соответствовать новой политике конфиденциальности Apple, но не делает этого уже практически два месяца. Из-за этого приложение не давало некоторым пользователям зарегистрироваться. Google ошибку исправила, но вопросы остались. Как заметил редактор сайта Techmeme Спенсер Дейли (Spencer Daily), при попытке создать новую учётную запись, приложение выдавало сообщение, в котором была просьба обновить приложение, так как текущая версия Gmail не содержит в себе последних функций безопасности.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 16:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ПО для мобильных устройств</category>
		</item>
		<item>
			<title>Acer представила игровые мониторы Nitro XV2 с поддержкой AMD FreeSync Premium и частотой до 270 Гц</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032443</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032443/#60252263b4182e8613245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032443/mon1.jpg" length="441726" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Acer анонсировала на российском рынке мониторы семейства Nitro XV2, предназначенные для применения в составе настольных систем игрового уровня. В серию вошли модели Nitro XV272UKVbmiiprzx, Nitro XV272UXbmiipruzx и Nitro XV272LVbmiiprzx: все они имеют размер 27 дюймов по диагонали. Реализована технология AMD FreeSync Premium, которая позволяет устранить нежелательный эффект разрыва кадра и поднять плавность игрового процесса.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 16:12:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мониторы, проекторы, ТВ-тюнеры, телевизоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi представит 22 февраля два загадочных аудиоустройства</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032442</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032442/#60252173b4182e457c245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032442/xiaomiaudio.jpg" length="208998" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Индийское подразделение компании Xiaomi сообщило в Twitter, что на 22 февраля запланирован анонс двух новых устройств. Оба, судя по всему, каким-то образом связаны с аудиотехнологиями. Информацию подтвердил вице-президент Xiaomi Ману Кумар Джайн (Manu Kumar Jain) на своей странице в той же социальной сети. На опубликованном компанией завлекающем изображении можно отметить наличие двух пар проводных наушников. Однако это могут быть обычные изображения, никак не связанные с новыми продуктами, которые компания собирается представить. Но размещённый на изображении текст явно указывает на звуковые устройства.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 16:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Представлена игровая мышь EVGA X17 с системой регулировки массы и сенсором на 16 000 DPI</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032433</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032433/#60250d2db4182e8613245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032433/mouse1.jpg" length="217008" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания EVGA анонсировала компьютерную мышь X17, разработанную специально для пользователей, увлекающихся шутерами от первого лица (FPS). Новинка использует проводное подключение к компьютеру через интерфейс USB. Манипулятор оснащён тремя датчиками. В частности, задействован основной сенсор PIXART 3389, обеспечивающий разрешающую способность до 16&nbsp;000 DPI (точек на дюйм). Ускорение может достигать 50g.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 16:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - манипуляторы, устройства ввода графики</category>
		</item>
		<item>
			<title>Энтузиаст выпустил демоверсию оригинальной Far Cry на движке Crysis</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032444</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032444/#60252274b4182e8613245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032444/1.jpg" length="2940261" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Моддер с никнеймом Flowgroover выпустил демоверсию проекта по переносу первой Far Cry на движок Crysis. Модификация получила название FarCrysis и её можно скачать на сайте Moddb. Moddb			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 15:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Обновления стека обслуживания в Windows 10 больше не нужно устанавливать отдельно</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032440</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032440/#60251ccbb4182e5c38245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032440/208.jpg" length="146159" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В прошлом году разработчики из Microsoft решили упростить процесс обновления программной платформы Windows 10, включив обновления стека обслуживания (SSU) в пакет накопительных обновлений, которые выпускаются ежемесячно. Теперь же стало известно, что впервые обновления были объединены в феврале этого года, и отдельная установка обновлений стека обслуживания в актуальных версиях Windows 10 больше не требуется. Предполагается, что новый подход к обновлению операционной системы сделает этот процесс проще и позволит избежать разного рода проблем. Таким образом, начиная с февраля этого года, обновления стека обслуживания будут поставляться вместе с накопительными обновлениями. Изменённый процесс обновления применяется ко всем поддерживаемым версиям ОС, начиная с Windows 10 (1809). Пользователям более старых версий платформы Microsoft рекомендует обновиться, чтобы избежать различных проблем при работе с ОС.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 15:40:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Анонсирован хардкорный симулятор управления космической базой Base One</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032439</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032439/#602518a2b4182ec971245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032439/base_one.jpg" length="1671681" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Студия PixFroze анонсировала симулятор управления космической базой Base One. Игру выпустят&nbsp;во втором квартале 2021 года на ПК (Steam, GOG), PlayStation 4, PlayStation 5, Xbox One, Xbox Series X и S и Nintendo Switch.   &laquo;Попробуйте себя в роли бесстрашных исследователей, строящих новые дома в дальних уголках космоса. Создавайте и развивайте колонии: возводите станции, следите за удовлетворением жизненных потребностей, обеспечивая поселения теплом, кислородом и энергией, и ищите ценные ресурсы в неизведанных областях&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 15:30:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: альтернативная история Второй мировой войны в трейлере Paradise Lost</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032435</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032435/#60250edbb4182ec971245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032435/sfa.jpg" length="1276963" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На YouTube-канале издания IGN появился новый трейлер постапокалиптического приключения Paradise Lost от студии PolyAmorous и издательства All in! Games. Ролик посвящён альтернативной истории Второй мировой войны, которая во вселенной проекта шла на двадцать лет дольше. В видео рассказывается о том, как в 1939 году начались боевые действия. Нацистская Германия оккупировала Польшу, а дальше якобы напала на Францию. С этого момента в реальной истории и альтернативной, которую рисует Paradise Lost, начинаются расхождения. Игра рассказывает, что в 1942-м войска Гитлера начали захватывать Африку и только через год напали на Россию (именно Россию, а не СССР).			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 15:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft выражала заинтересованность в приобретении cоциального фотохостинга Pinterest</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032434</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032434/#60250e0eb4182e6460245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032434/1.jpg" length="837555" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Microsoft хотела приобрести сервис Pinterest. Об этом пишет Financial Times со ссылкой на осведомлённые источники. По данным издания, покупка соцсети вписывалась в стратегию корпорации по созданию онлайн-сообществ, которые могут работать на облачной платформе Azure. Чем завершились переговоры не уточняется. Microsoft и Pinterest отказались от комментариев. Professional Jeweller			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Главы Intel, AMD и Qualcomm попросили президента США поддержать отечественное производство чипов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032437</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032437/#60251538b4182ec971245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032437/chip_us.jpg" length="224776" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Призывы активнее стимулировать развитие национальной полупроводниковой отрасли звучали ещё при президенте Трампе, но и его преемник Джозеф Байден (Joseph Biden) не может избежать данной повестки дня. Представители отраслевой ассоциации SIA обратились к нему от лица американских разработчиков с просьбой предусмотреть субсидирование производства компонентов на территории страны. Источник изображения: Bloomberg			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Volkswagen займётся с Microsoft ускорением разработки автоматизированного вождения</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032432</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032432/#60250855b4182eda7c245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032432/VWAG_Automated_Driving_Platform_Microsoft_1.jpg" length="213971" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Автоконцерн Volkswagen AG объявил об объединении усилий с Microsoft с целью ускорения разработки решений для автоматизированного вождения. В рамках партнёрства входящая в концерн компания-разработчик программного обеспечения Car.Software Organization будет сотрудничать с Microsoft для создания облачной платформы Automated Driving Platform (ADP) на базе Microsoft Azure. Благодаря облачной платформе компания Car.Software Organization упростит процессы разработки в Microsoft Azure и сможет использовать свои вычислительные ресурсы и возможности обработки данных для ещё более быстрой работы систем автоматизированного вождения.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:34:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>На новом портале госуслуг появится умный голосовой помощник</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032430</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032430/#602503dcb4182e1e56245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032430/gu1.jpg" length="213746" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На базе новой версии портала государственных услуг будет функционировать голосовой помощник, использующий технологии искусственного интеллекта. Об этом, как сообщает ТАСС, заявил вице-премьер Российской Федерации Дмитрий Чернышенко. На новой платформе будут предоставляться все востребованные услуги. Так, до конца марта на неё планируется перевести 20 сервисов, а до конца нынешнего года &mdash; приблизительно сто.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:31:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая статья: Очевидное—невероятное: 10 любопытных веб-сервисов на любой вкус</title>
			<link>https://3dnews.ru/1031548</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1031548/#6017b223b4182e5549245ced</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/01/1031548/10-interesting-webservices-1.png" length="772614" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/02/01/1031548.jpg" border="0" height="85" width="120" />Давненько в нашей софтверной рубрике не было обзоров чего-нибудь эдакого. Исправляемся и предлагаем вашему вниманию подборку онлайновых ресурсов, способных заинтересовать и увлечь даже притязательного читателя			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Онлайн-сервисы</category>
		</item>
		<item>
			<title>«Яндекс» начала доставлять заказы из «Лавки» с помощью роботов в жилые дома в Москве</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032431</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032431/#602507e2b4182ee772245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032431/00.jpg" length="267223" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания &laquo;Яндекс&raquo; продолжает расширять использование своих автономных роботов &laquo;Яндекс.Ровер&raquo; для доставки товаров. Роботы-курьеры теперь применяются для доставки заказов &laquo;Яндекс.Лавки&raquo; (фудтех направление &laquo;Яндекс Go&raquo;) в жилые дома на Ходынском поле в Москве. Ранее робот доставлял заказы только в казанском Иннополисе и в районе делового центра &laquo;Белая площадь&raquo; около станции метро Белорусская. &laquo;Расширяется и география работы "Роверов". Роботы подключились к доставке продуктов из "Яндекс.Лавки" на Ходынском поле и теперь вместе с курьерами развозят заказы в жилые дома в этом районе Москвы. В дальнейшем доставка "Ровером" будет появляться и в других районах города&raquo;, &mdash; отметили в компании.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:13:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - интересности из мира хай-тек</category>
		</item>
		<item>
			<title>В честь пятилетия Firewatch разработчики показали концепт-арты игры и секретный уровень в версии для Switch</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032429</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032429/#60250327b4182e0255245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032429/Et2U6VBVkAIKp9v.jpg" length="645728" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На днях Firewatch исполнилось пять лет, и разработчики из студии Campo Santo решили отметить эту дату. Они показали концепт-арты для игры и секретный уровень, который присутствует только в версии для Nintendo Switch. Изображения, опубликованные в официальном микроблоге Campo Santo, создавались непосредственно при производстве проекта, а не на стадии подготовки, как это обычно бывает. На них можно увидеть пейзажи леса Шошони, где разворачиваются события Firewatch. На отдельных изображениях присутствуют персонажи, которые карабкаются вверх по скале или смотрят на пожар.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Взлом CD Projekt повлияет на скорость разработки — в том числе патчей для Cyberpunk 2077</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032428</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032428/#60250184b4182ee865245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032428/01.jpg" length="1072027" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Президент CD Projekt Адам Кичиньский (Adam Kicinski) по запросу информационного агентства PAP прокомментировал возможные последствия недавней хакерской атаки на компанию.   Напомним, в начале недели польская студия сообщила, что стала жертвой взлома: злоумышленниками был украден исходный код нескольких игр (включая Cyberpunk 2077) и внутренняя документация.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:43:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Caviar оценила коллекцию «воинственных» смартфонов iPhone 12 Pro в 10 000 000 рублей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032426</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032426/#6024fc9bb4182e8c41245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032426/cav1.jpg" length="424979" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Российский бренд Caviar, известный эксклюзивными дизайнами смартфонов и аксессуаров, представил новую коллекцию эксклюзивных аппаратов iPhone 12 Pro: серия Warrior (&laquo;Воин&raquo;), помимо собственно сотовых аппаратов, включает амулеты с фрагментами древнего оружия. В отделке устройств применяются редкие и драгоценные материалы: титан с чёрным сверхпрочным PVD-покрытием, чистое золото, бриллианты, рубины, сапфиры и аметисты, а также оригинальные фрагменты древнего оружия.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Недорогой смартфон Moto G30 будет оснащён квадрокамерой и ёмкой батареей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032416</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032416/#6024ebdcb4182ee772245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032416/mg1.jpg" length="241807" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ресурс WinFuture обнародовал технические характеристики смартфона среднего уровня Moto G30, анонс которого ожидается в ближайшее время. Кроме того, представлены пресс-рендеры аппарата, показывающие его дизайн. Как можно видеть, использован дисплей с небольшим вырезом в верхней части под одинарную фронтальную камеру. Её разрешение составит 8 млн пикселей. Раскрываются параметры экрана: использована матрица HD+ IPS с диагональю 6,5 дюйма и разрешением 1600&nbsp;&times;&nbsp;720 точек.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:24:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>SK Innovation на десять лет запретили ввозить и выпускать в США литиевые аккумуляторы, но есть исключения</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032427</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032427/#6024ff18b4182e2d4b245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032427/sm.2.750.jpg" length="274046" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Комиссия по международной торговле США (ITC) вынесла решение по двухлетнему спору между южнокорейскими компаниями SK Innovation и LG Chem. В июне 2019 года LG Chem обвинила конкурента в краже коммерческих секретов через наём на работу уволенных специалистов. В ходе расследования ITC признала правоту LG Chem и на десять лет запретила SK&nbsp;Innovation&nbsp;ввозить и производить в США компоненты литиевых аккумуляторов и сами аккумуляторы. REUTERS/Kim Hong-Ji			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Игрок в Cyberpunk 2077 пробрался в труднодоступную комнату отеля и обнаружил забавную сцену с роботами</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032424</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032424/#6024fa48b4182e2d4b245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032424/CYBERPUNK-2077-.jpg" length="325349" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Cyberpunk 2077&nbsp;под завязку набита маленькими секретами. Например, почти сразу после релиза пользователи обнаружили NPC, который отлично играет на гитаре. А сейчас своей находкой поделился посетитель форума Reddit под псевдонимом DeconTheGame. Он сумел пробраться в труднодоступную комнату одного из отелей и обнаружил там забавную сцену с участием роботов. Как показано в ролике, пользователь прибыл к апартаментам 1242. Чтобы открыть их, нужно прокачать силу до максимума. Персонаж игрока не соответствовал требованиям, поэтому он воспользовался багом: DeconTheGame сел в припаркованную возле двери комнаты машину, а когда вышел из неё, то сумел попасть в помещение. Внутри номера он обнаружил роботов, которые сидят за столом и играют в карты. Один из них даже попросил Ви &laquo;сохранять тишину&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:04:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Утечка: тактический шутер Star Wars: Republic Commando получит переиздание как минимум на Switch</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032422</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032422/#6024f485b4182e1e56245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/11/1032422/01.jpg" length="1332818" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Пользователь Twitter под псевдонимом NWPlayer123 с помощью бота обнаружила на серверах Nintendo запись об обновлении для тактического шутера Star Wars: Republic Commando.   Подобного рода заблаговременные патчи &mdash; вещь нередкая. Более того, как напоминает портал Nintendo Everything, аналогичным образом раньше срока стало известно о релизе Fortnite и Paladins на Nintendo Switch.			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
	</channel>
</rss>