<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TechToday</title>
	<atom:link href="https://techtoday.in.ua/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techtoday.in.ua</link>
	<description>Про технології в Україні та світі</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 08:18:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.9</generator>
	<item>
		<title>Як побачити та завантажити зібране на вас досьє Facebook</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-pobachyty-ta-zavantazhyty-zibrane-na-vas-dosye-facebook-138654.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-pobachyty-ta-zavantazhyty-zibrane-na-vas-dosye-facebook-138654.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:20:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138654</guid>
				<description><![CDATA[<p>Інтернет-сервіси, із Facebook включно, збирають великі масиви даних про своїх користувачів. Facebook записує відомості про кожен зроблений пост та коментар, кожну залишену реакцію та лайк, кожну фінансову транзакцію, голосові записи, історію локацій входу та багато іншого. Цю інформацію можна подивитися та завантажити собі на диск. Відкрийте на комп’ютері веббраузер, перейдіть на свою сторінку Facebook і [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-pobachyty-ta-zavantazhyty-zibrane-na-vas-dosye-facebook-138654.html">Як побачити та завантажити зібране на вас досьє Facebook</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Інтернет-сервіси, із Facebook включно, збирають великі масиви даних про своїх користувачів. Facebook записує відомості про кожен зроблений пост та коментар, кожну залишену реакцію та лайк, кожну фінансову транзакцію, голосові записи, історію локацій входу та багато іншого. Цю інформацію можна подивитися та завантажити собі на диск.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-78412" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook.jpg" alt="" width="1200" height="749" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook.jpg 1200w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook-650x406.jpg 650w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook-768x479.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook-1024x639.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook-600x375.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook-696x434.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook-1068x667.jpg 1068w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/Facebook-673x420.jpg 673w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Відкрийте на комп’ютері веббраузер, перейдіть на свою сторінку Facebook і увійдіть в акаунт. Натисніть на стрілку в правому верхньому кутку сторінки та перейдіть у розділ «Налаштування і приватність». У ньому зайдіть у «Налаштування» та відкрийте «Ваша інформація Facebook».</p>
<p>Facebook налаштований таким чином, щоб віддавати всі відомості одним великим файлом. Однак є можливість вибрати тип даних, формат, якість та часовий проміжок для завантаження. У тих користувачів, які публікували багато фото та відео, файл матиме більший розмір, ніж у тих, які публікували переважно текстові записи.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-pobachyty-ta-zavantazhyty-zibrane-na-vas-dosye-facebook-138654.html">Як побачити та завантажити зібране на вас досьє Facebook</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-pobachyty-ta-zavantazhyty-zibrane-na-vas-dosye-facebook-138654.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Windows 10 навчилася показувати, які додатки розряджають батарею ноутбука</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/windows-10-navchylasya-pokazuvaty-yaki-dodatky-rozryadzhayut-batareyu-noutbuka-139419.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/windows-10-navchylasya-pokazuvaty-yaki-dodatky-rozryadzhayut-batareyu-noutbuka-139419.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:00:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139419</guid>
				<description><![CDATA[<p>Microsoft вбудувала у Windows 10 розширену статистику споживання акумулятора ноутбука. Із нею стало простіше визначити, які додатки найактивніше витрачають заряд батареї. Нова опція доступна в тестовій збірці Windows 10 Insider Preview 21313. Вона не ввімкнена за замовчуванням, а її потрібно активувати вручну. Для цього необхідно скористатися інструментом ViveTool, виконавши команду ViVeTool.exe addconfig 27296756 2 Інформації [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/windows-10-navchylasya-pokazuvaty-yaki-dodatky-rozryadzhayut-batareyu-noutbuka-139419.html">Windows 10 навчилася показувати, які додатки розряджають батарею ноутбука</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Microsoft вбудувала у Windows 10 розширену статистику споживання акумулятора ноутбука. Із нею стало простіше визначити, які додатки найактивніше витрачають заряд батареї.</p>
<p>Нова опція доступна в тестовій збірці Windows 10 Insider Preview 21313. Вона не ввімкнена за замовчуванням, а її потрібно активувати вручну. Для цього необхідно скористатися інструментом<a href="https://github.com/thebookisclosed/ViVe/releases/tag/v0.2.1"> ViveTool</a>, виконавши команду</p>
<pre><code>ViVeTool.exe addconfig 27296756 2</code></pre>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqbz_wqamdtyf.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139420" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqbz_wqamdtyf.jpg" alt="" width="1024" height="800" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqbz_wqamdtyf.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqbz_wqamdtyf-832x650.jpg 832w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqbz_wqamdtyf-768x600.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqbz_wqamdtyf-696x544.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqbz_wqamdtyf-538x420.jpg 538w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Інформації щодо терміну доступності цієї опції у фінальному релізі Windows 10 поки немає.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqwtxxcam-de0.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139421" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqwtxxcam-de0.jpg" alt="" width="1024" height="800" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqwtxxcam-de0.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqwtxxcam-de0-832x650.jpg 832w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqwtxxcam-de0-768x600.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqwtxxcam-de0-696x544.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/eudqwtxxcam-de0-538x420.jpg 538w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Раніше стало відомо, що Windows 10 також полегшить користувачам боротьбу зі шпигуванням через вебкамеру. <a href="https://techtoday.in.ua/news/windows-10-polegshyt-borotbu-proty-shpyguvannya-cherez-veb-kameru-139184.html">В інтерфейсі ОС з’явиться іконка, яка інформуватиме про статус вебкамери</a>, а також дозволить подивитися, яка програма активувала камеру.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/windows-10-navchylasya-pokazuvaty-yaki-dodatky-rozryadzhayut-batareyu-noutbuka-139419.html">Windows 10 навчилася показувати, які додатки розряджають батарею ноутбука</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/windows-10-navchylasya-pokazuvaty-yaki-dodatky-rozryadzhayut-batareyu-noutbuka-139419.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Дефіцит чипів торкнувся майже кожної індустрії: перелік тих, що страждають найбільше</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/deficzyt-chypiv-torknuvsya-majzhe-kozhnoyi-industriyi-perelik-tyh-shho-strazhdayut-najbilshe-139425.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/deficzyt-chypiv-torknuvsya-majzhe-kozhnoyi-industriyi-perelik-tyh-shho-strazhdayut-najbilshe-139425.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:00:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139425</guid>
				<description><![CDATA[<p>Світ сьогодні відчуває, що таке дефіцит електронних мікрочипів. Порушення ланцюгів поставок призвело до значного перевищення попиту над пропозицією. Ситуація почала серйозно бити по виробниках продукції в низці індустрій, і в Bloomberg назвали ті, що страждають найбільше. Автоіндустрія Однією з перших та найбільш відчутний удар внаслідок дефіциту чипів відчула автоіндустрія. Автомобілі сьогодні є смартфонами на колесах, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/deficzyt-chypiv-torknuvsya-majzhe-kozhnoyi-industriyi-perelik-tyh-shho-strazhdayut-najbilshe-139425.html">Дефіцит чипів торкнувся майже кожної індустрії: перелік тих, що страждають найбільше</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Світ сьогодні відчуває, що таке дефіцит електронних мікрочипів. Порушення ланцюгів поставок призвело до значного перевищення попиту над пропозицією. Ситуація почала серйозно бити по виробниках продукції в низці індустрій, і в Bloomberg назвали ті, що страждають найбільше.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/electronic-components.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139426" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/electronic-components.jpeg" alt="" width="1024" height="682" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/electronic-components.jpeg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/electronic-components-850x566.jpeg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/electronic-components-768x512.jpeg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/electronic-components-696x464.jpeg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/electronic-components-631x420.jpeg 631w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Автоіндустрія</strong></p>
<p>Однією з перших та найбільш відчутний удар внаслідок дефіциту чипів відчула автоіндустрія. Автомобілі сьогодні є <a href="https://techtoday.in.ua/news/intel-odne-bezpilotne-avto-dorivnyuye-trom-tisyacham-koristuvachiv-68092.html">смартфонами на колесах,</a> і чипи використовує майже кожен їхній компонент. Деяким вендорам уже доводиться гальмувати виробництво автомобілів. Ford та Fiat Chrysler зупинили роботу деяких своїх фабрик. GM, Mazda, Subaru, Nissan, Volkswagen зменшують кількість випущених автівок.</p>
<p>Ситуація в автоіндустрії стає напруженішою, оскільки користувачі під час пандемії почали більше купувати машин. Це змусило виробників нарощувати потужності. Тепер їм доводиться терміново зменшувати обсяги випущених машин – лише цього кварталу, за даними Axois, з конвеєрів зійде на 700 000 машин менше. Автоіндустрія за результатами 2021 року може втратити $61 млрд.</p>
<p><strong>Комп’ютери</strong></p>
<p>Виробники комп’ютерів стикнулися з дефіцитом ряду важливих компонентів – від чипів до панелей дисплеїв. Проблеми в індустрії відчувалися ще до початку пандемії, однак весною 2020 року стався сплеск попиту з глобальним переходом на віддалене навчання та роботу. Такі виробники, як HP та Dell, повідомили, що вони відчувають напруженість з поставками компонентів.</p>
<p>Проблеми торкнулися не лише масових комп’ютерів, а й представників топового сегмента. Також проблеми відчувають виробники ігрових консолей. Наприклад, Sony має проблеми з нарощуванням виробництва свіжої PlayStation 5.</p>
<p>«Для нас складно збільшити виробництво PS5 серед дефіциту напівпровідникових та інших компонентів», – повідомив фінансовий директор Sony Хірокі Тотокі.</p>
<p>Nintendo, яка випускає приставку Switch, та Microsoft, яка виробляє Xbox, також повідомляють про складнощі з виробництвом.</p>
<p>Дефіцит призводить до того, що ціни на електроніку стрімко зросли. На таких майданчиках, як eBay, приставка PlayStation 5, вартість якої на час презентації була $500, нині продається вдвічі дорожче.</p>
<p>Проблеми торкаються також інших приладів зі смарт-можливостями. Телевізори, мікрохвильовки та інші побутові гаджети. Користувачі під час пандемії почали активно оновлювати свої побутові девайси. Індустрія не здатна впоратися з попитом, і багато позицій відсутні в продажу.</p>
<p><strong>Авіаційна індустрія</strong></p>
<p>Дефіцит чипів скоро можуть відчути також виробники літаків. Поки що це не так відчутно, оскільки авіакомпанії відтягують оновлення свого парку літаків. Але коли знімуть обмеження на подорожі, вони почнуть активно позбуватися старого.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/deficzyt-chypiv-torknuvsya-majzhe-kozhnoyi-industriyi-perelik-tyh-shho-strazhdayut-najbilshe-139425.html">Дефіцит чипів торкнувся майже кожної індустрії: перелік тих, що страждають найбільше</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/deficzyt-chypiv-torknuvsya-majzhe-kozhnoyi-industriyi-perelik-tyh-shho-strazhdayut-najbilshe-139425.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Зробити криптовалюту Dogecoin грошима інтернету: Ілон Маск запропонував заплатити за це</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/zrobyty-kryptovalyutu-dogecoin-groshyma-internetu-ilon-mask-zaproponuvav-zaplatyty-za-cze-139430.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/zrobyty-kryptovalyutu-dogecoin-groshyma-internetu-ilon-mask-zaproponuvav-zaplatyty-za-cze-139430.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:10:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139430</guid>
				<description><![CDATA[<p>Криптовалюта Dogecoin з’явилася у відповідь на мем, але в майбутньому може стати грошима інтернету. Таку пропозицію зробив Ілон Маск, нещодавні твіти якого спричинили зростання курсу Dogecoin. Мільярдер, який цього року отримав титул найбагатшої людини планети, сказав, що викупить в основних власників Dogecoin їхні запаси для поштовху популярності цієї криптовалюти. За словами Маска, нинішні основні власники [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/zrobyty-kryptovalyutu-dogecoin-groshyma-internetu-ilon-mask-zaproponuvav-zaplatyty-za-cze-139430.html">Зробити криптовалюту Dogecoin грошима інтернету: Ілон Маск запропонував заплатити за це</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Криптовалюта Dogecoin з’явилася у відповідь на мем, але в майбутньому може стати грошима інтернету. Таку пропозицію зробив Ілон Маск, нещодавні твіти якого спричинили зростання курсу Dogecoin. Мільярдер, який цього року отримав титул найбагатшої людини планети, сказав, що викупить в основних власників Dogecoin їхні запаси для поштовху популярності цієї криптовалюти.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/dogecoin-doge-price-analysis-jan.01.jpg" width="1492" height="996" /></p>
<p>За словами Маска, нинішні основні власники Dogecoin є єдиним, що заважає цій криптовалюті стати мейнстримною. Раніше мільярдер говорив про те, що вона може стати офіційною криптовалютою на Марсі.</p>
<p>«Якщо основні тримачі Dogecoin продадуть більшість своїх монет, вона отримає мою повну підтримку. На мою думку, єдиною реальною проблемою є надмірна концентрація, – сказав він. – Я заплачу реальні долари, якщо вони просто спустошать свої акаунти».</p>
<p>Аналіз гаманців криптовалюти Dogecoin показує, що в одному сконцентровано понад чверть усіх 128 млрд монет Dogecoin (DOGE). За нинішніми цінами 36 млрд Dogecoin коштує $2 млрд. Ще 19 гаманців тримають ще 25% усіх Dogecoin. Це можуть бути як окремі люди, так і кілька людей, які можуть володіти кількома гаманцями.</p>
<p>Напіванонімна природа криптовалют не дозволяє швидко встановити особистості власників гаманців. Відомо, що творці Dogecoin продали свої віртуальні монети кілька років тому.</p>
<p>На початку року вартість Dogecoin складала $0,01, але минулого тижня вона зросла до $0,08. Потім її курс понизився до $0,06. Сьогодні криптовалюта є 13 найціннішою у світі з капіталізацією близько $8 млрд.</p>
<p>Зростання курсу частково пояснюються коментарями та публікаціями Ілона Маска, а також діями його <a href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html">компанії Tesla, яка інвестувала $1,5 млрд у криптовалюту Bitcoin</a>.</p>
<p>«Найбільш кумедний результат є часто найбільш імовірним, – сказав Маск у чат-додатку Clubhouse. – Найбільш кумедним та найбільш іронічним результатом буде те, що Dogecoin стане валютою Землі в майбутньому».</p>
<p>Dogecoin – криптовалюта, заснована на криптовалюті Litecoin. Названа на честь інтернет-мема Doge. Була представлена 8 грудня 2013 року. На відміну від інших, криптовалюта Dogecoin має досить швидкий період початкового видобутку.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/zrobyty-kryptovalyutu-dogecoin-groshyma-internetu-ilon-mask-zaproponuvav-zaplatyty-za-cze-139430.html">Зробити криптовалюту Dogecoin грошима інтернету: Ілон Маск запропонував заплатити за це</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/zrobyty-kryptovalyutu-dogecoin-groshyma-internetu-ilon-mask-zaproponuvav-zaplatyty-za-cze-139430.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Базу даних «ПриватБанку» продають за $3400</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/bazu-danyh-pryvatbanku-prodayut-za-3400-139435.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/bazu-danyh-pryvatbanku-prodayut-za-3400-139435.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:10:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139435</guid>
				<description><![CDATA[<p>Бажаючі можуть купити базу даних найбільшого українського комерційного банку – «ПриватБанку». Повідомлення про це з’явилося на хакерському форумі. Отримати цю базу можна за $3400, передає сайт CyberNews. «ПриватБанк» є найбільшим українським комерційним банком з чистим прибутком у 2020 році 25,3 млрд гривень. База даних містить 40 млн записів користувачів, які містять відомості про повне ім’я, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/bazu-danyh-pryvatbanku-prodayut-za-3400-139435.html">Базу даних «ПриватБанку» продають за $3400</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Бажаючі можуть купити базу даних найбільшого українського комерційного банку – «ПриватБанку». Повідомлення про це з’явилося на хакерському форумі. Отримати цю базу можна за $3400, передає сайт <a href="https://cybernews.com/security/largest-commercial-bank-ukraine-40-million-user-records-sold-online/">CyberNews</a>. «ПриватБанк» є найбільшим українським комерційним банком з чистим прибутком у 2020 році 25,3 млрд гривень.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://s3.reutersmedia.net/resources/r/?m=02&amp;d=20190523&amp;t=2&amp;i=1390079336&amp;w=1200&amp;r=LYNXNPEF4M0JO" width="1200" height="658" /></p>
<p>База даних містить 40 млн записів користувачів, які містять відомості про повне ім’я, дату народження, ідентифікаційний номер платника податків, місце народження, паспортні дані, сімейний статус, наявність автомобіля, контакт Viber.</p>
<p>У «ПриватБанку» не підтвердили CyberNews, що дані належать фінансовій установі. Після проведеного розслідування банк повідомив, що дані створено шахраями, які не мають і не мали доступу до персональних даних будь-якого українського банку. Шахраї зібрали публічно доступні дані та видають її за секретну базу даних.</p>
<p>«З початку 2017 року служба інформаційної безпеки «ПриватБанку» не відзначала жодного факту копіювання або передачі персональних даних з бази даних клієнтів банку, – повідомили у фінансовій установі. – Ми були приємно здивованими, що 40 млн людей приписали як клієнтів банку, але ця цифра перевищує кількість дорослого населення в країні».</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/img_602aaec664edd.png" width="1408" height="488" /></p>
<p>Зловмисник просить $3400 у криптовалюті Bitcoin за свою інформацію. На форумі він має певний авторитет та довіру. Також він продає паспортні дані, дані водійських посвідчень, бази даних автомобілів та інші дані з України, Росії та Мексики. Автор навів два приклади того, що його дані реальні.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/bazu-danyh-pryvatbanku-prodayut-za-3400-139435.html">Базу даних «ПриватБанку» продають за $3400</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/bazu-danyh-pryvatbanku-prodayut-za-3400-139435.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як не виходячи з Telegram читати Twitter</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:10:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138624</guid>
				<description><![CDATA[<p>Щоб стежити за найбільш цікавими для вас людьми у Twitter, не обов’язково заходити в цю соцмережу. Можна залучити відповідного бота і читати їхні повідомлення безпосередньо в Telegram. Бот TwiTelegram дозволяє підписатися на профілі користувачів Twitter, не створюючи облікового запису в цій соцмережі. Він також дозволяє стежити за новинами обраних блогерів або отримувати оновлення за певними [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html">Як не виходячи з Telegram читати Twitter</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Щоб стежити за найбільш цікавими для вас людьми у Twitter, не обов’язково заходити в цю соцмережу. Можна залучити відповідного бота і читати їхні повідомлення безпосередньо в Telegram.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo.jpg"><img class="size-full wp-image-78300" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo.jpg" alt="" width="1200" height="777" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo.jpg 1200w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-650x421.jpg 650w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-768x497.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-1024x663.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-600x389.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-696x451.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-1068x692.jpg 1068w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-649x420.jpg 649w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Бот <a href="https://t.me/TwiTelegram_Bot">TwiTelegram</a> дозволяє підписатися на профілі користувачів Twitter, не створюючи облікового запису в цій соцмережі. Він також дозволяє стежити за новинами обраних блогерів або отримувати оновлення за певними хештегами.</p>
<p>За допомогою команди /add або кнопки Add profile у TwiTelegram потрібно додати посилання на профіль або хештег. Посилання має бути повним і виглядати так: https://twitter.com/elonmusk.</p>
<p>TwiTelegram також підтримує команди /list для перегляду і управління підписками та /explore для пошуку популярних профілів.</p>
<p>Безкоштовна версія боту дозволяє підключитися до п&#8217;яти профілів або хештегів. Оновлення контенту відбувається один раз на годину.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html">Як не виходячи з Telegram читати Twitter</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>В Європі закликають заборонити таргетовану онлайнову рекламу</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:47:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139358</guid>
				<description><![CDATA[<p>Такі компанії, як Google та Facebook, отримали свої статки та впливовість завдяки таргетованій рекламі в інтернеті. Головний захисник цифрових прав європейців Войцієх Віевіоровскі (обіймає посаду European Data Protection Supervisor, EDPS) висловився, що дію закону про захист приватності Europe Digital Services Act потрібно розширити. Він повинен заборонити таргетовану рекламу. «Зважаючи на низку ризиків, пов’язаних з онлайновою [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html">В Європі закликають заборонити таргетовану онлайнову рекламу</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Такі компанії, як Google та Facebook, отримали свої статки та впливовість завдяки таргетованій рекламі в інтернеті. Головний захисник цифрових прав європейців Войцієх Віевіоровскі (обіймає посаду European Data Protection Supervisor, EDPS) висловився, що дію закону про захист приватності Europe Digital Services Act потрібно розширити. Він повинен заборонити таргетовану рекламу.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139359" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault.jpg" alt="" width="1024" height="576" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-850x478.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-768x432.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-696x392.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-747x420.jpg 747w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>«Зважаючи на низку ризиків, пов’язаних з онлайновою таргетованою рекламою, EDPS закликає законодавців подумати над додатковими правилами поза межами прозорості, – сказав Віевіоровскі. – Такі дії повинні передбачати заборону таргетованої реклами на основі стеження, а також обмеження в категоріях даних, які можна обробляти для таргетування, і категоріях даних, які можна передавати рекламодавцям та третім особам для сприяння таргетованій рекламі».</p>
<p>Основою таргетованої реклами сьогодні є великі обсяги персональної інформації, які технологічні компанії збирають про користувачів. Відстежується буквально кожен клік в інтернеті, що дозволяє будувати точні портрети юзерів, їхніх звичок та уподобань.</p>
<p>Експерти кажуть, що заклики Віевіоровскі швидше покликані надати хорошу позицію в переговорах, ніж реальна ціль. Найбільш ймовірним може стати компроміс, який передбачатиме згоду користувачів на таргетовану рекламу.</p>
<p>Google є вірним прибічником таргетованої реклами. Пошуковий гігант переконує, що така реклама призводить до більш релевантних рекламних оголошень та краща для рекламодавців. Однак через масштабне шпигування за юзерами Google зобов’язали відмовитися від одного з поширених механізмів такого стеження – файли cookie у браузерах. Пошуковик наразі розробляє технологію Privacy Sandbox для її заміни. Якщо Google вдасться переконати європейських політиків у достатній приватності цієї технології, вони можуть сказати, що їхні цілі із захисту громадян досягнуто.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html">В Європі закликають заборонити таргетовану онлайнову рекламу</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Google, Microsoft, Qualcomm протистоять NVIDIA щодо купівлі ARM</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 09:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139368</guid>
				<description><![CDATA[<p>Компанія Qualcomm днями подала в регулювальні органи кількох країн заявки проти придбання британського розробника чипів ARM компанією NVIDIA. Згодом до заяви приєдналися Google і Microsoft. Вони закликають антимонопольні органи втрутитися і перешкодити купівлі, інакше це може зашкодити ряду галузей. У вересні 2020 року Nvidia оголосила, що має намір купити компанію ARM за 40 мільярдів доларів, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html">Google, Microsoft, Qualcomm протистоять NVIDIA щодо купівлі ARM</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Компанія Qualcomm днями подала в регулювальні органи кількох країн заявки проти придбання британського розробника чипів ARM компанією NVIDIA. Згодом до заяви приєдналися Google і Microsoft. Вони закликають антимонопольні органи втрутитися і перешкодити купівлі, інакше це може зашкодити ряду галузей.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/12/55-10119-arm_cpu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-137682" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/12/55-10119-arm_cpu.jpg" alt="" width="600" height="300" /></a></p>
<p>У вересні 2020 року <a href="https://techtoday.in.ua/reviews/yak-brytanczi-vynajshly-arm-kotra-zminyla-kompyuternyj-svit-137681.html">Nvidia оголосила, що має намір купити компанію ARM за 40 мільярдів доларів</a>, і цю угоду назвали найважливішою в галузі за останні 40 років. Купівля ARM дозволить Nvidia контролювати тих, хто ліцензує ARM, а серед таких – Qualcomm, Samsung, Apple, AMD та інші. Також вільний доступ до технологій ARM може дозволити Nvidia стати головним гравцем на ринку «хмар» та штучного інтелекту.</p>
<p>У Google і Microsoft передбачають, що придбання ARM компанією NVIDIA може обмежети їм доступ до технологій ARM. Хоча у NVIDIA кажуть, що не збираються змінювати правила співпраці ARM з її клієнтами.</p>
<p>Федеральна торгова комісія США розслідує потенційне придбання ARM компанією NVIDIA. Також NVIDIA повинна пройти тривалий процес перевірки з боку антимонопольних органів США, Великобританії, Європейського Союзу та Китаю. Нині відбувається накопичення інформації від тих компаній, на які може вплинути купівля. Те, що проти продажу ARM виступають такі гіганти, як Qualcomm, Microsoft і Google, може серйозно ускладнити або зовсім зірвати укладення угоди.</p>
<p>Нині компанія ARM належить японському конгломерату SoftBank Group Corp. Той хоче продати свій актив для розрахунку з боргами.</p>
<p>Такі угоди, як купівля ARM компанією NVIDIA, називаються вертикальним злиттям і для антимонопольних органів виглядають не надто цікавими, оскільки компанії не є прямими конкурентами. Однак низка експертів виступає проти такої позиції. Вони переконані, що антимонопольні регулятори недооцінюють шкоду конкуренції від таких злиттів. Такої позиції дотримується, наприклад, член Федеральної торгової комісії США Ребека Слотер.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html">Google, Microsoft, Qualcomm протистоять NVIDIA щодо купівлі ARM</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Apple запустила сайт для розблокування iPhone, iPad та iPod</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 07:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139363</guid>
				<description><![CDATA[<p>Компанія Apple запустила сторінку під назвою Turn off Activation Lock, на якій користувачі можуть знову активувати свої заблоковані гаджети. Скинути активну функцію безпеки можна на iPhone, iPad та iPod touch. Блокування активації дозволяє запобігти використанню iPhone, iPad або iPod touch у разі його втрати або крадіжки. Увімкнути це блокування можна віддалено через функцію «Знайти пристрій» [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html">Apple запустила сайт для розблокування iPhone, iPad та iPod</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Компанія Apple запустила сторінку під назвою <a href="https://al-support.apple.com/#/getsupport">Turn off Activation Lock</a>, на якій користувачі можуть знову активувати свої заблоковані гаджети. Скинути активну функцію безпеки можна на iPhone, iPad та iPod touch.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/40292-77546-header-xl.jpg" width="870" height="485" /></p>
<p>Блокування активації дозволяє запобігти використанню iPhone, iPad або iPod touch у разі його втрати або крадіжки. Увімкнути це блокування можна віддалено через функцію «Знайти пристрій» у додатку «Локатор».</p>
<p>Із новим інструментом користувачі можуть самостійно відключити блокування активації, виконавши вхід в iCloud або скинувши пароль до Apple ID. Раніше для відключення блокування потрібно було зв&#8217;язатися зі службою підтримки Apple за телефоном, електронною поштою або через онлайн-чат.</p>
<p>Щоб подати заявку на розблокування, користувачеві необхідно підтвердити, що він є власником пристрою, а сам пристрій не повинен управлятися через аккаунт будь-якої компанії або освітнього закладу. Новий сервіс особливо стане в пригоді тим, хто купив або отримав в подарунок старий пристрій з увімкненим блокуванням.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html">Apple запустила сайт для розблокування iPhone, iPad та iPod</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>NVIDIA повертає відеокарту 2016 року, щоб закрити дефіцит на ринку</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html#respond</comments>
				<pubDate>Sun, 14 Feb 2021 22:10:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139342</guid>
				<description><![CDATA[<p>Бум криптовалют, особливо на фоні останніх дій Ілона Маска та його компанії Tesla, призвів до того, що складно стало зібрати новий комп&#8217;ютер. Навіть попри те, що магазини продають відеокарти вдвічі дорожче за рекомендовану ціну – відеокарти ціною $350 мають цінник у $700, – їх неможливо купити. Майнери скуповують усі відеокарти, а нещодавно навіть почали активно [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html">NVIDIA повертає відеокарту 2016 року, щоб закрити дефіцит на ринку</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Бум криптовалют, особливо на фоні <a href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html">останніх дій Ілона Маска та його компанії Tesla</a>, призвів до того, що складно стало зібрати новий комп&#8217;ютер. Навіть попри те, що магазини продають відеокарти вдвічі дорожче за рекомендовану ціну – відеокарти ціною $350 мають цінник у $700, – їх неможливо купити. Майнери скуповують усі відеокарти, а нещодавно навіть почали активно купувати ноутбуки з потужними відеокартами. Тому у NVIDIA вирішили повернути відеокарту 2016 року в продаж.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139343" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card.jpg" alt="" width="900" height="792" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card.jpg 900w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-739x650.jpg 739w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-768x676.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-696x612.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-477x420.jpg 477w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></a></p>
<p>У магазинах скоро з’явиться нова стара GTX 1050 Ti, яку запустили в жовтні 2016 року. Той рік ще запам’ятався <a href="https://techtoday.in.ua/news/vibuhovi-galaxy-note-7-stanut-bezpechnimi-yih-viddaleno-vidklyuchat-65567.html">вибуховим Galaxy Note 7</a>.</p>
<p>У NVIDIA підтверджують, що таким чином хочуть задовольнити ринок, попит на якому залишається високим. Компанія також перевипустить RTX 2060.</p>
<p>У прес-службі NVIDIA підкреслили, що обидва продукти технічно на сьогодні підтримуються, і їхній життєвий цикл не завершений. «Оживлення виглядає як неправильна термінологія», – розповіли в компанії.</p>
<p>Відеокарта GTX 1050 Ti не була топовою навіть у свій час – її ціна складала $139, і вона належала до бюджетного сегмента. Відеоприскорювач став трохи потужнішою версією звичайної GTX 1050, отримавши 768 ядер CUDA та 4 ГБ оперативної пам’яті GDDR5. Звичайна GTX 1050 пропонувала 640 ядер CUDA та 2 ГБ оперативної пам’яті GDDR5.</p>
<p>Випуск цієї відеокарти також може полегшити навантаження на ланцюг поставок сучасної оперативної пам’яті GDDR6, яка також у дефіциті. Цей тип пам’яті використовує останнє покоління графічних чипів.</p>
<p>Попри те, що сьогодні GTX 1050 Ti явно застаріла, її ціна завдяки майнерам з роками не знизилася, а, навпаки, виросла. Карту продають від $190 до $800. Відеокарту бюджетного сегмента з наступного покоління RTX 2060, яка вийшла у 2019 році з цінником $350, нині продають від $800 до $1644.</p>
<p>Сучасні відеокарти NVIDIA серії 3000 наразі просто неможливо знайти у вільному продажу. Те саме стосується сучасних відеокарт від AMD. Обидві виготовляють свої чипи на фабриці TSMC, потужності якої вже на максимумі. TSMC планує лише цього року інвестувати $28 млрд у розширення виробництва.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html">NVIDIA повертає відеокарту 2016 року, щоб закрити дефіцит на ринку</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
