<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Приложение для смартфона смогло изменить черты личности человека</title>
        <description><![CDATA[Всего за три месяца



Некоторые черты личности человека меняются в течение жизни. Это касается, например, общительности и доброжелательности. Учёные выяснили, что могут контролировать этот процесс и изменить черты личности за короткое время. С помощью мобильного приложения.

Как пишет «Популярная механика», учёным удалось изменить черты личности за три месяца. Приложение назвали PEACH (PErsonality coACH). По сути, это чат-бот, который может давать обратную связь и поддержку.Учёных интересовали пять...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/prilozenie_dla_smartfona_smoglo_izmenit_certy_licnosti_celoveka-1058119.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:17:41 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Стартовали продажи ультрабюджетного смартфона HTC в России </title>
        <description><![CDATA[Компания HTC начала продажи в России ультрабюджетного смартфона HTC Wildfire E lite. 




Российским пользователям HTC Wildfire E lite доступен по рекомендованной розничной цене 6 990 рублей. Это очень простая по характеристикам модель. На смартфон установлена упрощённая версия ОС — Android 10 Go, специально для маломощных моделей.  




HTC Wildfire E lite оснащается 5,54-дюймовым экраном IPS разрешением HD+ (720 x 1440 пикселей), сканером отпечатков пальцев, фронтальной камерой на 5 Мп, двойной...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/startovali_prodazi_ultrabudzetnogo_smartfona_htc_v_rossii_-1058116.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:17:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Объектив Voigtlander Ultron Vintage Line 35mm F2 Aspherical Type II VM стоит около 850 долларов</title>
        <description><![CDATA[Наряду с объективом Voigtlander Apo-Lanthar 35mm F2 Aspherical, выпускаемом в вариантах Leica M и Sony E, компания Cosina представила еще один полнокадровый объектив с таким же фокусным расстоянием — Voigtlander Ultron Vintage Line 35mm F2 Aspherical Type II VM. Как понятно по названию, это второй вариант модели Voigtlander Ultron Vintage Line 35mm F2 Aspherical VM с креплением Leica M, выпущенной в 2018 году. Как и исходная модель, новинка с креплением оформлена в ретро-стиле и фокусируется вручную....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/obektiv_voigtlander_ultron_vintage_line_35mm_f2_aspherical_type_ii_vm_stoit_okolo_850_dollarov-1058115.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:17:00 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Европейцы пожаловались на TikTok</title>
        <description><![CDATA[Претензий много



Европейские группы защиты прав потребителей пожаловались на TikTok сразу по нескольким причинам. Соцсеть обвиняют в нарушении прав потребителей и неспособности защитить детей от скрытой рекламы и неприемлемого контента.

Европейская организация потребителей (BEUC) подала жалобу в Европейскую комиссию на приложение для обмена короткими видео TikTok. Заявители считают, что условия обслуживания соцсети отдают предпочтение TikTok в ущерб её пользователям. Сервис имеет безотзывное право...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/evropejcy_pozalovalis_na_tiktok-1058113.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:02:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Японцы создадут самолёт радиоэлектронной борьбы</title>
        <description><![CDATA[На базе Kawasaki C-2



Японская корпорация Kawasaki Heavy Industries создаст самолёт радиоэлектронной борьбы. Такая машина сможет глушить сигналы радиосвязи и мешать нормальной работе радиолокационных станций систем противовоздушной обороны.

Компания получила контракт министерства обороны Японии. Самолёт РЭБ разрабатывают на базе транспортного Kawasaki C-2. Пока технические подробности новинки не раскрываются. Готовый самолёт должны показать в 2032 году. Разработка пройдёт в два этапа. В рамках...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/aponcy_sozdadut_samolet_radioelektronnoj_borby-1058112.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:02:45 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Android 12 получит игровой режим</title>
        <description><![CDATA[И другие фишки



Сегодня мы уже узнали, что Android 12 получит редизайн. Теперь появились новые подробности о будущей версии операционной системы.

Сообщается, что в Android 12 появится совершенно новая опция поворота экрана, встроенный игровой режим и переключатель быстрой настройки яркости.Обновлённый автоповорот будет использовать фронтальную камеру устройства, чтобы определить, в каком положении пользователь смотрит на экран. В зависимости от этого система будет менять ориентацию экрана с альбомной...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/android_12_polucit_igrovoj_rezim-1058110.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:47:49 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Стоимость Bitcoin превысила 50 000 долларов</title>
        <description><![CDATA[Сегодня криптовалюта Bitcoin взяла очередной психологический рубеж. В течение небольшого времени за единицу Bitcoin давали более 50 000 долларов. Говоря точнее, достигнуто наибольшее за всю историю значение, близкое к 50 585 долларам. На момент написания этих строк курс опустился ниже круглой отметки и составляет примерно 49 420 долларов.




Росту предшествовало падение цены до примерно 46 000 долларов. Наблюдатели связывают нынешний скачок с поведением трейдеров, использующих кредитное плечо на рынке...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/stoimost_bitcoin_prevysila_50_000_dollarov-1058109.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:47:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Энтузиасты воссоздали легендарную C&amp;C Generals на базе Red Alert 3</title>
        <description><![CDATA[Рукастые фанаты видеоигр периодически удивляют сообщество всё новыми и новыми плодами своего труда. То важнейшую модификацию, без которой впоследствии трудно представить игровой процесс, смастерят, то целую культовую игру на базе технологий её потомков спроектируют. Как вы уже поняли по заголовку, речь сегодня пойдёт о втором классе модификаций.




Итак, коллектив фанатов под названием Gunship Mark II решил представить на суд общественности раннюю бета-версию своего проекта под названием Command &amp;...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/entuziasty_vossozdali_legendarnuu_campc_generals_na_baze_red_alert_3-1058108.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:35:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Исследование показало, как передачу ВИЧ от матери к ребенку можно избежать</title>
        <description><![CDATA[Антиретровирусная терапия – жизненно важный инструмент профилактики и лечения ВИЧ. Новое исследование показало, что пожизненное антиретровирусное лечение может предотвратить передачу ВИЧ от матери ребенку.

Режим лечения вариант B+ подавляет вирус и не позволяет ему передаться от матери к ребенку


Исследование, опубликованное в The Lancet HIV, показало, что режим под названием вариант B+, при котором будущим матерям с ВИЧ предлагается антиретровирусное лечение на раннем этапе беременности (и на всю...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/issledovanie_pokazalo_kak_peredacu_vic_ot_materi_k_rebenku_mozno_izbezat-1058107.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:35:00 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Зачем собакам и кошкам мокрый и холодный нос</title>
        <description><![CDATA[Существует мнение о том, что если у вашего кота или собаки нос стал сухим и теплым, то животное заболело. Действительно, обычно носы питомцев мокрые и холодные, но почему? Связано ли это со здоровьем?

Ветеринары утверждают, что не стоит постоянно беспокоиться о сухости и температуре носа вашего питомца, намного важнее следить за его общим состоянием


Мокрый холодный нос не имеет никакого отношения к здоровью животного, и это не очень надежный способ определить, болен ли ваш питомец или здоров. Одна...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/zacem_sobakam_i_koskam_mokryj_i_holodnyj_nos-1058106.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:34:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Высокий спрос на 48-дюймовые телевизоры OLED привел к необычной ситуации</title>
        <description><![CDATA[[unable to retrieve full-text content] 
			

По сообщению источника, компания LG Display стремится расширить производство 48-дюймовых панелей OLED, реагируя на повышенный спрос на соответствующие телевизоры. Такие телевизоры, в частности, все чаще выбирают любители видеоигр. 

LG Display производит панели на фабрике в Гуанчжоу, где из каждой стеклянной пластины 8,5G можно получить две 77-дюймовые и две 48-дюймовые панели. В этом году производитель планирует начать выпуск 48-дюймовых панелей на фабрике в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vysokij_spros_na_48_dujmovye_televizory_oled_privel_k_neobycnoj_situacii-1058104.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:32:37 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Самая логичная причина не покупать дорогие Android-смартфоны</title>
        <description><![CDATA[Android-смартфоны давно перестали ассоциироваться с дешевизной и ширпотребом. Производители смекнули, что пользователи готовы платить за телефоны даже больше, чем за ноутбуки. Так на рынке появились аппараты за 1000, 1500 и даже 2000 долларов, которые без проблем нашли своего покупателя. Чего только стоит складной Galaxy Fold, который к настоящему моменту вышел уже в трёх модификациях и, очевидно, пользуется определённой популярностью. Вот только платить такие деньги за смартфон на Android я бы не...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/samaa_logicnaa_pricina_ne_pokupat_dorogie_android_smartfony-1058098.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:03:44 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Россия выпустит за рубежом новый пистолет</title>
        <description><![CDATA[ПЛК



«Калашников» впервые покажет за рубежом новый компактный пистолет Лебедева ПЛК. Это произойдёт на международной выставке вооружений IDEX 2021. Она пройдёт в конце февраля в ОАЭ.

ПЛК расшифровывается как пистолет Лебедева компактный. Он сделан под патрон 9х19 мм. Пистолет уже успешно прошёл программу государственных испытаний. Гендиректор «Калашникова» говорил, что новинка доказала свою надёжность в затруднённых условиях эксплуатации. Сообщается, что пистолет Лебедева компактный уже получил все...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rossia_vypustit_za_rubezom_novyj_pistolet-1058097.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:02:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России представлен первый сетевой аудиопроигрыватель от бренда Arcam – ST60</title>
        <description><![CDATA[Компания HARMAN («дочка» Samsung Electronics) представила в России первый сетевой аудиопроигрыватель от бренда Arcam – ST60. Новинка относится к моделям высокого класса и позволяет воспроизводить потоковое аудио в высоком разрешении из всех основных сервисов, включая Tidal, Qobuz, Spotify, Napster и Deezer, а также с локальных сетевых накопителей, сохраняя при этом уровень джиттера, не превышающий 20 пикосекунд.

Arcam ST60 построен на базе ЦАП ESS 9038K2M Sabre. При подключении по цифровым каналам этот...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossii_predstavlen_pervyj_setevoj_audioproigryvatel_ot_brenda_arcam__st60-1058096.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:50:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Врач раскрыл "гарантийный срок" позвоночника человека</title>
        <description><![CDATA[Специалист подчеркнул, что у всех людей этот срок различается и зависит от множества факторов.

Российский учёный назвал «гарантийный период» позвоночника человека и отметил, как его можно продлить.


Как и у различной техники, у позвоночника, суставов, сухожилий и хрящей в человеческом организме также есть свой «гарантийный период» беспроблемной работы. Его можно как сократить, так и продлить в зависимости от того, как человек относится к своему здоровью.

«Гарантийный срок» наших сухожилий, хрящей,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vrac_raskryl_garantijnyj_srok_pozvonocnika_celoveka-1058095.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:49:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему мы не запоминаем свои сновидения</title>
        <description><![CDATA[Около трети своей жизни человек проводит во сне. Не каждую ночь нам удается посмотреть красочные картинки, однако некоторые из них производят на нас неизгладимое впечатление. Увы, но эти воспоминания больше похожи на что-то мимолетное, чем на четкую картинку. Почему же так происходит? Почему мы не помним свои сны?

Некоторые сны кажутся такими реальными и волшебными, что хочется, чтобы они никогда не заканчивались. Но проснувшись, мы даже не можем их вспомнить...


Томас Андриллон, нейробиолог...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_my_ne_zapominaem_svoi_snovidenia-1058094.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:49:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Биткоин резко подорожал и теперь стоит больше $50 тысяч</title>
        <description><![CDATA[Биткоин продолжает расти и уже стоит более $50 тыс. С начала января он подорожал на $10 тыс.
Последний скачок биткоина был вызван тем, что Tesla вложила $1,5 млрд в криптовалюту. Кроме того, компания скоро будет принимать биткоин в качестве метода оплаты, наравне с банковскими картами....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/bitkoin_rezko_podorozal_i_teper_stoit_bolse_50_tysac-1058093.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:48:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>БОЛЬШОЙ подарок одновременно на 23 февраля и 8 марта. Понравится всем</title>
        <description><![CDATA[Есть подарки, которые можно дарить вообще кому угодно по любому поводу. Даже если у человека есть вообще всё, и ничего ему не нужно. 
Таких вариантов очень мало, и многие из них уже известны, предсказуемы и потому неинтересны. Но не этот.
14 февраля, 23 февраля, 8 марта – без разницы. Такую большую коробку будут рады увидеть все. А если ещё и в семью соберётесь дарить, то все вместе словите максимальный профит.
Короче говоря, я рекомендую Mozabrick. И просто так, ибо уже тестировал.
Что такое...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/bolsoj_podarok_odnovremenno_na_23_fevrala_i_8_marta_ponravitsa_vsem-1058092.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:48:52 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыты сроки запуска флагманского смартфона Huawei P50</title>
        <description><![CDATA[В серии будет три модели



Источник рассказал, что новая линейках флагманских смартфонов Huawei P50 выйдет в период с 26 по 28 марта.

Также по словам инсайдера, в серии снова будет три модели. В них будут использоваться два разных чипсета. Обычный Huawei P50 будет работать на процессоре Kirin 9000E, а модели P50 Pro и P50 Pro+ — на флагманской платформе Kirin 9000.Помимо этого, источник утверждает, что Huawei уже определилась с внешним видом смартфонов, и они уже готовы к серийному выпуску....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryty_sroki_zapuska_flagmanskogo_smartfona_huawei_p50-1058091.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:47:38 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>До года автономной работы: Garmin представила умные часы для для самых выносливых</title>
        <description><![CDATA[Компания Garmin представила новую модель умных часов — Garmin Enduro. Она позиционируется как часы для «самых выносливых». 




Главной изюминкой Garmin Enduro стало время автономной работы. По словам производителя, новинка  может работать от батареи до 65 дней в режиме умных часов и до 1 года в экономичном режиме. Этот показатель достигается благодаря настраиваемым режимам управления питанием и наличию специального стекла Power Glass с подзарядкой от солнечной энергии. Со включенным GPS часы...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/do_goda_avtonomnoj_raboty_garmin_predstavila_umnye_casy_dla_dla_samyh_vynoslivyh-1058090.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:47:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Свежие подробности о смартфоне Galaxy A52</title>
        <description><![CDATA[Недавно стали известны подробности о смартфоне Galaxy A72, а теперь пришла очередь его младшей версии — Galaxy A52. Как и ожидалось, смартфон будет представлен в двух варинтах: 4G и 5G. Первый получит чипсет Qualcomm Snapdragon 720G (восемь ядер ARM Cortex-A55 с частотой до 2,3 ГГц), а второй — Snapdragon 750G  (тактовая частота до 2,2 ГГц). Варианты памяти будут представлены наборами 6 ГБ ОЗУ и накопитель на 128 ГБ или 8+256 ГБ. Внутреннюю память можно будет расширить с помощью карт microSD. Дисплей...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/svezie_podrobnosti_o_smartfone_galaxy_a52-1058088.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:35:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>PlayStation объявил распродажу со скидками до 70%</title>
        <description><![CDATA[И игры, и контроллеры



Бренд PlayStation объявил о начале масштабной распродажи со скидками до 70%. Она продлится до 8 марта. Акция распространяется на игры, контроллеры, гарнитуры и другие аксессуары.

Например, нашумевшую игру «Одни из нас: Часть II» можно купить за 2599 рублей. «Призрак Цусимы» оценён в 1999 рублей. Другая известная игра Death Stranding доступна за 1499  рублей. «Человек-Паук. Издание “Игра года”» можно купить за 1499 рублей.

Также до 28 февраля DUALSHOCK 4 можно приобрести за...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/playstation_obavil_rasprodazu_so_skidkami_do_70-1058087.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:32:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В 2020 году было продано более 160 млн планшетов</title>
        <description><![CDATA[В отчете, опубликованном Finaria, рассмотрен не только рынок хромбуков, но и рынок планшетов. Как и для хромбуков, для планшетов 2020 год оказался удачным. Общий объем поставок за год составил 160,6 млн штук, что на 28% больше, чем в 2019 году. Результаты четвертого квартала заслуживают особого внимания, поскольку поставки достигли рекордного уровня в 52,8 млн единиц.

Уместно вспомнить новость «На пути к забвению. Что ждет рынок планшетов в 2020 году», опубликованную в декабре 2019 года. Основой для...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_2020_godu_bylo_prodano_bolee_160_mln_plansetov-1058086.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:31:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыты характеристики ноутбуков с OLED дисплеями Samsung Galaxy Book Pro</title>
        <description><![CDATA[Недавно стало известно, что Samsung работает над двумя ноутбуками: Galaxy Book Pro и Galaxy Book Pro 360. Теперь стали известны их ключевые характеристики. Так, устройства будут предлагаться с 13,3 и 15,6 дюймовыми дисплеями, причем они будут выполнены по OLED технологии. Кроме того, ноутбуки будут поддерживать работу с электронным стилусом S Pen. В качестве процессоров здесь выступят Intel Core i5 или Core i7. Также заявлены поддержка сетей LTE для одной из версий Galaxy Book Pro и 5G для Galaxy Book...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryty_harakteristiki_noutbukov_s_oled_displeami_samsung_galaxy_book_pro-1058083.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:20:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Появились новые изображения будущего электромобиля Hyundai Ioniq 5</title>
        <description><![CDATA[Перед предстоящей 23 февраля премьерой своего нового электрокара Ioniq 5 компания Hyundai выпустила несколько тизерных изображений, приоткрывающих внешний вид интерьера машины. Это будет первый автомобиль компании Hyundai построенный на основе новой модульной платформы для электрических автомобилей Electric-Global (E-GMP). Именно к этой платформе проявляла интерес компания Apple, когда обсуждала с Hyundai возможности производства своего автомобиля. Новая модульная платформа позволяет за счёт более...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/poavilis_novye_izobrazenia_budusego_elektromobila_hyundai_ioniq_5-1058082.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:20:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Бывший президент Blizzard North признался, что работал над невыпущенным дополнением для Diablo II</title>
        <description><![CDATA[Сооснователь и бывший президент компании Blizzard North Дэвид Бревик (David Brevik) разоткровенничался в своём личном «твиттере» по поводу запланированного некогда, но так и невыпущенного контента для Diablo II. Оказывается, для этой игры должно было выйти второе дополнение, но что-то пошло не так. Напомним, оригинальная Diablo II вышла в далёком 2000 году, спустя год разработчики выпустили дополнение Lord of Destruction и готовились сделать ещё одно, такое же по размерам.




Для второго дополнения...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/byvsij_prezident_blizzard_north_priznalsa_cto_rabotal_nad_nevypusennym_dopolneniem_dla_diablo_ii-1058081.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:19:35 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Что такое томат на самом деле — овощ, ягода или фрукт</title>
        <description><![CDATA[Мы считаем томаты овощами и даже не допускаем мысли о том, что плоды этого растения могут быть ягодами или фруктами. Как обстоят дела на самом деле?

Овощ или фрукт — вот в чем вопрос. С ботанической точки зрения томаты являются ягодами — одним из видов фруктов. Но с кулинарной и бытовой точки зрения их причисляют к овощам просто потому, что они не такие сладкие


Никто не знает, почему и когда томаты начали причислять к овощам, но случилось это еще в XIX веке. В 1893 году вопрос о том, считать томат...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cto_takoe_tomat_na_samom_dele__ovos_agoda_ili_frukt-1058080.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:19:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Новое приложение Clubhouse стало самым популярным в России</title>
        <description><![CDATA[Но только среди владельцев iPhone



Приложение новой социальной сети Clubhouse стало самым популярным в России — заняло первое место по количеству скачиваний среди бесплатных программ. Пока на iOS.

Об этом рассказали аналитики App Annie. На самом деле, Clubhouse запустили ещё весной 2020 года, но популярность оно обрело в 2021 году. В соцсети можно общаться только голосом в общих чатах. Чтобы зарегистрироваться в Clubhouse, нужно получить специальное приглашение от пользователя соцсети. Сейчас...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/novoe_prilozenie_clubhouse_stalo_samym_popularnym_v_rossii-1058079.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:17:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Huawei объявила скидки на покупки в фирменном магазине приложений</title>
        <description><![CDATA[До 11 марта



В честь праздников Huawei объявила скидки на покупки в фирменном магазине приложений AppGallery. Пользователи смогут бесплатно посмотреть более 30 000 фильмов и сериалов и получить 50 ГБ хранилища в «Мобильном облаке».

Акция действует с 9 февраля по 11 марта 2021 года. Из пресс-релиза компании следует, что некоторые бонусы доступны только при покупке определённых устройств:  смартфонов Huawei P40 lite и Huawei P smart 2021, планшетов Huawei MatePad Pro и Huawei MatePad.Владельцы новых...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/huawei_obavila_skidki_na_pokupki_v_firmennom_magazine_prilozenij-1058078.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:17:42 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Xiaomi снова в лидерах: россияне стали в 3 раза чаще выбирать технологичную зимнюю одежду</title>
        <description><![CDATA[Команда российского AliExpress опубликовала интересную статистику. Этой зимой российские пользователи в 3 раза чаще покупали высокотехнологичную одежду с подогревом по сравнению с аналогичным промежутком 2019 года. 




В среднем пользователи готовы потратить на такие модели от 1,5 до 15 тысяч рублей. Аналитики связали рост спроса с более суровыми температурными условиями и интересом к технологичной и инновационной одежде.

Самые популярные товары категории — пуховики и жилеты с подогревом. Чаще всего...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/xiaomi_snova_v_liderah_rossiane_stali_v_3_raza_case_vybirat_tehnologicnuu_zimnuu_odezdu-1058077.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:17:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Во Вьетнаме тайно майнили криптовалюту в игровом компьютерном клубе</title>
        <description><![CDATA[Частично в этом оказалась виновата пандемия COVID-19



В сети появилась информация о необычном случае, связанном с миром криптовалют. Оказалось, что владельцы вьетнамского компьютерного клуба временно закрыли его для посетителей. Вместо того, чтобы радовать своих клиентов, они добывали в заведении криптовалюту.

При этом сами владельцы заведения заявили, что подобные меры — вынужденные. Как пишет Wwcftech, таким образом предприниматели пытались сохранить бизнес в период пандемии. Всё дело в том, что...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vo_vetname_tajno_majnili_kriptovalutu_v_igrovom_komputernom_klube-1058076.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:02:41 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple бесплатно отремонтирует часы с проблемами подзарядки</title>
        <description><![CDATA[Apple Watch Series 5 или Apple Watch SE



Apple признала проблему с зарядкой некоторых моделей «умных» часов — Apple Watch Series 5 или Apple Watch SE. Компания пообещала бесплатно их отремонтировать.

Apple уточняет, что речь идёт о часах под управлением watchOS 7.2 или 7.3. В некоторых случаях часы не заряжаются после входа в «Экорежим». Чтобы проверить, касается ли эта проблема вашего устройства, нужно положить Apple Watch на зарядное устройство и подождать не менее 30 минут. Если часы всё равно не...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_besplatno_otremontiruet_casy_s_problemami_podzaradki-1058075.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:02:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Искали смартфон с «царской» роскошью в характеристиках — вам к Samsung Galaxy S21 Ultra</title>
        <description><![CDATA[Впечатляет по всем параметрам, на какой ни взгляни



Да, вот такой громкий заголовок, даже с учётом того, что «год ещё только начался, рано делать выводы!». Потому что флагманские Samsung серии Galaxy S всегда выходили в начале года, и всегда по характеристикам намного опережали время. А Galaxy S21 Ultra выделяется в лучшую сторону даже на этом фоне, и сейчас мы вам объясним, почему.

Новейшую историю флагманских смартфонов Samsung можно разделить на периоды «до Ultra» и «после Ultra». Когда весной...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/iskali_smartfon_s_carskoj_roskosu_v_harakteristikah__vam_k_samsung_galaxy_s21_ultra-1058074.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:02:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как прошёл FOSDEM 2021 на Matrix</title>
        <description><![CDATA[6-7 февраля 2021 года прошла одна из крупнейших бесплатных конференций, посвящённая свободному программному обеспечению — FOSDEM. Обычно конференция проводилась вживую в Брюсселе, но из-за пандемии коронавируса её пришлось перенести в онлайн. Для реализации этой задачи организаторы скооперировались с командой Element и выбрали чат на основе свободного протокола Matrix для построения федеративной сети коммуникаций в реальном времени, свободную VoIP-платформу Jitsi Meet для интеграции видеоконференций,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_prosel_fosdem_2021_na_matrix-1058071.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 15:00:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Motorola готовит к выходу смартфоны Moto G10 и Moto G30</title>
        <description><![CDATA[Motorola официально представила два бюджетных смартфона: Moto G10 и Moto G30. Оба смартфона получили 6,5-дюймовый IPS дисплей с разрешением HD+ (720 x 1600 пикселей) и каплевидным вырезом. Однако экран G10 имеет стандартную частоту обновления 60 Гц, тогда как у G30 — 90 Гц. Под крышкой Moto G10 установлены чипсет Qualcomm Snapdragon 460 и 4 ГБ ОЗУ и файловый накопитель объемом 64 ГБ или 128 ГБ , в то время как у Moto G30 — Snapdragon 662, 4 или 6 ГБ оперативной памяти и 128 ГБ постоянной памяти. Обе...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/motorola_gotovit_k_vyhodu_smartfony_moto_g10_i_moto_g30-1058070.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:50:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>До России добрались новые бюджетные смартфоны HTC Wildfire E Lite</title>
        <description><![CDATA[Компания MERLION сообщила о том, что на эксклюзивных правах привезла в Россию новинку от тайванской HTC – бюджетный смартфон HTC Wildfire E lite, который имеет компактные размеры и оснащен 5,45-дюймовым IPS дисплеем разрешением HD+ (720X1440 пикселей).

Новинка работает под управлением операционной системы Android 10 (Go edition) и предлагает пользователям двойную основную камеру (8 МП + VGA) со светодиодной подсветкой и поддержкой Full HD видеозаписи в дополнение к 5 МП фронтальной камере, 2 Гб ОЗУ и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/do_rossii_dobralis_novye_budzetnye_smartfony_htc_wildfire_e_lite-1058069.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:50:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ubisoft прокомментировала утечку с названием игры Rainbow Six Parasite</title>
        <description><![CDATA[Несколько часов назад в Сети всплыла информация о том, что на просторах PSN появилась игра под названием Rainbow Six Parasite. Вспомнив, что Ubisoft в рамках последнего финансового отчёта планировала изменить название разрабатывающегося проекта Rainbow Six Quarantine, дабы оно не вызывало неприятных ассоциаций с продолжающейся эпидемиологической обстановкой в мире, игроки решили, что «Паразит» — это и есть переименованный «Карантин».




Но это не совсем так: Ubisoft прокомментировала ситуацию изданию...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ubisoft_prokommentirovala_utecku_s_nazvaniem_igry_rainbow_six_parasite-1058066.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:49:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыты подробности и внешний вид нового недорогого флагмана Samsung</title>
        <description><![CDATA[Судя по всему, нас ждёт отличное сочетание цена-качество



Уже совсем скоро Samsung должен представить новые недорогие флагманы — Galaxy A72 и A72 5G. По крайней мере, это следует из свежих утечек, опубликованных в сети благодаря интернет-инсайдерам.

Так, источники сообщают, что новинки получат Snapdragon 720G и Snapdragon 750G в качестве основы. Как пишет Gizmochina, выбор чипа будет зависеть от наличия поддержки технологии 5G в смартфоне, из чего следует, что обычный Galaxy A72 оснастят Snapdragon...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryty_podrobnosti_i_vnesnij_vid_novogo_nedorogogo_flagmana_samsung-1058065.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:47:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Учёные предсказали череду катастроф в 21 веке</title>
        <description><![CDATA[Но самая главная из них — засуха



В сети появились результаты исследования учёных из Редингского университета. Они предсказали череду катастроф, которые ожидают нас в 21 веке. И первопричиной для многих из них станут выбросы парниковых газов.

Так, процесс выброса газов приведёт к повышению температуры в Китае, пишет Phys.org. Своего апогея потепление достигнет к 2025 году. И это событие вызовет множество катаклизмов, в числе которых учёные особенно отмечают засуху.

При этом специалисты отмечают, что...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ucenye_predskazali_ceredu_katastrof_v_21_veke-1058064.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:47:39 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В России начались продажи нового бюджетного смартфона HTC</title>
        <description><![CDATA[Всего за 7000 рублей



В России начались продажи нового бюджетного смартфона HTC Wildfire E lite. Она отличается компактным размером и облегчённой версией операционной системы Android 10.

Речь об Android 10 Go. Экран новинки имеет диагональ 5,45 дюйма и разрешением 720 x 1440 пикселей. Основная камера смартфона представлена двумя датчками изображения — 8 Мп и 0,3 Мп. Имеется четырёхкратный цифровой зум. Фронтальная камера тут 5-мегапиксельная. HTC Wildfire E lite оснащён 2 ГБ оперативной памяти и 6 ГБ...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_rossii_nacalis_prodazi_novogo_budzetnogo_smartfona_htc-1058063.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 14:47:38 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
