<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Статьи</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/articles.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Статьи</description>
            <item>
        <title>Мы протестируем флагманскую модель серии WD Black и выясним ее слабые и сильные стороны.</title>
        <description><![CDATA[Оглавление


Вступление
Сегодня у нас в гостях твердотельный накопитель (SSD) емкостью 2 ТБ знаменитейшего производителя Western Digital. Это один из крупнейших производителей жестких дисков, но, как и остальные производители HDD, компания WD благоразумно стала осваивать производство SSD. А чтобы производство SSD шло лучше и основывалось на собственных компонентах, WD прикупила компанию SanDisk – разработчика контроллеров, производителя SSD и даже простых USB-флешек. По ходу обзора мы не раз будем...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/my_protestiruem_flagmanskuu_model_serii_wd_black_i_vyasnim_ee_slabye_i_silnye_storony-1056732.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:04:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Новый босс, побочные миссии и карточки Хранилища: дополнение Director’s Cut к Borderlands 3 выйдет 18 марта</title>
        <description><![CDATA[Издательство 2K и студия-разработчик Gearbox Software на официальном сайте серии Borderlands объявили дату выхода Director’s Cut — нового дополнения к шутеру Borderlands 3.
 
Напомним, аддон Director’s Cut был анонсирован осенью 2020 года в качестве одной из двух частей второго сезонного абонемента. Первая составляющая набора — DLC под названием Designer’s Cut — стала доступна ещё в ноябре.
Как было объявлено, запуск Director’s Cut состоится 18 марта текущего года на всех целевых платформах Borderlands...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/novyj_boss_pobocnye_missii_i_kartocki_hranilisa_dopolnenie_directors_cut_k_borderlands_3_vyjdet_18_marta-1056729.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:01:18 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разделение территории одного города между двумя дилерскими центрами</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикОфициальный дилер автомобилей марки Mitsubishi в Волгограде.ЗадачаРаспределить трафик из города Волгограда на два автоцентра.

У автодилеров высокая конкуренция, в том числе и при продвижении через интернет. Кроме этого, все подобные компании в своей деятельности ограничены производителями и особенностями рынка, например:

нет возможности изменить основные характеристики автомобилей под рекламную кампанию и опубликовать их без согласования с производителем;есть правила ценообразования,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razdelenie_territorii_odnogo_goroda_mezdu_dvuma_dilerskimi_centrami-1056725.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:47:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Портал для расчета энергоэффективности помещений</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикКлиент - энергосервисная компания. Предоставляет услуги по инженерно-техническому консультированию и замене электротехнического оборудования. ЗадачаРазработать портал для автоматического расчета энергоэффективности объектов клиентов.



С чего все началось? 

Заказчик - энергосервисная компания. Типичная схема работы с клиентами:

расчет текущей энергоэффективности освещения на клиентском объекте,формирование рекомендаций по оптимизации освещения,исполнение их в жизнь. Что такое...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/portal_dla_rasceta_energoeffektivnosti_pomesenij-1056724.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:47:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как добиться увеличения показателей и вовлечённости аккаунту медицинского центра</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикГлазная клиника “Сокол” заботится о зрении ростовчан уже более 15 лет. ЗадачаПолностью пересмотреть ведение аккаунта в социальных сетях, увеличить лояльность к бренду, количество подписчиков и создать волну UGC.

Аккаунты медицинских центров могут быть весьма специфичны для обычного пользователя. Например, в погоне за интересным контентом клиники готовы размещать публикации с реальных операций. Для врачей подобный контент кажется обыденным - они встречаются с этим каждый день на своей работе. Но...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/kak_dobitsa_uvelicenia_pokazatelej_i_vovlecennosti_akkauntu_medicinskogo_centra-1056723.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:47:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Расписание конференции BlizzConline обещает много интересного 20–21 февраля</title>
        <description><![CDATA[Компания Blizzard Entertainment представила полное расписание мероприятий грядущей конференции BlizzConline, которая, как понятно из названия, пройдёт в цифровом формате. Программа на два дня отображается по вашему местному времени.

Шоу продлится два дня, а церемония открытия начнётся в 01:00 20 февраля (суббота) по московскому времени. Все трансляции будут бесплатными. Расписание позволяет зрителям выстроить собственный режим просмотра событий BlizzConline по шести различным каналам.
Пять из них...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/raspisanie_konferencii_blizzconline_obesaet_mnogo_interesnogo_2021_fevrala-1056722.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:46:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>«Хочу, чтобы она гонялась за мной»: разработчик Resident Evil Village рассказал о создании леди Димитреску и реакции фанатов</title>
        <description><![CDATA[Художественный руководитель Resident Evil Village Томонори Такано (Tomonori Takano) в интервью IGN рассказал об истории создания леди Димитреску, приковавшей к себе внимание фанатского сообщества.
 
По словам Такано, источниками вдохновения для «обескураживающей вампирши» послужили:
венгерская графиня XVI века Елизавета Батори, известная серийными убийствами молодых девушек;
японская городская легенда о Хассяку-саме — высокой женщине (около 2,4 м), похищающей детей;
персонаж Анжелики Хьюстон (Anjelica...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/hocu_ctoby_ona_gonalas_za_mnoj_razrabotcik_resident_evil_village_rasskazal_o_sozdanii_ledi_dimitresku_i_reakcii_fanatov-1056703.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:16:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>PlayStation Network не работала по всему миру около двух часов</title>
        <description><![CDATA[Сегодня ночью, примерно с 4:00 по московскому времени, в работе службы Sony PlayStation Network произошёл глобальный сбой, который длился почти два часа. На странице состояния PlayStation Network все сервисы, кроме PlayStation Video, были отмечены как испытывающие проблемы.


Vjeran Pavic / The Verge



В это время десятки тысяч пользователей сообщали о проблемах с инфраструктурой PlayStation Network — это отчётливо видно в DownDetector. Люди жаловались на проблемы с Call of Duty, Apex Legends, Rocket...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/playstation_network_ne_rabotala_po_vsemu_miru_okolo_dvuh_casov-1056698.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:01:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Жак Фреско: Проект Венера // Мир будущего с роботами и искусственным интеллектом</title>
        <description><![CDATA[null]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/zak_fresko_proekt_venera__mir_budusego_s_robotami_i_iskusstvennym_intellektom-1056679.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:05:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео: вокзал и новые ноты в тизере игрового процесса музыкального приключения Deemo II</title>
        <description><![CDATA[Издательство Rayark Inc. и студия-разработчик JetGen в связи с приближением китайского Нового года опубликовали непродолжительный тизер игрового процесса своего музыкального приключения Deemo II.
 
Видео длится чуть больше минуты и демонстрирует нарезку сцен разной геймплейной загруженности: от неинтерактивных роликов и пейзажей до перемещения по локациям и ритм-секций.
Как подметили в комментариях, одним из нововведений игрового процесса Deemo II станет дополнительная разновидность нот — которые нужно...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/video_vokzal_i_novye_noty_v_tizere_igrovogo_processa_muzykalnogo_priklucenia_deemo_ii-1056670.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:46:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Создатели сериала по мотивам The Last of Us определились с актёрами на роли Джоэла и Элли</title>
        <description><![CDATA[Порталы The Hollywood Reporter и Deadline со ссылкой на свои источники раскрыли актёров на главные роли в сериале HBO по мотивам The Last of Us. Нил Дракманн (Neil Druckmann) уже подтвердил оба назначения.
 
Как было объявлено, контрабандиста Джоэла в грядущей экранизации сыграет чилийско-американский актёр Педро Паскаль (Pedro Pascal), известный по шоу «Мандалорец».
В преддверии анонса ходили слухи, будто роль Джоэла может отойти звезде «Настоящего детектива» Махершале Али (Mahershala Ali) — артист...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/sozdateli_seriala_po_motivam_the_last_of_us_opredelilis_s_akterami_na_roli_dzoela_i_elli-1056658.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:16:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разработчики MLB The Show 21 показали первый геймплей и анонсировали техническое тестирование</title>
        <description><![CDATA[Издательство Sony Interactive Entertainment и студия-разработчик SIE San Diego на сайте официального блога PlayStation представили первое видео из цикла «Тренер и Фернандо» и анонсировали техническое тестирование MLB The Show 21.
 
В рамках «Тренера и Фернандо» разработчики на протяжении текущего месяца собираются рассказывать о различных аспектах MLB The Show 21. Первый выпуск посвящён «адаптированному геймплею».
Речь идёт об одном из нововведений в MLB The Show 21 — учитывающих предпочтения...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razrabotciki_mlb_the_show_21_pokazali_pervyj_gejmplej_i_anonsirovali_tehniceskoe_testirovanie-1056657.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:16:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Битва видеокарт: GeForce GTX 1080 VS Radeon RX Vega 64 в связке с процессором Core i5-10400F</title>
        <description><![CDATA[В данном материале будет рассмотрена производительность видеокарт GeForce GTX 1080 и Radeon RX Vega 64 в связке с процессором Core i5-10400F, в разрешениях 1920х1080, 2560х1440 и 3440х1440. 
Посмотрим, кто выйдет победителем из этого противостояния. 



Тестовая конфигурация, инструментарий и методика тестирования



Тестовая конфигурация
Тесты проводились на следующем стенде: 
Процессор: Intel Core i5 - 10400F (Comet Lake, L3 12 Мбайт), 4000-4200 МГц;
Материнская плата: ASUS ROG STRIX Z490-H GAMING,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/bitva_videokart_geforce_gtx_1080_vs_radeon_rx_vega_64_v_svazke_s_processorom_core_i5_10400f-1056654.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:04:54 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Tales from the Borderlands вернётся на цифровые прилавки уже 17 февраля</title>
        <description><![CDATA[Издательство 2K на своём официальном сайте объявило о возвращении в продажу сериального приключения Tales from the Borderlands от разработчиков из студии Telltale Games.
 
Напомним, Tales from the Borderlands пропала из ассортимента цифровых магазинов в мае 2019 года. С тех пор 2K не оставляла попыток вернуть игру на прилавки — до недавнего времени безрезультатно.
Как стало известно, перевыпущенная Tales from the Borderlands поступит в продажу 17 февраля текущего года для PC (конкретные площадки не...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/tales_from_the_borderlands_vernetsa_na_cifrovye_prilavki_uze_17_fevrala-1056651.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:01:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Режиссёр It Takes Two прокомментировал вероятность выхода игры на Switch</title>
        <description><![CDATA[Основатель Hazelight Studios Юсеф Фарес (Josef Fares) в недавнем интервью порталу GamingBolt прокомментировал вероятность выхода своего кооперативного платформера It Takes Two на Nintendo Switch.
 
По словам Фареса, выпуск It Takes Two на гибридной консоли Nintendo в планы студии не входит. Более того, устройство японского платформодержателя может даже не справиться с игрой.
«Не уверен, что мы смогли бы [перенести It Takes Two на Nintendo Switch]. Не уверен, потому что люди забывают: у нас в играх...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/rezisser_it_takes_two_prokommentiroval_veroatnost_vyhoda_igry_na_switch-1056650.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:01:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Блок питания Cougar BXM 700W: типовое решение для игрового системного блока</title>
        <description><![CDATA[Розничные предложения
			
			
   
   
   
			
		Торговая марка Cougar позиционирует свою продукцию в качестве геймерской. Под этим брендом выпускаются не только корпуса, блоки питания и мыши, но и другая периферия — в частности, кресла различных видов, а также некоторые другие аксессуары, например держатели для наушников и провода мыши (они очень оригинально названы бункерами).



Обзор блока питания Cougar GX-S 750

С блоками питания Cougar мы уже знакомились, и некоторые из них произвели хорошее...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/blok_pitania_cougar_bxm_700w_tipovoe_resenie_dla_igrovogo_sistemnogo_bloka-1056647.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:00:03 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
