<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
	<channel>
		<title>3DNews - все новости сайта</title>
		<link>https://3dnews.ru/</link>
		<description>3DNews - все новости сайта</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:58:25 +0300</pubDate>
		<lastBuildDate>Thu, 11 Feb 2021 00:58:25 +0300</lastBuildDate>
		<docs>https://3dnews.ru/news/rss</docs>
		<generator>3DNews</generator>
		<managingEditor>nivnikov@3dnews.ru (Денис Нивников)</managingEditor>
		<webMaster>admin@3dnews.ru</webMaster>
		<image>
		<url>https://3dnews.ru/assets/images/logo.png</url>
		</image>
		<atom:link href="https://3dnews.ru/news/rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<item>
			<title>Новая статья: Обзор Infinix Note 8: недорогой смартфон с самым большим дисплеем</title>
			<link>https://3dnews.ru/1031727</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1031727/#601a4661b4182ec75c245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/03/1031727/3dmark.JPG" length="95449" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/02/03/1031727.jpg" border="0" height="85" width="120" />Второй смартфон Infinix на российском рынке — и снова гигант. Теперь, правда, побит даже результат Zero 8: новинка, Note 8, получила дисплей диагональю 6,95 дюйма — это самый большой смартфон в своем классе (и не только). Чем еще он примечателен?			]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Другие</category>
		</item>
		<item>
			<title>Следующий игровой смартфон Xiaomi Black Shark лишится агрессивного дизайна</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032385</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032385/#602439c9b4182e726e245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032385/Black_Shark_4_Pro_Leak_Design97.jpg" length="188734" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В базе данных TENAA появилась информация, а также фотографии грядущего игрового смартфона Xiaomi Black Shark 4 Pro (или 5 &mdash; зависит от суеверности китайцев). У китайского регулятора новинка значится под модельным номером PRS-A0. Ранее с такой же маркировкой устройство было замечено в Google Play Console. При взгляде на фотографии сразу становится заметно, что грядущий игровой смартфон бренда Black Shark отойдёт от привычно-необычного дизайна, которым обладали предыдущие устройства серии. На тыльной стороне аппарата расположена обычная, ничем непримечательная крышка без каких-либо дизайнерских изысков (если не считать логотип Black Shark), а также блок основной камеры. Опубликованные TENAA спецификации устройства подтверждают, что его основная камера состоит из четырёх модулей.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:49:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Американская авиакомпания United Airlines заказала 200 компактных электрических самолётов Archer</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032384</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032384/#60243679b4182ec50f245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032384/5483589345.jpg" length="130523" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Американская авиакомпания United Airlines присоединилась к другим компаниям, инвестирующим в Archer&nbsp;&mdash; стартап, который разрабатывает небольшие электрические самолёты&nbsp;с вертикальным взлётом и посадкой (eVTOL). Если Archer получит сертификат на допуск своего транспортного средства к полётам от Федерального управления гражданской авиации США, компания рассчитывает начать поставки самолётов в 2024 году. cnbc.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:44:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая статья: Обзор ультрабука ASUS ExpertBook B9 B9400CEA: когда 18 часов весят 1 килограмм</title>
			<link>https://3dnews.ru/1030283</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1030283/#6004561ab4182ee75197e7ab</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/01/17/1030283/00_logo.jpg" length="197298" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/01/17/1030283.jpg" border="0" height="85" width="120" />Компактная и лёгкая модель на платформе Intel Evo готова отработать со своим хозяином две смены без перерыва — и при этом все задачи выполнять без секундного промедления. А ещё она отлично выглядит и превосходно звучит			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:00:02 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ASUS</category>
		</item>
		<item>
			<title>Epic Games представила инструмент MetaHuman для создания реалистичных лиц прямо в браузере</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032383</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032383/#60242ca3b4182eeb58245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032383/7327478423874.jpg" length="195695" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Epic Games анонсировала новый программный инструмент, работающий в браузере на движке Unreal Engine. Он получил название MetaHuman Creator и позволяет создавать реалистичные человеческие лица с анимациями мимики, а также движения тела. В рамках презентации нового сервиса Epic опубликовала на YouTube пару видеороликов, демонстрирующих его возможности. theverge.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:26:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple выпустила macOS Big Sur 11.2.1, которая решает проблемы с зарядкой MacBook Pro</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032382</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032382/#6024260bb4182ece75245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032382/438958934.jpg" length="318121" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Apple выпустила для macOS Big Sur обновление с номером версии 11.2 на прошлой неделе, но установившие его пользователи, стали жаловаться на проблемы с зарядкой MacBook Pro 2016 и 2017 годов. Сегодня вышло обновление Big Sur 11.2.1, устраняющее недочёты версии 11.2. gizchina.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>Motorola готовит защищённые смартфоны, производить которые будет не Lenovo</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032381</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032381/#60241e9eb4182e8a4b245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032381/98324892.jpg" length="499539" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Не секрет, что все смартфоны, выпускаемые под брендом Motorola, производятся компанией Lenovo. Однако в скором времени это изменится. Сообщается, что в ближайшем будущем на рынке появятся защищённые смартфоны Motorola, которые будут изготавливаться Bullitt Group. gizmochina.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>На добычу биткоинов уходит больше электроэнергии, чем потребляет Аргентина</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032378</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032378/#602417cfb4182ef260245cee</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032378/203.jpg" length="316201" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Исследование Кембриджского университета показало, что ежегодно на майнинг популярной криптовалюты биткоин тратится больше электроэнергии, чем потребляет вся Аргентина. Добыча криптовалюты требует использования мощного оборудования, потребляющего много энергии. Специалисты считают, что в ближайшее время ситуация не изменится, если курс биткоина не упадёт. Исследователи подсчитали, что ежегодно на добычу биткоинов тратится примерно 121,36 тераватт-часов электроэнергии, что больше, чем потребляется в Аргентине (121 тераватт-часов) или Нидерландах (108,8 тераватт-часов). Уровень потребляемой майнерами энергии постепенно приближается к показателю Норвегии, где за год расходуется примерно 122 тераватт-часов энергии. &nbsp;&nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Первый коммерческий запуск Virgin Orbit осуществит для польской компании SatRevolution</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032371</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032371/#602405ccb4182e0259245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032371/1sat19-resized.jpg" length="179868" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Virgin Orbit сообщила о заключении первого коммерческого контракта на запуск спутников с помощью ракеты LauncherOne с борта модифицированного лайнера Boeing 747-400. Первый успешный запуск ракеты-носителя LauncherOne компании Virgin Orbit прошёл 18 января, в ходе которого компания подтвердила на практике способность выводить спутники на орбиту Земли. Пришла пора зарабатывать деньги. Пример кубсата SatRevolution. Источник изображения: innovationnewsnetwork.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Пользовали PlayStation 5 стали массово жаловаться на дрифт аналоговых стиков у контроллеров DualSense</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032370</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032370/#60240336b4182ef576245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032370/PS5_onpage_131.jpg" length="158453" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На форумах Reddit наблюдается растущее число жалоб от владельцев игровых приставок PlayStation 5, связанных с дрифтом аналоговых стиков у игровых контроллеров DualSense. Некоторые отмечают, что поломка возникла менее чем через две недели после покупки консоли. К слову, первые жалобы на данную проблему начали появляться ещё в декабре прошлого года. 	Дрифт приводит к тому, что аналоговые стики неправильно регистрируют движения игрока вследствие чего это приводит к самопроизвольному движению камеры в игре. Например, один из пользователей Reddit опубликовал видео, на котором показано, как камера в игре Destiny 2 вращается сама по себе, хотя игрок не трогает аналоговый стик для её поворота.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:18:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игровые консоли</category>
		</item>
		<item>
			<title>HP обновила ноутбуки Pavilion x360 — Tiger Lake и корпуса из переработанных материалов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032369</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032369/#6024027eb4182eee50245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032369/85934895.jpg" length="291959" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня HP представила несколько новых доступных ноутбуков семейства Pavilion, доступных в вариантах с 14- и 15-дюймовыми экранами. Как и следовало ожидать от устройств, представленных в 2021 году, они построены на базе процессоров Intel Tiger Lake и оборудованы модулями Wi-Fi 6. Кроме того, в новых ноутбуках используются безвредные для экологии материалы. neowin.net			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Поставки ноутбуков в четвёртом квартале 2020 года взлетели на 54 %, а хромбуки обогнали MacBook</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032367</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032367/#6023fba1b4182e1931245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032367/758378.jpg" length="244514" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Мировые поставки компьютеров резко выросли в прошлом году из-за массового перехода на дистанционное обучение и удалённую работу. Свежий отчёт Strategy Analytics сообщает, что эта тенденция сохранилась и в четвёртом квартале 2020 года. В нём говорится, что в конце года спрос на ноутбуки достиг высочайшего уровня. gizmochina.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Найден неординарный способ взлома Apple, Microsoft и других компаний — через репозитории с открытым ПО</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032365</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032365/#6023f786b4182e0259245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032365/genim.jpg" length="192911" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Исследователь в области безопасности Алекс Бирсан (Alex Birsan) нашёл серьёзную брешь в сервисах Microsoft, Netflix, Apple, Tesla и Uber. Проблема кроется в использовании программного обеспечения с открытым исходным кодом. Об этом сообщает 9to5Mac со ссылкой на портал Bleeping Computer. Источник изображения: Alex Birsan			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:51:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>В GOG началась распродажа We Love Games со скидками до 92 % — Cyberpunk 2077 впервые подешевела</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032372</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032372/#60240786b4182ef260245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032372/gogcom-1080.png" length="2254451" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Мы уже писали о распродажах, которые сегодня стартовали в PS Store и Ubisoft Store. Теперь к списку присоединился и магазин GOG с We Love Games (&laquo;Мы любим игры&raquo;). Скидки достигают 92 %, а сама акция закончится 15 февраля в 17:00 по московскому времени. &laquo;Гвоздь&raquo; распродажи &mdash; Cyberpunk 2077. ПК-версия свежей экшен-RPG от студии CD Projekt RED впервые получила скидку. При этом физические издания игры для консолей уже давно продавались в торговых сетях по сниженным ценам. Из других подешевевших хитов можно отметить Prey, Kingdom Come: Deliverance и The Evil Within 2.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:40:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Google будет платить британским издателям за новости для платформы News Showcase</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032364</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032364/#6023f653b4182e9136245ce9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032364/202.jpg" length="401029" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Google объявила о том, что запустит новостную платформу News Showcase в Великобритании. Это означает, что технологический гигант намерен платить местным издателям за контент, который будет распространяться через новый сервис. По сообщениям сетевых источников, Google подписала соглашение со 120 британскими изданиями, в том числе The Financial Times и Reuters. В рамках этих договорённостей американская компания будет выплачивать издателям лицензионные сборы за публикацию отрывков новостей, которые будут появляться в News Showcase. Согласно имеющимся данным, ежегодно на оплату лицензионных сборов Google будет тратить несколько миллионов долларов.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple вместе с TSMC тайно работают над прорывным микродисплеем для устройств дополненной реальности</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032306</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032306/#6023855fb4182e9f32245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032306/genim.jpg" length="389489" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Apple заключила контракт с тайваньским подрядчиком TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing) на разработку и производство передовых дисплеев Micro OLED, которые будут использоваться в грядущих устройствах дополненной реальности. Об этом сообщает CNET со ссылкой на японское издание Nikkei Asia. Источник изображения: Wcctech			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:21:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Продажу американского бизнеса TikTok отложили на неопределённый срок</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032361</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032361/#6023ed11b4182e8d4c245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032361/905940690546.jpg" length="217058" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								План США по принудительной продаже сервиса коротких видеороликов TikTok группе компаний, включающей Wallmart и Oracle, отложен на неопределённый срок. Осведомлённые лица заявляют, что это связано с проверкой новоизбранным президентом Байденом мер по устранению потенциальных угроз безопасности со стороны Китая, принятых администрацией Трампа. wsj.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:17:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Assassin's Creed Valhalla, Anno 1800 и другие игры со скидками до 80 %: в магазине Ubisoft началась новая распродажа</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032368</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032368/#6023fcbcb4182e851e245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032368/UbiNews-LunarSaleGeneral-Feb2021-en.jpg" length="520063" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Параллельно с PS Store, где началась распродажа &laquo;Хиты Японии&raquo;, подешевели игры в магазине Ubisoft. Издательство организовало акцию Lunar Sale, приуроченную к наступающему китайскому Новому году. Скидки продержатся до 21 февраля (точное время окончания не указано). Скидки в рамках распродажи достигают 80 %. Кроме того, цену товаров можно дополнительно снизить на 15 %, если при покупке ввести промокод LUNAR15 &mdash; это предложение действует только до 12 февраля. В рамках акции подешевели прошлогодние хиты Ubisoft: например, Assassin's Creed Valhalla и Immortals Fenyx Rising.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>ПК-версия Nioh 2 получила первый патч после недавних обещаний разработчиков</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032366</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032366/#6023f960b4182e6a60245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032366/01.jpg" length="900348" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Koei Tecmo и студия-разработчик Team Ninja на сайте сервиса цифровой дистрибуции Steam сообщили о выпуске обновления 1.25.1 для своего самурайского боевика Nioh 2.   Напомним, буквально на днях Koei Tecmo и Team Ninja пообещали исправить найденные в ПК-версии игры основные проблемы технического характера. Впрочем, сегодняшний патч &mdash; лишь первый шаг к выполнению намеченных планов.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Вскрылось, как злоумышленники воровали деньги из личных кабинетов пользователей Авито</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032360</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032360/#6023ec34b4182e7353245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032360/1.jpeg" length="574802" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Пользователь Avito обнаружил уязвимость в сервисе объявлений, которая позволяет мошенникам похищать деньги, выдавая себя за продавцов. Сервис идентифицировал злоумышленников как владельцев учётных записей из-за подмены номера телефона, после чего предоставлял им полный доступ к аккаунту. Из-за этого один из пользователей потерял 119 тысяч рублей. Владимир Астапкович, РИА &laquo;Новости&raquo;			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:23:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>В Chrome OS скоро можно будет транслировать экран с Android-устройств и более тесно их интегрировать</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032363</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032363/#6023f297b4182e442b245cfd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032363/894389534.jpg" length="192820" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Зеркалирование экрана позволяет транслировать содержимое экрана одного устройства на другое. Пользователи Windows-компьютеров могут использовать для этих целей приложение Your Phone. Сообщается, что в скором времени аналогичная функция появится и в Google Chrome OS. gizmochina.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>Представлен крошечный компьютер SolidRun CuBox-M на базе Android по цене $99</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032358</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032358/#6023ea3bb4182ee958245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032358/sr1.jpg" length="100253" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Команда SolidRun анонсировала необычный компьютер &mdash; устройство CuBox-M, на котором может использоваться операционная система Android или другая программная платформа на ядре Linux. Устройство заключено в корпус-куб с габаритами всего 50&nbsp;&times;&nbsp;50&nbsp;&times;&nbsp;50 мм. В основу положен процессор NXP i.MX8M с двумя или четырьмя вычислительными ядрами, тактовая частота которых может достигать 1,8 ГГц.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - barebone-системы, неттопы,  all-in-one PC,  медиацентры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Российские тропосферные станции «Гроза» обеспечат связью труднодоступные регионы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032357</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032357/#6023e5b7b4182ee051245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032357/rt1.jpg" length="89216" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Холдинг &laquo;Росэлектроника&raquo;, входящий в государственную корпорацию Ростех, планирует организовать серийное производство цифровых помехозащищённых станций тропосферной связи гражданского назначения &laquo;Гроза&raquo;. Новая система позволит обеспечить связью труднодоступные регионы, а также малонаселённые пункты на территории Российской Федерации.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:01:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - сети и коммуникации</category>
		</item>
		<item>
			<title>Realme готовит загадочный смартфон RMX3161 с поддержкой 5G</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032355</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032355/#6023e0a4b4182ea276245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032355/real0.jpg" length="387533" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Realme готовит расширение семейства смартфонов с поддержкой мобильной связи пятого поколения (5G). Информация об очередном аппарате появилась на сайте Китайского центра сертификации телекоммуникационного оборудования (TENAA). Reuters			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:51:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Китайская станция Тяньвэнь-1 успешно вышла на орбиту Марса</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032354</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032354/#6023de46b4182ee051245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032354/mars_china.jpg" length="162109" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Вчера на эллиптическую орбиту вокруг Марса вышла арабская межпланетная станция &laquo;Надежда&raquo;, а сегодня с разрывом меньше суток орбиты Марса достиг китайский зонд Тяньвэнь-1. Ещё через неделю к Красной планете приблизится американский зонд, но пока всё внимание приковано к китайской станции. Она в автоматическом режиме совершила сложный манёвр, от точности выполнения которого зависела судьба всей миссии. Китайская межпланетная станция Тяньвэнь-1 на пути к Марсу. Источник изображения: AP			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:44:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>SpaceX поможет NASA построить орбитальную станцию у Луны</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032353</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032353/#6023de36b4182ee051245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032353/Et2TIKhWQAM86xo.jpg" length="110012" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Аэрокосмическое агентство NASA выбрало компанию Space Exploration Technologies (SpaceX) в качестве подрядчика для запуска двух первых космических модулей, необходимых для строительства окололунной станции Gateway. Об этом агентство сообщило на своём сайте. Сумма контракта с компанией SpaceX составляет $331,8 млн. Будущая окололунная станция Gateway			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:35:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Градостроительный симулятор Cities: Skylines стал временно бесплатным в Steam</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032359</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032359/#6023ea96b4182ea276245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032359/cities-steam_feature.jpg" length="1915989" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Paradox Interactive решило привлечь дополнительное внимание к своему градостроительному симулятору Cities: Skylines. Компания сделала игру временно бесплатной в Steam. Любой желающий может скачать проект и развлекаться в нём до 15 февраля. Кроме того, в указанный период на Cities: Skylines действует скидка в размере 75 %. Базовую версию игры можно приобрести за 124 руб., а комплект со всеми дополнениями подешевел на 57 % и продаётся за 2235 руб.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:34:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Dark Souls III, Judgment и другие игры со скидками до 75 %: в PS Store началась распродажа «Хиты Японии»</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032356</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032356/#6023e136b4182ee958245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032356/playstation-big-in-japan-sale-april-2020.jpg" length="803349" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В PlayStation Store на регулярной основе проходят распродажи. Уже неделю в сервисе действует&nbsp;предложение&nbsp;под названием &laquo;Выбор критиков&raquo;, а теперь началась ещё акция. Она называется &laquo;Хиты Японии&raquo; и, как несложно догадаться, предлагает приобрести игры от разработчиков из Страны восходящего солнца. Скидки в рамках распродажи достигают 75 %, а продлится она до 25 февраля (точное время окончания не указано). В рамках акции подешевели некоторые знаменитые хиты прошлых лет, включая все части Dark Souls, Code Vein и Metal Gear Solid V: The Phantom Pain.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:32:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple придумала умные перчатки, которые позволят точно работать с объектами в дополненной реальности</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032351</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032351/#6023da9db4182e9136245cd8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032351/genim.jpg" length="213550" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В последнее время появляется всё больше и больше новостей, которые раскрывают разные функции грядущего семейства смарт-очков или гарнитур дополненной реальности Apple. Сегодня компания получила патент на специальные перчатки с магнитным отслеживанием. Источник изображения: Appleinsider			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Россия построила все ракеты для запусков интернет-спутников OneWeb</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032349</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032349/#6023d7d2b4182e7353245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032349/ow1.jpg" length="351870" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ракетно-космический центр (РКЦ) &laquo;Прогресс&raquo;, входящий в государственную корпорацию Роскосмос, готов обеспечить все запуски спутников OneWeb, предназначенных для предоставления высокоскоростного доступа в интернет.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:47:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - на острие науки</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft залатала более полусотни «дыр» в своих продуктах</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032352</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032352/#6023dd15b4182e154c245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032352/201.png" length="45211" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Компания Microsoft начала распространение ежемесячного патча безопасности в рамках программы Patch Tuesday. В этом месяце разработчики исправили 56 уязвимостей в разных продуктах Microsoft, в том числе уязвимость нулевого дня в операционной системе Windows, которая использовалась злоумышленниками на практике. Что касается уязвимости нулевого дня, то она классифицируется как повышение привилегий в Win32k и отслеживается под идентификатором CVE-2021-1732. Согласно имеющимся данным, она эксплуатировалась хакерской группировкой Bitter, которая ранее осуществила серию атак на разные организации в Китае и Пакистане. По данным компании DBAPPSecurity, работающей в сфере информационной безопасности, злоумышленники подготовили эксплойт для использования этой уязвимости в мае прошлого года. Предполагается, что он разрабатывался для 64-битных версий Windows 10 (1909), но тесты показали, что эксплойт работает и 64-битных версиях Windows 10 20H2.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:44:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Владелец Tinder купил корейского разработчика видеосервисов Hyperconnect за $1,7 млрд</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032350</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032350/#6023d98fb4182e7353245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032350/1.jpg" length="826956" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Корпорация Match Group, владеющая Tinder, объявила о покупке корейской компании Hyperconnect, которая занимается разработкой видеосервисов. Сумма сделки составила $1,7 миллиарда. Это крупнейшее приобретение в истории Match Group. Dallas Morning News			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:36:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Майнер из России приобрёл 14 грузовиков оборудования для добычи биткоина</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032347</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032347/#6023cfcbb4182e9136245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032347/81ZKOGHf0aL._AC_SX466_.jpg" length="133594" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня стало известно, что на территорию Российской Федерации доставлена огромная партия оборудования для майнинга: устройства ввезены на 14 длинномерных грузовиках. Как сообщает газета &laquo;Коммерсантъ&raquo;, закупка была осуществлена в декабре прошлого года и сразу же на закупленном оборудовании стали добывать криптовалюту. Имена заказчиков, а также производителей оборудования не уточняется. Известно лишь, что на новом оборудовании развернули дата-центр в Братске (Иркутская область).			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:21:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - видеокарты</category>
		</item>
		<item>
			<title>В 2021 году Hisense начнёт выпуск лазерных телевизоров TriChroma</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032188</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032188/#6021b3aab4182eb603245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032188/2.jpg" length="169528" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Hisense планирует выпустить в этом году широкий ассортимент лазерных телевизоров TriChroma с диагональю экрана от 75 до 100 дюймов. Технология отображения, которая используется в новой серии лазерных телевизоров TriChroma, объединяет в себе и управляет работой нескольких отдельных лазеров, чтобы обеспечить воспроизведение максимально чистого цвета. Так, например, благодаря её применению на 128 % повышается диапазон цветов RGB и на 20 % увеличивается яркость на пиксельном уровне, обеспечивая изображение с яркостью 430 кд/м2, которое недоступно для телевизоров на базе традиционных технологий.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мониторы, проекторы, ТВ-тюнеры, телевизоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Грядущий Xiaomi Mi 10 5G на базе Qualcomm 870 прошёл сертификацию в Китае и показался на фото</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032343</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032343/#6023c544b4182e4a3a245cee</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032343/mi0.jpg" length="204466" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В базе данных Китайского центра сертификации телекоммуникационного оборудования (TENAA) появилась информация о новом смартфоне Xiaomi: аппарат фигурирует под кодовым обозначением M2102J2SC. Reuters			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:39:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Spotify тестирует новую функцию Live Lyrics в своём приложении</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032344</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032344/#6023c545b4182eea45245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032344/genim.jpg" length="226482" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Шведский сервис потокового воспроизведения музыки Spotify продолжает тестировать функцию текстов Live Lyrics в своём приложении. Об этом сообщают некоторые пользователи из США, которые получили доступ к тестированию. После первых сообщений об этом, Spotify официально заявила зарубежным СМИ, что в настоящее время тестирует Live Lyrics на ограниченном круге пользователей из США. Однако в Spotify ничего не сообщили по поводу того, появится ли эта функция у всех пользователей. Вот перевод полного текста письма компании,&nbsp;отправленного в издание Engadget:			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ПО для мобильных устройств</category>
		</item>
		<item>
			<title>«Прорывную» игру по «Звёздным войнам» от Ubisoft придётся подождать — разработка только началась</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032341</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032341/#6023c401b4182e0474245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032341/210115_starwarsproject_massive_website_1920x1080-1200x740_result.jpg" length="206892" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В январе Lucasfilm Games&nbsp;заключила&nbsp;соглашение с Ubisoft на разработку игры с открытым миром во вселенной &laquo;Звёздных войн&raquo;. Как выяснилось, её релиз состоится нескоро. О том, что производство находится на ранней стадии, руководитель французской компании Ив Гиймо (Yves Guillemot) уточнил&nbsp;в ходе последней встречи с инвесторами.   Star Wars Jedi: Fallen Order			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:32:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Мощные игровые видеокарты на Intel Xe-HPG получат поддержку технологии Mesh Shading</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032342</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032342/#6023c46cb4182e195c245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032342/Intel-XE-HPG-Slide.jpg" length="217467" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Intel приступила к активной фазе тестирования игровой архитектуры Xe-HPG. Ранее производитель подтвердил, что в Xe-HPG воплощены все достоинства и преимущества, которыми обладают архитектуры Xe-LP (производительность графики), Xe-HP (масштабируемость) и Xe-HPC (вычислительная мощность). Главный архитектор графики Intel Раджа Кодури (Raja Koduri) поделился новостью о том, что архитектура Xe-HPG получит поддержку технологии Mesh Shading, представленную вместе с графическими процессорами NVIDIA Turing в 2018 году.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:25:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - разработка и производство электроники</category>
		</item>
		<item>
			<title>Digital Foundry: обновление The Division 2 для некстгена впечатляет, но на PS5 есть проблемы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032337</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032337/#6023bc66b4182e9647245ce8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032337/00.jpg" length="423346" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Обновление Tom Clancy&rsquo;s The Division 2 описать довольно просто, да и результаты должны быть ожидаемы: вместо ограничения в 30 кадров/с новые консоли исполняют игру со скоростью 60 кадров/с при небольших изменениях в остальном. Согласно тестам цифровой лаборатории Eurogamer, именно это получили владельцы Xbox Series X, но вот в сборке PS5 отсутствуют важные графические эффекты, которые были не только на консолях Xbox, но и на PS4 Pro. Да, игра теперь исполняется со скоростью 60 кадров/с, что делает её намного более плавной и реалистичной. Есть и улучшения с точки зрения загрузки, а Xbox Series S и X способны предложить более качественную фильтрацию текстур. Что касается разрешения, The Division 2 использует отличный метод временно́й реконструкции, так что фактическое количество пикселей посчитать сложно. Согласно оценкам Eurogamer, динамическое разрешение присутствует во всех системах, а сам параметр варьируется в диапазоне 900p&ndash;1080p на Xbox Series S и 1800p&ndash;2160p на Series X. На Sony PlayStation 5 диапазон куда шире &mdash; примерно от 1080p в самых сложных сценах до 1890p.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:24:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Представлена игровая клавиатура EVGA Z15 на механических переключателях Kailh</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032339</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032339/#6023bdf7b4182e634a245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032339/ev1.jpg" length="248983" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания EVGA анонсировала клавиатуру игрового уровня Z15, приобрести которую можно будет по ориентировочной цене 130 долларов США. Новинка располагает яркой многоцветной подсветкой RGB с возможностью индивидуальной настройки кнопок. Решение относится к механическому типу. Покупатели смогут выбирать между модификациями с переключателями Kailh Speed Silver Linear и Kailh Speed Bronze Clicky. Их заявленный срок службы достигает 70 млн срабатываний.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - манипуляторы, устройства ввода графики</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple и Prepear урегулировали вопрос об использовании логотипа в виде груши</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032340</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032340/#6023c0c3b4182e195c245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032340/1.jpg" length="55950" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Apple урегулировала конфликт с разработчиками кулинарного приложения Prepear, использующего логотип в виде груши. Об этом пишет The Verge. IT-гигант разрешил использовать символ фрукта, но потребовал внести в него незначительные изменения. The Verge			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:47:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple Watch способны диагностировать COVID-19 за неделю до ПЦР-теста, показало исследование</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032338</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032338/#6023bd62b4182e156d245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032338/mount-sinai-covid-apple-watch-study.jpg" length="139469" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Согласно новому исследованию Warrior Watch Study, проведенному сетью нью-йоркских больниц Mount Sinai, носимые устройства, в частности Apple Watch, может эффективно предсказать заболевание коронавирусом COVID-19 за неделю до того, как его можно будет выявить методом ПЦР на основе исследования мазка&nbsp;из полости носа. В исследовании, длившемся с апреля по сентябрь, участвовало &laquo;несколько сотен медицинских работников&raquo; Mount Sinai. От участников требовалось установить приложение для Apple Watch и iPhone, которое использовалось для мониторинга и сбора данных о состоянии здоровья. Также участники ежедневно заполняли опросник, в котором указывали данные о своих потенциальных симптомах COVID-19 и других факторах, включая стресс.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:30:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - носимая электроника</category>
		</item>
		<item>
			<title>Установка бета-версии macOS Big Sur 11.3 приводит к появлению проблем</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032334</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032334/#6023b32bb4182e195c245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032334/200.jpg" length="263661" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В ноябре прошлого года Apple представила операционную систему macOS 11 Big Sur, и с тех пор для неё было выпущено несколько обновлений. В настоящее время пользователям доступна бета-версия Big Sur 11.3, установка которой, как оказалось, может приводить к появлению серьёзных проблем. По сообщениям сетевых источников, в некоторых случаях при установке бета-версии macOS Big Sur 11.3 компьютер может зависать на неопределённый срок. При этом в случае запуска интерфейса восстановления системы появляется сообщение &laquo;Отсутствует загрузочный диск&raquo;. &nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:19:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Aerocool представила блок питания Lux RGB 850M с частично модульной системой кабелей и подсветкой</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032336</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032336/#6023b7a3b4182e0474245cd8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032336/ae1.jpg" length="222854" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Aerocool анонсировала блок питания Lux RGB 850M, предназначенный для использования в настольных компьютерах игрового уровня с адресуемой подсветкой. Новинка имеет сертификацию 80 Plus Bronze: заявленная эффективность составляет не менее 88&nbsp;%. Мощность равна 850 Вт, что позволяет применять изделие в довольно высокопроизводительных компьютерах.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:12:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - блоки питания, адаптеры, источники питания</category>
		</item>
		<item>
			<title>В 2020 году доходы облачных сервисов для хранения данных сократились в России на 9 %</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032332</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032332/#6023b283b4182e184a245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032332/genim.jpg" length="364540" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издание &laquo;КоммерсантЪ&raquo; со ссылкой на аналитическое агентство TelecomDaily рассказало о снижении в 2020 году доходов в потребительском сегменте облачного хранения данных на 9 %, при этом количество новых пользователей выросло на 13 %. Лидерами по выручке остались &laquo;Яндекс&raquo;, Apple и Mail.ru Group. За 2020 год владельцы подобных сервисов суммарно заработали 8,9 млрд рублей. Наибольшую долю в 30 % от этой суммы принёс &laquo;Яндекс.Диск&raquo; (в 2019 году доля составляла 31 %), iCloud от Apple &mdash; 23,4 % (в 2019 &mdash; 26,3 %), &laquo;Облако Mail.ru&raquo; &mdash; 17,6 % (в 2019 &mdash; 15,7 %). За тройкой лидеров идёт &laquo;Google Диск&raquo; &mdash; 7,8 % (в 2019 &mdash; 8,2 %), Dropbox &mdash; 13,9 % (в 2019 &mdash; 9,3 %). Остальные сервисы в сумме имеют долю 7,3 %, хотя в 2019 году этот показатель составлял 9,5 %.&nbsp;Исходя из цифр выше, рост в 2020 году показали только Mail.ru и Dropbox. По словам руководителя &laquo;Облака Mail.ru&raquo; Кирилла Игнатькова, в начале самоизоляции рост новых пользователей сервиса составил 30 %. По его мнению, интерес к облачным хранилищам растёт благодаря возросшему качеству съёмки на смартфонах последних поколений. Конкретные показатели доходов в компании не раскрывают. Суммарный приток новых пользователей, как упоминалось выше, составил 13 %. Специалисты Telecom Daily связывают это с тем, что большинство из пользователей пользуются базовым объёмом пространства, которое сервисы предоставляют бесплатно.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Corsair заявила, что страдает от дефицита, но боится обвала спроса после пандемии</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032335</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032335/#6023b796b4182e5150245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032335/corsair_01.jpg" length="188029" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Спрос на игровые платформы и аксессуары в период вынужденной самоизоляции резко вырос, поэтому компания Corsair сообщила о превышении выручкой ($556,3 млн) прогнозов аналитиков, а также назвала ожидаемую величину выручки на весь год &mdash; от 1,8 до 1,95 млрд долларов США. Если сейчас Corsair страдает от дефицита чипов, то во втором полугодии компания ожидает падения спроса. Источник изображения: Corsair			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - манипуляторы, устройства ввода графики</category>
		</item>
		<item>
			<title>Во Флориде хакеры пытались отравить систему водоснабжения, воспользовавшись дырой в кибербезопасности</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032333</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032333/#6023b292b4182e0474245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032333/01.jpg" length="138117" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В Олдсмаре (штат Флорида) в пятницу произошла попытка совершить одну из самых опасных атак на системы кибербезопасности &mdash; хакеры пытались отравить систему водоснабжения. О гипотетической возможности подобного вида нарушений эксперты предупреждали годами. Недавний взлом, по словам специалистов, выступил ярким примером уязвимости кибербезопасности в области водоснабжения, одной из ключевых систем инфраструктуры США. zdnet.com			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Представлены доступные NVMe-накопители PNY CS1030 ёмкостью от 256 Гбайт до 2 Тбайт</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032330</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032330/#6023ae52b4182e195c245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032330/pny1.jpg" length="418686" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания PNY Technologies анонсировала твердотельные накопители серии CS1030, подходящие для использования в настольных и портативных компьютерах. Изделия выполнены в формате M.2 2280 с габаритами 22&nbsp;×&nbsp;80 мм. Новинки базируются на микрочипах флеш-памяти 3D Flash NAND. Задействован интерфейс PCIe 3.0 x4 (спецификация NVMe 1.3), благодаря ему обеспечиваются высокие скоростные характеристики.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:55:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: римские легионеры, покрытые кровью врагов, в первом тизере We are Legion: Rome</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032331</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032331/#6023b0e8b4182eea45245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032331/sasd.jpg" length="1402877" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Студия Titanite Games и издательство Gaming Factory опубликовали первый тизер приключенческого экшена с элементами RPG We are Legion: Rome. Короткий ролик задаёт настроение будущей игры. Начинается видео с того, что раненый варвар ползёт по земле и через мгновение умирает от клинка легионера. Затем камера медленно облетает модель римского солдата, который облачён в соответствующую броню и держит в руках знамя. Следующие несколько кадров показывают лицо воина (которое, кстати, очень слабо анимировано) и группу легионеров, у ног которых лежат тела врагов.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Пандемия и Huawei стали главными причинами роста спроса на чипы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032328</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032328/#6023a9a6b4182e184a245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032328/01.jpg" length="432420" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Пандемия коронавируса и переход на удалённую работу и учёбу в 2020 году вызвали резкий рост спроса на компьютеры и гаджеты. Это, в свою очередь, привело к увеличению заказов на полупроводниковые компоненты, сообщает аналитическое агентство Gartner. Общий объём рынка чипов вырос на 7,3&nbsp;% и составил $449,8 млрд. Однако партнёрам некоторых компаний пришлось наращивать поставки на 20&nbsp;% и более. Лидером по росту объёмов заказов оказалась Xiaomi &mdash; на закупку чипов в 2020 году она потратила на 26&nbsp;% больше, чем годом ранее. Этому в первую очередь способствовали удачно вписавшаяся в пандемические реалии модель онлайн-продаж и ослабление конкуренции с Huawei на рынке смартфонов из-за санкций США в отношении последней. Кроме того, 2020 год оказался успешным для компании в сегментах Интернета вещей, смарт-телевизоров, носимой электроники и &laquo;умной&raquo; бытовой техники. Тем не менее, её доля в общемировых закупках составляет пока лишь 2&nbsp;%.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:44:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - финансовые новости и аналитика</category>
		</item>
		<item>
			<title>Первые последствия взлома CDPR: в Сети появился исходный код «Гвинта»</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032325</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032325/#6023a67ab4182ec353245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032325/aafvaf.png" length="94142" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Вчера, 9 февраля, CD Projekt RED рассказала, что её взломали. Хакеры получили доступ ко многим важным данным, включая исходный код игр. Польская студия подала заявление в правоохранительные органы и отказалась сотрудничать со злоумышленниками. И, судя по всему, они начали сливать украденные данные в Сеть. Первая утечка&nbsp;&mdash; исходный код карточной коллекционной игры &laquo;Гвинт&raquo;. Его опубликовал на форуме Raid Forums пользователь под псевдонимом poppy9. А параллельно человек под ником MADDG пытался продать те же данные за $500. На текущий момент ссылка на скачивание файлов с файлообменника MEGA не работает. Видимо, ресурс закрыл доступ к загрузке исходного кода &laquo;Гвинта&raquo;. Возможно, к нему обратилась CDPR или же возникли какие-то проблемы с нарушением правил. Тем не менее, poppy9 сделал скриншот с демонстрацией папок и файлов, которые он опубликовал в Сети.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:37:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ubisoft не станет переносить Rainbow Six Quarantine ещё раз, но задумалась о смене названия игры</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032329</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032329/#6023ab0bb4182e1278245cd8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032329/01.jpg" length="1147183" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Гендиректор Ubisoft Ив Гиймо (Yves Guillemot) и финансовый директор Фредерик Дуге (Frederick Duguet) в рамках недавнего финансового отчёта прокомментировали планы компании на Rainbow Six Quarantine.   Напомним, релиз кооперативного шутера ожидался ещё в начале 2020-го, однако с момента анонса игру переносили дважды: сначала на текущий финансовый год (до апреля 2021-го), а затем на первую половину следующего (до октября 2021-го).			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:34:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Создание российской сверхтяжёлой ракеты «Енисей» приостановлено</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032327</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032327/#6023a7cbb4182e9647245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032327/rock1.jpg" length="224523" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В России приостановлена разработка перспективной ракеты-носителя сверхтяжёлого класса. Об этом сообщает &laquo;РИА Новости&raquo;, ссылаясь на заявления Дмитрия Баранова, генерального директора Ракетно-космического центра &laquo;Прогресс&raquo; (входит в государственную корпорацию Роскосмос). Фотографии Роскосмоса			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - на острие науки</category>
		</item>
		<item>
			<title>В Photoshop, Illustrator и Fresco появилась возможность совместной работы над файлами в облаке</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032324</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032324/#6023a26db4182e6d28245ce8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032324/1.jpg" length="68788" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Adobe выпустила обновление для Photoshop, Illustrator и Fresco, которое обеспечивает совместную работу над документами во всех трёх приложениях Creative Suite с помощью новой функции &laquo;Приглашение к редактированию&raquo; (Invite to Edit). Это, как утверждает компания, позволит сэкономить уйму времени командам, работающим над совместными проектами.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:52:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>В отчёте за IV квартал Twitter похвасталась отличными показателями, несмотря на скандалы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032320</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032320/#60239ec5b4182ed439245ce9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032320/00.jpg" length="112037" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Акции Twitter немного выросли после закрытия торгов во вторник после того, как компания сообщила результаты финансовой деятельности за IV квартал: показатели превзошли ожидания Уолл-стрит как в отношении выручки, так и прибыли. Впрочем, социальная сеть не оправдала ожиданий аналитиков по росту количества пользователей. David Becker | Getty Images News | Getty Images			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Власти Китая вынесли Tesla предупреждение из-за многочисленных жалоб на качество электромобилей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032326</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032326/#6023a7bab4182e634a245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032326/china_model_y.jpg" length="260001" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Электромобильная компания Илона Маска была обласкана в Китае как нигде. Льготная аренда земли под завод, кредиты под низкие проценты, разрешение работать самостоятельно без регистрации совместного предприятия и другие бонусы компания Tesla получила и использовала на все сто процентов. Вот только ответной заботы китайские автолюбители не получили. Поток жалоб на брак и нежелание компании реагировать на него вынудили регулятора принять меры. Электромобиль Tesla Model Y в одном из салонов в Китае. Источник изображения: AP			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Konami решила обновить «процесс соглашения» в играх Metal Gear, начиная с Ground Zeroes</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032323</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032323/#6023a179b4182efc13245cec</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032323/01.jpg" length="461624" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Портал GameInfinitus обратил внимание, что Konami практически одновременно выпустила обновления Metal Gear Solid V: Ground Zeroes, Metal Gear Solid V: The Phantom Pain и Metal Gear Survive для ПК и консолей.   Патчи различаются по размеру &mdash; в случае с Metal Gear Solid V: The Phantom Pain объём загрузки варьируется от 200 Мбайт до 3,5 Гбайт в зависимости от целевой платформы, &mdash; однако имеют одно и то же предназначение.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:45:03 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>MSI представила гарнитуру Immerse GH20, которая подойдёт для ПК, игровых консолей и смартфонов</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032322</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032322/#6023a02fb4182e003d245cf2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032322/msi1.jpg" length="239824" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания MSI выпустила универсальную гарнитуру Immerse GH20: наушники накладного типа оборудованы 40-миллиметровыми излучателями с неодимовыми магнитами, обеспечивающими высокое качество звука. Новинка использует проводное подключение к источнику сигнала при помощи стандартного 3,5-миллиметрового штекера. Благодаря этому применять гарнитуру можно с персональными компьютерами, мобильными гаджетами (смартфонами и планшетами), а также игровыми консолями, в частности, с приставками Xbox Series X, PlayStation 5 и Nintendo Switch.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>QNAP готовит NAS TS-473A, TS-673A и TS-873A с портами 2.5GbE</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032302</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032302/#60237845b4182e003d245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032302/qnap1.jpg" length="136760" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания QNAP до конца текущего квартала выпустит сетевые хранилища данных семейства TS-х73A: в частности, говорится о подготовке устройств TS-473A, TS-673A и TS-873A, выполненных в настольном форм-факторе. Решения могут применяться в сфере малого и среднего бизнеса. В основу изделий, по данным NASCompares, положена аппаратная платформа AMD. Говорится об использовании процессора Ryzen Embedded V1500B с четырьмя вычислительными ядрами с тактовой частотой до 2,2 ГГц.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:40:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости</category>
		</item>
		<item>
			<title>Совместное предприятие «Сбера» и Cognitive Technologies приостановило разработку беспилотных автомобилей — их время ещё не пришло</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032319</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032319/#60239be0b4182eb866245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032319/199.jpg" length="351529" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что разработка систем автономного управления для транспортных средств больше не является приоритетом для компании Cognitive Pilot, которая является совместным предприятием &laquo;Сбера&raquo; и Cognitive Technologies. Об этом пишут &laquo;Ведомости&raquo; со ссылкой на представителя компании. Такое решение было принято из-за отсутствия в России и других странах законов и подзаконных актов, которые регламентируют перемещение беспилотных транспортных средств по дорогам.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ubisoft организовала раздачу Assassin’s Creed Chronicles: China в честь китайского Нового года</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032321</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032321/#60239effb4182ed17c245cf3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032321/dsc.jpg" length="1488735" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Ubisoft решило отметить наступающий китайский Новый год. Компания организовала раздачу ПК-версии Assassin&rsquo;s Creed Chronicles: China для всех желающих. Проект можно забрать по этой ссылке или в сервисе Ubisoft Connect. Акция продлится до 16 февраля 17:00 по московскому времени. Assassin&rsquo;s Creed Chronicles: China&nbsp;&mdash; это псевдотрёхмерный платформер, который демонстрирует Китай образца 1526 года, когда началось падение династии Мин. Игроки перевоплотятся в главную героиню по имени Шао Цзюнь, которая осталась последним ассасином в стране. После обучения у легендарного Эцио Аудиторе она решила вернуться на родину, отомстить всем, кто виновен в гибели братства и возродить его.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:26:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Вперёд, в Китай: Tencent приобрела миноритарный пакет акций Bohemia Interactive</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032314</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032314/#602392dfb4182e6d28245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032314/00.jpg" length="286498" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Tencent приобрела миноритарный пакет акций разработчика DayZ и Vigor &mdash; чешской студии Bohemia Interactive. В официальном заявлении относительно сделки сообщается, что компания останется независимой и сохранит существующую команду управленцев. DayZ Livonia			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:23:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung Heavy продемонстрирует систему дистанционного управления большим судном</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032318</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032318/#6023995ab4182eb866245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032318/samsung_navy.jpg" length="160749" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Samsung Heavy Industries заявила сегодня, что в августе этого года продемонстрирует возможность удалённой автономной навигации большого корабля. Ранее компания показала работу автономной дистанционной системы управления судном водоизмещением 300 т. В новом эксперименте удалённый оператор будет управлять судном водоизмещением 9200 т. Это примерно соответствует современному эсминцу длиной 150 метров. Система Samsung по удалённой навигации автономными судами. Источник изображения: Samsung / Yonhap			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - сети и коммуникации</category>
		</item>
		<item>
			<title>Производитель электромобилей Rivian планирует осенью выпустить акции на $50 млрд</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032316</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032316/#60239833b4182e4c22245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032316/amazon_01.jpg" length="221892" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Американская компания Rivian Automotive намеревается начать поставки серийных пикапов R1T на электротяге в июне этого года, а уже к августу предложить клиентам электрический кроссовер R1S. Как сообщают осведомлённые источники, в сентябре может состояться публичное размещение акций Rivian, в ходе которого компания рассчитывает выручить $50 млрд. Источник изображения: Bloomberg			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Минимальные системные требования Crash Bandicoot 4: It’s About Time оказались на уровне сборника N. Sane Trilogy</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032313</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032313/#60239277b4182ed439245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032313/01.jpg" length="1547412" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Вслед за вчерашним анонсом ПК-версии&nbsp;олдскульного платформера&nbsp;Crash Bandicoot 4: It&rsquo;s About Time издательство Activision и студия-разработчик Toys for Bob представили системные требования игры.   Информация о технических &laquo;аппетитах&raquo; Crash Bandicoot 4: It&rsquo;s About Time была обнародована на странице с предварительным заказом проекта в сервисе цифровой дистрибуции Battle.net.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:09:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Acer представила новый 27-дюймовый монитор формата WQHD для повседневной работы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032312</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032312/#602391f0b4182ed17c245ce8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032312/acer1.jpg" length="450311" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Acer расширила ассортимент мониторов, анонсировав модель B277Ubmiipprzfx на матрице IPS размером 27 дюймов по диагонали. Новинка предназначена для повседневной работы и просмотра мультимедийных материалов. Панель соответствует формату WQHD: разрешение составляет 2560&nbsp;&times;&nbsp;1440 пикселей, соотношение сторон &mdash; 16:9. Обеспечивается 100-процентный охват цветового пространства sRGB.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мониторы, проекторы, ТВ-тюнеры, телевизоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Желание сотрудничать с Apple по выпуску электромобиля выразила Nissan</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032315</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032315/#60239397b4182ed95e245ce8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032315/40232-77413-210209-IMx-xl.jpg" length="198172" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Nissan готова к сотрудничеству с Apple в разработке автономного автомобиля Apple Car. Об этом сообщил генеральный директор Nissan Макото Учида (Makoto Uchida) в ходе телефонной конференции, посвящённой итогам работы за квартал. По мере того, как технологии модифицируют автомобильную промышленность, &laquo;нам необходимо выступать с новыми инициативами&raquo; и &laquo;работать с компаниями, которые обладают знаниями и опытом, на основе партнёрства и сотрудничества&raquo;, заявил Учида, отвечая на вопрос о возможности партнёрства с Apple после того, как стало известно о прекращении её переговоров с Hyundai.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Hyundai показала концепт робота-доставщика Tiger X-1, который умеет и ездить, и ходить</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032311</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032311/#60238ff6b4182ed17c245ce5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032311/1.jpg" length="355386" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Hyundai презентовала концепт робота-доставщика Tiger X-1. Его уникальность состоит в том, что он может не только ездить, но и переключаться на ходьбу для преодоления различных препятствий. Разработка предназначена для автономной работы в экстремальных условиях, например, даже на Луне. CNET News			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 11:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мир роботехники</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi представит доступные смартфоны Redmi Note 10 в марте. Им приписывают 120-Гц экраны</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032310</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032310/#60238f6eb4182edb79245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032310/genim.jpg" length="255722" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня управляющий директор индийского подразделения Xiaomi вместе с вице-президентом компании анонсировали выход нового семейства бюджетных смартфонов Redmi Note 10 в марте этого года. Об этом передаёт Gizmochina. Источник изображения: ProstoMOB			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 11:25:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>В Китае выпустили операционную систему для квантовых компьютеров, которая повысит эффективность вычислений</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032309</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032309/#60238d2db4182e4c22245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032309/china_q.jpg" length="432209" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Как сообщает издание Xinhua, стартап из Хэфэя в лице компании Origin Quantum представил разработанную в стране операционную систему для квантовых компьютеров. Квантовая ОС получила название Origin Pilot и продемонстрировала способность &laquo;в несколько раз&raquo; повысить эффективность квантовых вычислений. Источник изображения: Brian Wang / SCMP			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 11:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>OnePlus предложила поместить фронтальную камеру смартфона в ультратонкую рамку над дисплеем</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032308</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032308/#602388b1b4182efc13245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032308/one1.jpg" length="127063" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания OnePlus рассматривает возможность создания смартфона с необычным исполнением фронтальной камеры. Описание устройства появилось на сайте Всемирной организации интеллектуальной собственности (World Intellectual Property Organization, WIPO). OnePlus предлагает отказаться от использования отверстия или выреза в дисплее. Вместо этого селфи-блок предлагается установить на очень узкой рамке над дисплеем.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 11:09:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Слухи: Sony начала переводить анонсирующий трейлер «мягкого» перезапуска Silent Hill на разные языки</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032307</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032307/#6023860fb4182efc13245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032307/01.jpg" length="594796" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Проверенный инсайдер Dusk Golem (он же AestheticGamer) на форуме ResetEra поделился имеющейся информацией насчёт закулисных подробностей до сих пор не анонсированного &laquo;мягкого&raquo; перезапуска Silent Hill.   Напомним, слухи о возвращении Silent Hill усилиями якобы Sony Interactive Entertainment настойчиво распространялись на протяжении 2020 года, однако обещанного анонса как не было, так и нет.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi представит 25 февраля ноутбук RedmiBook Pro с металлическим корпусом и чипом Tiger Lake-H35</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032305</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032305/#60238265b4182e9f32245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032305/redmi1.jpg" length="226266" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайская компания Xiaomi опубликовала серию тизер-изображений, предвосхищающих анонс портативного компьютера нового поколения RedmiBook Pro: ноутбук дебютирует до конца текущего месяца &mdash; 25 февраля. Известно, что новинка получит процессор Intel Core одиннадцатого поколения. В частности, говорится об использовании чипа Core i7 семейства Tiger Lake-H35. В состав графической подсистемы войдёт ускоритель GeForce MX450.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:27:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ноутбуки и нетбуки</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple бесплатно заменит аккумулятор в MacBook Pro 2016 и 2017 года, если они перестали заряжаться</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032304</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032304/#60237c2fb4182edb79245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032304/genim.jpg" length="308356" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Если вы пользователь MacBook Pro и ваш компьютер отказывается заряжаться выше 1 %, теперь вы можете бесплатно заменить аккумулятор ноутбука. Сегодня Apple объявила о начале программы по замене батарей в ноутбуках MacBook Pro, вышедших в 2016 и 2017 году. Ранее мы уже сообщали об этой ошибке, и, как выясняется, она имеет программно-аппаратный характер. Для её исправления компания Apple выпустила дополнительные обновления macOS Big Sur 11.2.1 и даже macOS Catalina 10.15.7, которые должны исправить эту проблему. Тем не менее, если при подключении ноутбука к блоку питания операционная система всё равно выдаёт сообщение с рекомендацией посетить сервисный центр, можно смело идти в любой авторизованный сервис и починить там MacBook Pro совершенно бесплатно. При возникновении подобных проблем, рекомендуется предварительно позвонить на горячую линию поддержки Apple и сообщить об ошибке, там же подскажут ближайшие адреса авторизованных сервисных центров.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Honda и Nissan надеются, что дефицит чипов закончится к концу этого полугодия</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032303</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032303/#60237b78b4182e3d38245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032303/nissan_01.jpg" length="265006" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Японские компании Honda Motor и Nissan Motor отчитались о результатах третьего фискального квартала, пожаловавшись на дефицит чипов, но отметили рост спроса на автомобили, который позволяет улучшить прогноз на весь фискальный год. Победить дефицит чипов отрасли удастся, по их оценкам, уже в мае или июне текущего года. Источник изображения: Getty Images			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Подготовка к пускам в феврале корабля «Прогресс МС-16» и аппарата «Арктика-М» перешла в последние стадии</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032301</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032301/#60237469b4182ec41a245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032301/00.jpg" length="2320634" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Уже 15 февраля должен состояться запуск грузового транспортного корабля &laquo;Прогресса МС-16&raquo;. Он придёт на смену &laquo;Прогресса МС-15&raquo;, который уже покинул МКС и сгорел в атмосфере. 9 февраля 2021 года корабль прошёл авторский осмотр, после чего был выполнен комплекс технологических операций по накатке головного обтекателя в рамках подготовки к пуску. Фотография разрушения в атмосфере &laquo;Прогресса МС-15&raquo;, сделанная космонавтом JAXA Соити Ногути (Twitter)			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:58:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - фото, видео, фраза дня</category>
		</item>
		<item>
			<title>Запуск очередного ДЗЗ-спутника «Ресурс-П» отложили на год</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032299</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032299/#60236fbdb4182ed17c245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032299/rp1.jpg" length="532850" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Вывод на орбиту российского космического аппарата &laquo;Ресурс-П&raquo; в очередной раз откладывается. Об этом сообщает &laquo;РИА Новости&raquo;, ссылаясь на информацию, полученную от осведомлённого источника в ракетно-космической отрасли. Фотографии Роскосмоса			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:46:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - на острие науки</category>
		</item>
		<item>
			<title>Versus Evil сложила руки: Switch-версия Pillars of Eternity перестанет получать обновления</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032300</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032300/#6023724eb4182e9f32245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032300/01.jpg" length="1487637" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Versus Evil в своём официальном микроблоге опубликовало заявление на тему будущих обновлений Switch-версии олдскульной ролевой игры Pillars of Eternity от студии Obsidian Entertainment.   Как стало известно, издание Pillars of Eternity для гибридной консоли Nintendo перестанет получать патчи с исправлениями ошибок, до сих пор присутствующих в проекте на данной платформе.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:28:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Демоверсия ретрофутуристического экшена Narita Boy задержится в Steam ещё на неделю</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032298</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032298/#60236bbdb4182e592b245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032298/01.jpg" length="1133829" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Team17 и студия-разработчик Koba на официальном сайте сервиса цифровой дистрибуции Steam объявили о продлении срока действия демоверсии своего ретрофутуристического экшена Narita Boy.   Напомним, пробное издание Narita Boy появилось на площадке Valve с началом очередного &laquo;Фестиваля игр Steam&raquo; и должно было пропасть с его завершением, но этого не произошло.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:25:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Пошаговая карточная стратегия Fights in Tight Spaces доберётся до раннего доступа Steam к концу месяца</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032295</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032295/#602364beb4182e9012245ce5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032295/01.jpg" length="619595" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Mode 7 и студия-разработчик Ground Shatter анонсировали точную дату поступления своей пошаговой карточной стратегии Fights in Tight Spaces в ранний доступ на ПК.   Напомним, Fights in Tight Spaces дебютировала на консолях семейства Xbox (как прошлого, так и нынешнего поколений) ещё осенью 2020 года в рамках программы Xbox Game Preview.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Симулятор скейтбордиста Skate City лишится статуса эксклюзива Apple Arcade — игра выйдет на ПК и консолях</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032291</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032291/#60235d54b4182e5447245ce1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032291/01.jpg" length="729084" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Snowman в своём официальном микроблоге объявило о расширении платформенной географии симулятора скейтбордиста Skate City от норвежской студии Agens.   Напомним, на запуске Apple Arcade творение Agens было одним из самых заметных эксклюзивов &mdash; спустя почти полтора года после изначальной премьеры Skate City готовится к дебюту на ПК и консолях.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:18:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Skybound поможет хоррору The Callisto Protocol выйти за пределы видеоигр</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032288</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032288/#602355ceb4182e9012245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032288/01.jpg" length="568645" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Skybound Games на своём официальном сайте объявило о том, что поможет Krafton и студии Striking Distance с выпуском их амбициозного хоррора The Callisto Protocol.   Согласно обнародованному пресс-релизу, Skybound Games выступит в качестве стратегического партнёра Krafton и Striking Distance Studios: возьмёт на себя международный маркетинг и дистрибуцию.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Трейлер к скорому запуску ироничной отечественной космовыживалки Breathedge 1.0</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032285</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032285/#6022f575b4182ee86e245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032285/00.jpg" length="372097" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На канале IGN вышел официальный трейлер ироничной космической выживалки Breathedge 1.0 от небольшой отечественной студии RedRuins Softworks. Игра выйдет из раннего доступа уже 25 февраля и будет доступна на ПК: Steam, Epic Games Store, Origin и GOG. Ролик позволяет оценить графику и юмор. В Breathedge игроку предстоит оказаться в открытом космосе и примерить на себя роль простого парня, который просто вёз дедушкины останки на космические похороны, а оказался в водовороте межгалактического заговора. Гигантский космический катафалк терпит крушение в глубоком космосе, разбрасывая по всей округе свои обломки, гробы, мёртвых пассажиров и главного героя. Теперь придётся выжить в этой космической свалке и заодно раскрыть мировой заговор.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:13:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Мышь EVGA X15 с подсветкой RGB адресована любителям MMO-игр</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032296</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032296/#602364f6b4182ee86e245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032296/e1.jpg" length="194901" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания EVGA анонсировала компьютерную мышь X15, спроектированную специально для геймеров, увлекающихся массовыми многопользовательскими онлайн-играми (ММО). Манипулятор рассчитан на правшей, которые предпочитают ладонный хват. В зоне большого пальца располагается панель с набором программируемых кнопок.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 08:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - манипуляторы, устройства ввода графики</category>
		</item>
		<item>
			<title>Планшет Huawei MatePad Pro 2 выйдет в двух вариантах размера</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032289</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032289/#60235856b4182e9012245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032289/mate1.jpg" length="321449" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Интернет-источники сообщают о том, что китайская компания Huawei готовит к выпуску планшетный компьютер MatePad Pro 2, официальная презентация которого ожидается в текущем квартале. Новинка уже замечена в базах данных ряда сертификационных организаций. Говорится, что устройство будет доступно в двух вариантах размера &mdash; с диагональю сенсорного дисплея 12,2 и 12,6 дюйма. В обоих случаях будет поддерживаться высокая частота обновления.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 08:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - планшетные компьютеры и смартбуки</category>
		</item>
		<item>
			<title>Прототипы автономных автомобилей Apple вдвое увеличили тестовый пробег, но до конкурентов им всё ещё далеко</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032297</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032297/#6023678cb4182ebb2f245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032297/apple_car.jpg" length="230969" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компании, проводящие тестирование своих прототипов на дорогах общего пользования США, должны регулярно сдавать властям статистику о пробеге и количестве инцидентов с вмешательством человека в испытания, поэтому Apple не может скрыть факт проведения подобных тестов. В прошлом году ей удалось достичь прогресса, но конкуренты её сильно опережают. Источник изображения: MacRumors			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 08:02:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>TSMC выпустит облигаций на сумму $9 млрд для финансирования стройки и исследований</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032293</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032293/#602360f1b4182efa19245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032293/tsmc_01.jpg" length="259081" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Тайваньская компания TSMC уже объявила на квартальной отчётной конференции в январе, что увеличит сумму капитальных затрат на 60&nbsp;% по сравнению с прошлым годом, в совокупности потратив на строительство предприятий и освоение новых технологий от 25 до 28 млрд долларов США. Часть этой суммы она получит на рынке долговых обязательств &mdash; почти $9 млрд. Источник изображения: TSMC			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 07:32:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Проблемы с поддержкой Intel Rocket Lake могут возникнуть даже у некоторых плат на основе Intel Z490</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032290</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032290/#60235a98b4182ef102245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032290/EtyaAy-UYAcjMKJ.png" length="172399" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								В начале февраля корпорация Intel опубликовала на своём сайте в разделе технической поддержки информацию о том, что материнские платы на основе чипсетов Z490 и H470 способны поддерживать процессоры Rocket Lake, а вот платам на базе чипсетов B460 и H410 такое право не дано. В действительности многое будет определять устройство подсистемы питания платы. Источник изображения: ChipHell			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 07:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Цена флагманского электрического седана Audi e-tron GT начинается от €100 тыс.</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032287</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032287/#6023085eb4182e115e245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032287/195.jpg" length="212950" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Audi анонсировала e-tron GT, премиальный седан на электрической тяге, основой которого стала платформа Porsche Taycan. Концепт e-tron GT был представлен ещё в 2018 году, поэтому внешний облик седана не был загадкой, но теперь автопроизводитель раскрыл технические характеристики и розничную стоимость новинки. На рынке появится две версии авто, вместе со стандартной моделью e-tron GT выйдет более мощный вариант e-tron RS. Базовый вариант развивает мощность в 350 кВт (примерно 470 лошадиных сил), а в режиме Overboost этот показатель возрастает до 522 лошадиных сил. Разгон до 100 км/ч занимает 4,1 с, а максимальная скорость&nbsp;&mdash; 245 км/ч. Более мощная версия e-tron RS развивает до 440 кВт мощности (около 590 лошадиных сил), в режиме Overboost&nbsp;&mdash; 636 лошадиных сил. Разогнаться до 100 км/ч можно за 3,3 с, а максимальная скорость равна 250 км/ч.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 02:45:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>О вложениях Tesla в биткоин было известно ещё в январе, и этим можно было воспользоваться</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032286</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032286/#6022f8b8b4182ebd76245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/10/1032286/0a5fa993b86838107ae770369ca3930e.jpg" length="318189" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Пользователь форумов Reddit, утверждающий, что является инсайдером Tesla, рассказал о покупке автопроизводителем биткоинов ещё месяц назад. Согласно его сообщению, появившемуся на платформе в январе, автомобильная компания купила биткоины на $800 млн. REUTERS/Dado Ruvic			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:49:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Инженерный образец настольного Alder Lake с 16 ядрами и 24 потоками отметился в&amp;nbsp;Geekbench 4 с неплохим результатом</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032284</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032284/#6022f14cb4182e9012245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032284/geekbench_alder_lake_s_intel.jpg" length="210394" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Во второй половине 2021 года Intel обещает представить как мобильные, так и настольные процессоры Alder Lake с необычной конфигурацией вычислительных ядер, поэтому их инженерные образцы начинают всё чаще встречаться в различных синтетических бенчмарках. Новый пример подобного рода был обнаружен в базе данных Geekbench 4. Ранее мы видели образец мобильного варианта Alder Lake-P, оснащённый 14 вычислительными ядрами и поддерживающий одновременную обработку 20 потоков. В этот раз в поле зрения попала десктопная модель Alder Lake-S, обладающая 16 ядрами и 24 потоками. Такая странная конфигурация чипов 12-поколения Intel Core объясняется тем, что в их составе используется гибридная компоновка из больших высокопроизводительных и малых энергоэффективных ядер. В последнем случае чип имеет 8 больших и 8 малых ядер. При этом только первая восьмёрка поддерживает многопоточность, поэтому в совокупности процессор способен обрабатывать до 24 потоков.			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - процессоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая статья: Хочу изучать искусственный интеллект!</title>
			<link>https://3dnews.ru/1031871</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1031871/#601bd813b4182e6002245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/04/1031871/andrew_ng.jpg" length="265300" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/02/04/1031871.jpg" border="0" height="85" width="120" />Очередная статья цикла «ИИ 101» — практической направленности. Это статья-список, а вернее, несколько списков полезных ресурсов для тех, кто делает первые шаги в ИИ. Здесь прозвучат названия технологий и имена людей, которые должны быть вам знакомы, как своеобразный код «своего» в этой сфере, а также приводится примерный план действий по освоению этой захватывающей специальности			]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости</category>
		</item>
		<item>
			<title>С помощью изображений Favicon в браузерах оказалось возможным отслеживать пользовательскую активность</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032283</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032283/#6022eb50b4182e9102245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032283/194.jpg" length="499925" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что изображения Favicon в браузерах, которые используются сайтами для определения пиктограмм закладок, вкладок и некоторых других элементов, могут использоваться для привязки идентификатора к конкретному экземпляру обозревателя и последующего отслеживания пользовательской активности. Метод основан на особенностях обработки Favicon, для чего используется отдельный кеш, выступающий в роли Supercookie. Дело в том, что изображения Favicon хранятся в отдельном кеше, который используется во всех режимах работы браузера и не может быть очищен стандартными средствами. Из-за этих особенностей идентификатор может использоваться сайтами даже в режиме инкогнито, а также при использовании VPN-подключения и блокировщиков рекламы. С помощью анализа информации о загрузке Favicon на стороне сервера можно определить, открывал пользователь конкретную страницу ранее или нет.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:43:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Gelid выпустила фиксатор для Ryzen, идею которого она подглядела у других китайцев</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032282</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032282/#6022eb01b4182e7521245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032282/347857485.jpg" length="86044" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Процессоры AMD многие недолюбливают за способ фиксации в сокете. Дело в том, что, из-за клейких свойств термопасты при снятии радиатора можно запросто выдернуть вместе с ним и процессор, при этом повредив его ножки. Конечно, правильная техника снятия системы охлаждения позволяет минимизировать риски, однако многие новички об этом забывают. О них позаботилась GELID, которая создала простое и эффективное решение проблемы, хотя аналог уже был придуман в Китае.			]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - системы охлаждения</category>
		</item>
		<item>
			<title>На Facebook ещё раз подали в суд за потерю контроля над пользовательскими данными</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032281</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032281/#6022ea3ab4182e4032245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032281/aeaa288f807955e478f1bddaf564d946.jpg" length="195902" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Facebook столкнулась с новым коллективным иском в Великобритании, подданным в Высокий суд Лондона, по обвинению в том, что компания не смогла защитить личные данные около миллиона пользователей в Англии и Уэльсе. REUTERS/Johanna Geron			]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:30:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>Huawei попытается доказать через суд, что она не угрожает национальной безопасности США</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032279</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032279/#6022e4b4b4182e4032245ce8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032279/7473857834.jpg" length="265740" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайская компания Huawei подала в суд в США, оспаривая признание её угрозой национальной безопасности. В поданном вчера в Апелляционный суд пятого округа США заявлении содержится просьба пересмотреть прошлогоднее постановление Федеральной комиссии по связи, согласно которому Huawei представляет угрозу безопасности США.&nbsp;Данный иск связан со сменой власти в Соединённых Штатах. WSJ.com			]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:25:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>ZTE похвасталась мощной системой охлаждения грядущего игрового смартфона Nubia Red Magic 6</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032278</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032278/#6022dc0ab4182e107f245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032278/8938958923.jpg" length="145567" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Уже некоторое время в Сети появляются данные о том, что ZTE готовит новый игровой смартфон под названием Red Magic 6. Информации о том, когда устройство увидит свет пока нет, однако сегодня компания поделилась официальным видео, в котором расхваливает мощную систему охлаждения грядущего смартфона. gizmochina.com			]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 22:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - системы охлаждения</category>
		</item>
		<item>
			<title>Aurora и Toyota вместе создадут автономный минивэн для использования в такси</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032277</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032277/#6022d5e6b4182e3c11245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032277/333.jpg" length="348087" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Специализирующийся на разработке технологии автономного вождения американский стартап Aurora объявил во вторник о заключении соглашения о сотрудничестве с Toyota Motor Corp и поставщиком автозапчастей Denso с целью разработки и производства автономных минивэнов для использования в качестве такси. REUTERS/Eric Gaillard			]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 22:33:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Sony запатентовала блок с дополнительными кнопками для контроллера DualSense</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032276</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032276/#6022d4a3b4182ed50c245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/09/1032276/34234.png" length="200435" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								В конце 2019 года Sony представила насадку для контроллера DualShock 4 от PlayStation 4, оснащённую двумя дополнительными программируемыми кнопками, которые позволяют расширить функциональность устройства. Согласно свежему патенту, компания разрабатывает аналогичный аксессуар и для DualSense, представленного с PlayStation 5. ign.com			]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 22:19:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игровые консоли</category>
		</item>
	</channel>
</rss>