<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Статьи</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/articles.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Статьи</description>
            <item>
        <title>Обзор Infinix Note 8: недорогой смартфон с самым большим дисплеем</title>
        <description><![CDATA[Первый же смартфон Infinix оказался весьма любопытным. Пусть он не лишен недостатков (отсутствие NFC, не слишком яркий экран, наполненная рекламой программная оболочка), тем не менее за свои деньги он предлагает очень внушительный набор характеристик. Соответственно, есть все основания ожидать продолжения банкета от следующей модели, которую известная уже в ряде стран компания продвигает в России. С ходу придется, правда, разочаровать — NFC нет и здесь, смартфоны Infinix с этим беспроводным модулем пока...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_infinix_note_8_nedorogoj_smartfon_s_samym_bolsim_displeem-1056618.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:01:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ультрабук Asus ZenBook 14 Ultralight UX435EGL: компактная модель с производительным процессором, дискретной видеокартой и длительным временем автономной работы</title>
        <description><![CDATA[Новый ультрабук ZenBook 14 Ultralight UX435EGL разработан компанией Asus, чтобы расширить привычную функциональность мобильных компьютеров с помощью дополнительного дисплея ScreenPad 2.0 и одновременного обеспечить высокую производительность при максимально возможной автономности. Для этого устройство основано на наиболее современном мобильном процессоре Intel семейства Tiger Lake-U, имеет ультраскоростной SSD и самую быструю (для ноутбуков) оперативную память. Кроме этого, разработчикам в таком...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/ultrabuk_asus_zenbook_14_ultralight_ux435egl_kompaktnaa_model_s_proizvoditelnym_processorom_diskretnoj_videokartoj_i_dlitelnym_vremenem_avtonomnoj_raboty-1056617.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Стоимость содержания Telegram как сервиса. Экономика мессенджера</title>
        <description><![CDATA[Привет.
	Многие считают Telegram мессенджером, используют его как продвинутый вариант WhatsApp. Не разделяю этого мнения, так как Telegram вбирает в себя свойства как мессенджера, так и социальной сети, в которой можно делиться контентом, общаться и поддерживать контакт с неограниченным кругом людей. Смело можно сказать, что Telegram – это инструмент другого поколения, он пришел на смену привычным мессенджерам и безо всяких скидок стал явлением. В январе 2021 года аудитория Telegram...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/stoimost_soderzania_telegram_kak_servisa_ekonomika_messendzera-1056616.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:05:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Обзор TWS-наушников JBL Club Pro+</title>
        <description><![CDATA[Содержание
	Технические характеристики
		Позиционирование
		Внешний вид кейса
		Внешний вид наушников
		Посадка в ушной раковине
		Про звук
		В качестве гарнитуры
		Время работы
		Впечатления
	Технические характеристики
    
    Беспроводное соединение: Bluetooth 5.1
    Диаметр динамиков: 6.8 мм
    Частотная характеристика: 10 Гц – 20 кГц
    Чувствительность: УЗД 102 дБ при 1 кГц/1 мВт
    Сопротивление: 16 Ом
    Емкость аккумулятора: Гарнитура: 55 мАч, Футляр: 660 мАч
    Цвет: Черный...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_tws_nausnikov_jbl_club_pro-1056615.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:05:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Обзор самого маленького в мире смартфона – Unihertz Jelly 2</title>
        <description><![CDATA[Содержание
	Технические характеристики
		Введение
		Комплект поставки
		Внешний вид
		Экран
		Время работы
		Коммуникационные возможности
		Камеры
		Память, процессор и производительность
		Впечатление
	Технические характеристики
    Размеры и вес
      95х50х16 мм, 110 граммов
    Материалы корпуса
      Стекло и пластик
    Дисплей
      3 дюйма, 480х854 пикселей, IPS.Яркость 350 кд/м2326 PPI
    Операционная система
      Google Android 10
    Платформа
      MediaTek Helio P60 (12 нм,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_samogo_malenkogo_v_mire_smartfona__unihertz_jelly_2-1056614.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:05:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Обзор ультрабука ASUS ExpertBook B9 B9400CEA: когда 18 часов весят 1 килограмм</title>
        <description><![CDATA[Ультрабук ExpertBook B9 B9400CEA компании ASUS позиционируется как компактная и лёгкая модель, предназначенная для корпоративных пользователей. Сделав акцент на прочном и легковесном корпусе в стильном и современном оформлении, разработчики не забыли про неотъемлемые для бизнеса средства информационной безопасности. Но всё же нас интересует в первую очередь аппаратная составляющая ультрабука, его производительность и автономность, поскольку по совокупности технических характеристик у ExpertBook B9...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_ultrabuka_asus_expertbook_b9_b9400cea_kogda_18_casov_vesat_1_kilogramm-1056610.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:46:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Epic Games представила инструмент MetaHuman для создания реалистичных лиц прямо в браузере</title>
        <description><![CDATA[Epic Games анонсировала новый программный инструмент, работающий в браузере на движке Unreal Engine. Он получил название MetaHuman Creator и позволяет создавать реалистичные человеческие лица с анимациями мимики, а также движения тела. В рамках презентации нового сервиса Epic опубликовала на YouTube пару видеороликов, демонстрирующих его возможности.


theverge.com



Epic заявляет, что MetaHuman Creator можно использовать в сочетании с современными методами захвата движения для создания реалистичных...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/epic_games_predstavila_instrument_metahuman_dla_sozdania_realisticnyh_lic_pramo_v_brauzere-1056605.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:31:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Эксперт ProPrivacy: CD Projekt могла стать жертвой собственных сотрудников</title>
        <description><![CDATA[Эксперт по цифровой конфиденциальности из компании ProPrivacy Рэй Уолш (Ray Walsh) считает, что атака на серверы CD Projekt могла быть совершена изнутри — одним сотрудником или группой.

Вчера компания CD Projekt объявила о взломе своей IT-инфраструктуры. Хакеры оставили записку с призывом к переговорам — в случае отказала злоумышленники пригрозили опубликовать конфиденциальные документы и исходные коды игр, включая Cyberpunk 2077 и ещё не вышедшую версию The Witcher 3: Wild Hunt. CD Projekt отказалась...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/ekspert_proprivacy_cd_projekt_mogla_stat_zertvoj_sobstvennyh_sotrudnikov-1056592.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:01:17 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Российские хакеры продадут исходные коды Cyberpunk 2077 и The Witcher 3 на аукционе</title>
        <description><![CDATA[Вчера компания CD Projekt заявила, что исходные коды The Witcher 3: Wild Hunt, Gwent и Cyberpunk 2077 были украдены хакерами. Последние теперь грозятся их публиковать — в случае с цифровой ККИ злоумышленники уже это сделали и сказали, что следующий релиз стоит ожидать завтра. В связи с этим на соответствующих форумах уже начались торги данных.



Данные, содержащие исходные коды Thronebreaker: The Witcher Tales, The Witcher 3: Wild Hunt, улучшенной версии The Witcher 3: Wild Hunt и Cyberpunk 2077, уже...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/rossijskie_hakery_prodadut_ishodnye_kody_cyberpunk_2077_i_the_witcher_3_na_aukcione-1056589.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:46:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Пользовали PlayStation 5 стали массово жаловаться на дрифт аналоговых стиков у контроллеров DualSense</title>
        <description><![CDATA[На форумах Reddit наблюдается растущее число жалоб от владельцев игровых приставок PlayStation 5, связанных с дрифтом аналоговых стиков у игровых контроллеров DualSense. Некоторые отмечают, что поломка возникла менее чем через две недели после покупки консоли. К слову, первые жалобы на данную проблему начали появляться ещё в декабре прошлого года.

Дрифт приводит к тому, что аналоговые стики неправильно регистрируют движения игрока вследствие чего это приводит к самопроизвольному движению камеры в игре....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/polzovali_playstation_5_stali_massovo_zalovatsa_na_drift_analogovyh_stikov_u_kontrollerov_dualsense-1056586.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 20:31:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В GOG началась распродажа We Love Games со скидками до 92 % — Cyberpunk 2077 впервые подешевела</title>
        <description><![CDATA[Мы уже писали о распродажах, которые сегодня стартовали в PS Store и Ubisoft Store. Теперь к списку присоединился и магазин GOG с We Love Games («Мы любим игры»). Скидки в рамках акции достигают 92 %, а продержатся предложения до 15 февраля (точное время окончания не указано).

«Гвоздь» распродажи — Cyberpunk 2077. ПК-версия свежей экшен-RPG от студии CD Projekt RED впервые получила скидку. При этом физические издания игры для консолей уже давно продавались в торговых сетях по сниженным ценам. Из других...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/v_gog_nacalas_rasprodaza_we_love_games_so_skidkami_do_92___cyberpunk_2077_vpervye_podesevela-1056575.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:46:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Data Science-дайджест: интересные статьи и подкаст</title>
        <description><![CDATA[В свежем дайджесте рассказываем, в каких сферах начнут применять роботов уже в 2021 году, что общего у свёртываемости белка и игры в го и как учёные хотят проверить воздействие психоделиков на мозг человека.Кристина ВоронинаКомьюнити-менеджер направления «Аналитика и Data Science» в НетологииЧто почитать«VR-очки Unai: социальная виртуальная реальность», VRDigestUnai.one — очки виртуальной реальности, разработанные специально для общения. Для них создали реалистичные виртуальные миры, как в фильме...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/data_science_dajdzest_interesnye_stati_i_podkast-1056572.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:34:16 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Assassin's Creed Valhalla, Anno 1800 и другие игры со скидками до 80 %: в магазине Ubisoft началась новая распродажа</title>
        <description><![CDATA[Параллельно с PS Store, где началась распродажа «Хиты Японии», подешевели игры в магазине Ubisoft. Издательство организовало акцию Lunar Sale, приуроченную к наступающему китайскому Новому году. Скидки продержатся до 21 февраля (точное время окончания не указано).

Скидки в рамках распродажи достигают 80 %. Кроме того, цену товаров можно дополнительно снизить на 15 %, если при покупке ввести промокод LUNAR15 — это предложение действует только до 12 февраля. В рамках акции подешевели прошлогодние хиты...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/assassins_creed_valhalla_anno_1800_i_drugie_igry_so_skidkami_do_80__v_magazine_ubisoft_nacalas_novaa_rasprodaza-1056568.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:16:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>ПК-версия Nioh 2 получила первый патч после недавних обещаний разработчиков</title>
        <description><![CDATA[Издательство Koei Tecmo и студия-разработчик Team Ninja на сайте сервиса цифровой дистрибуции Steam сообщили о выпуске обновления 1.25.1 для своего самурайского боевика Nioh 2.
 
Напомним, буквально на днях Koei Tecmo и Team Ninja пообещали исправить найденные в ПК-версии игры основные проблемы технического характера. Впрочем, сегодняшний патч — лишь первый шаг к выполнению намеченных планов.
Согласно официальному списку изменений, в версии 1.25.1 разработчики исправили несколько ошибок:
смещение...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/pk_versia_nioh_2_polucila_pervyj_patc_posle_nedavnih_obesanij_razrabotcikov-1056562.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:01:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Маслопресс Rawmid Mini RMO-02: компактный прибор с двумя шнеками для любителей свежего растительного масла</title>
        <description><![CDATA[К сожалению, маслопрессы — нечастые гости тестовой лаборатории iXBT.com. Тем не менее, мы уже знакомы с маслопрессами Rawmid (Modern RMO-03 и Dream Modern ODM-01). Один даже не так давно держали в руках: чуть более года назад. Очевидно, что приборы эти способны заинтересовать далеко не каждого человека, что объясняется в том числе и их высокой ценой. Однако достоинства и свои поклонники у маслопрессов, несомненно, есть.






После распаковки Rawmid Mini RMO-02 мы обнаружили, что наш сегодняшний герой...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/maslopress_rawmid_mini_rmo_02_kompaktnyj_pribor_s_dvuma_snekami_dla_lubitelej_svezego_rastitelnogo_masla-1056543.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:00:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Dark Souls III, Judgment и другие игры со скидками до 75 %: в PS Store началась распродажа «Хиты Японии»</title>
        <description><![CDATA[В PlayStation Store на регулярной основе проходят распродажи. Уже неделю в сервисе действует предложение под названием «Выбор критиков», а теперь началась ещё акция. Она называется «Хиты Японии» и, как несложно догадаться, предлагает приобрести игры от разработчиков из Страны восходящего солнца.

Скидки в рамках распродажи достигают 75 %, а продлится она до 25 февраля (точное время окончания не указано). В рамках акции подешевели некоторые знаменитые хиты прошлых лет, включая все части Dark Souls, Code...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/dark_souls_iii_judgment_i_drugie_igry_so_skidkami_do_75__v_ps_store_nacalas_rasprodaza_hity_aponii-1056538.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:46:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Градостроительный симулятор Cities: Skylines стал временно бесплатным в Steam</title>
        <description><![CDATA[Издательство Paradox Interactive решило привлечь дополнительное внимание к своему градостроительному симулятору Cities: Skylines. Компания сделала игру временно бесплатной в Steam. Любой желающий может скачать проект и развлекаться в нём до 15 февраля.

Кроме того, в указанный период на Cities: Skylines действует скидка в размере 75 %. Базовую версию игры можно приобрести за 124 руб., а комплект со всеми дополнениями подешевел на 57 % и продаётся за 2235 руб.
В Cities: Skylines пользователи должны...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/gradostroitelnyj_simulator_cities_skylines_stal_vremenno_besplatnym_v_steam-1056537.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 17:46:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>«Прорывную» игру по «Звёздным войнам» от Ubisoft придётся подождать — разработка только началась</title>
        <description><![CDATA[В январе Lucasfilm Games заключила соглашение с Ubisoft на разработку игры с открытым миром во вселенной «Звёздных войн». Как выяснилось, её релиз состоится нескоро. О том, что производство находится на ранней стадии, руководитель французской компании Ив Гиймо (Yves Guillemot) уточнил в ходе последней встречи с инвесторами.

 

Разработкой занимается шведская студия Massive Entertainment, известная по серии The Division. Руководитель заверил, что производство игры не помешает развитию последней....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/proryvnuu_igru_po_zvezdnym_vojnam_ot_ubisoft_pridetsa_podozdat__razrabotka_tolko_nacalas-1056508.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:46:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Digital Foundry: обновление The Division 2 для некстгена впечатляет, но на PS5 есть проблемы</title>
        <description><![CDATA[Обновление Tom Clancy’s The Division 2 описать довольно просто, да и результаты должны быть ожидаемы: вместо ограничения в 30 кадров/с новые консоли исполняют игру со скоростью 60 кадров/с при небольших изменениях в остальном. Согласно тестам цифровой лаборатории Eurogamer, именно это получили владельцы Xbox Series X, но вот в сборке PS5 отсутствуют важные графические эффекты, которые были не только на консолях Xbox, но и на PS4 Pro.

Да, игра теперь исполняется со скоростью 60 кадров/с, что делает её...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/digital_foundry_obnovlenie_the_division_2_dla_nekstgena_vpecatlaet_no_na_ps5_est_problemy-1056499.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:31:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео: римские легионеры, покрытые кровью врагов, в первом тизере We are Legion: Rome</title>
        <description><![CDATA[Студия Titanite Games и издательство Gaming Factory опубликовали первый тизер приключенческого экшена с элементами RPG We are Legion: Rome. Короткий ролик задаёт настроение будущей игры.

Начинается видео с того, что раненый варвар ползёт по земле и через мгновение умирает от клинка легионера. Затем камера медленно облетает модель римского солдата, который облачён в соответствующую броню и держит в руках знамя. Следующие несколько кадров показывают лицо воина (которое, кстати, очень слабо анимировано) и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/video_rimskie_legionery_pokrytye_krovu_vragov_v_pervom_tizere_we_are_legion_rome-1056472.html</link>
        <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:01:09 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
