<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Microsoft представила новые аксессуары для продуктивной работы</title>
        <description><![CDATA[Москва, 10 февраля 2021 года. — Компания Microsoft представила линейку периферийных аксессуаров для продуктивной работы. Мышь Microsoft Bluetooth® Ergonomic Mouse, клавиатура Microsoft Designer Compact Keyboard и компактный цифровой блок Microsoft Number Pad сочетают в себе передовые технологии, эргономичный дизайн, удобство и комфорт, а также лучшие материалы.
Microsoft Bluetooth® Ergonomic Mouse
Новая мышь предлагает пользователям эргономичную конструкцию, беспроводное подключение и материалы...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/microsoft_predstavila_novye_aksessuary_dla_produktivnoj_raboty-1056736.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:17:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Злоумышленники украли у пользователя "Авито" деньги по звонку</title>
        <description><![CDATA[Идентификация пользователя осуществлялась с помощью звонка, чем и воспользовались мошенники



Издание “Коммерсант” опубликовало материал, в котором рассказывается о случае кражи денег у пользователя “Авито”. Сделать это злоумышленникам удалось по звонку.

Так, пользователь разместил и успешно продал свой товар за 119 тысяч рублей с помощью сервиса “Авито Доставка”. За транспортировку товара отвечала компания Boxberry. Предполагалось, что после осуществления доставки счет продавца пополнится, однако...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/zloumyslenniki_ukrali_u_polzovatela_avito_dengi_po_zvonku-1056735.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:16:17 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Поисковик Google наконец почернел на ПК</title>
        <description><![CDATA[Компания Google начала распространение обновления для своего поисковика среди пользователей ПК, которые получают всплывающее сообщение о доступности тёмной темы.

Изначально это сообщение начали видеть пользователи, которые открывают поисковик Google на ПК в режиме инкогнито. Позже многие пользователи в Twitter и других социальных сетях подтвердили, что они успешно включили тёмную тему в поисковике.

Приглашение перенаправляет пользователей к настройке, которая позволяет им выбирать между светлой,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/poiskovik_google_nakonec_pocernel_na_pk-1056734.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:15:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>СберБанк предлагает полностью отказаться от пластиковых карт</title>
        <description><![CDATA[СберБанк выступил с новой инициативой — компания предлагает отказаться от пластика держателям карт. Чтобы реализовать это, в приложении «СберБанк Онлайн» появилась соответствующая функция.




 В мобильном приложении теперь можно быстро выпустить банковскую карту без пластикового носителя. В процессе оформления клиенту нужно выбрать опцию«Давайте без пластика». Такая цифровая карта уже активирована, её можно сразу использовать, у неё  такая же функциональность, как у пластиковой карты — платежи и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sberbank_predlagaet_polnostu_otkazatsa_ot_plastikovyh_kart-1056733.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:15:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Компания System76 опубликовала открытую клавиатуру Launch</title>
        <description><![CDATA[Компания System76, специализирующаяся на производстве ноутбуков, ПК и серверов, поставляемых с Linux, опубликовала новый открытый проект Launch Configurable Keyboard, развивающий клавиатуру, полностью настраиваемую пользователем. Открыты механические и электрические схемы, а также прошивки и используемое для управления программное обеспечение. Проектная документация и модели для САПР FreeCAD распространяются под лицензией CC BY-SA-4.0. Схемы и распайки печатных плат доступны в формате pcb для KiCad...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kompania_system76_opublikovala_otkrytuu_klaviaturu_launch-1056730.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 12:02:36 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Хакеры выставили исходный код игр The Witcher 3 и Cyberpunk 2077 на аукцион. Его можно купить за 7 миллионов долларов</title>
        <description><![CDATA[Всего через несколько дней после взлома серверов CD Projekt – разработчика The Witcher 3 и Cyberpunk 2077 – хакеры выставили на аукцион исходный код этих игр, а также Thronebraker и The Witcher 3 RTX. За весь «комплект» (исходный код всех четырех игр, фирменный движок Red Engine и дамп внутренних документов разработчика) просят ни много ни мало – 7 миллионов долларов. Но это – если покупать по принципу «здесь и сейчас», минуя торги.





Хакеры также украли движок Red Engine

Для участия в аукционе...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/hakery_vystavili_ishodnyj_kod_igr_the_witcher_3_i_cyberpunk_2077_na_aukcion_ego_mozno_kupit_za_7_millionov_dollarov-1056720.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:45:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>AMD FX-9590 удостоился второго места в модельном зачёте на частоте 8344 МГц</title>
        <description><![CDATA[Процессоры AMD FX семейства Vishera, как известно, без особых усилий позволяют поднять частоту до значений свыше 8 ГГц, если использовать для их охлаждения жидкий азот или жидкий гелий. Известный чешский энтузиаст Buildzoid к теме разгона этих процессоров неожиданно обратился на этой неделе, занявшись повышением частоты серийного экземпляра FX-95950 с использованием жидкого азота.






Источник изображения: HWBot, Buildzoid


Даже в густонаселённой модельной статистике автор эксперимента смог занять...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/amd_fx_9590_udostoilsa_vtorogo_mesta_v_modelnom_zacete_na_castote_8344_mgc-1056719.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:34:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Дух Camel Trophy возродил внедорожник Land Rover Defender Works V8 Trophy</title>
        <description><![CDATA[Для владельцев эксклюзивной модели организуют особое мероприятие на бездорожье.

Дух внедорожников Camel Trophy возродили в эксклюзивном внедорожнике Land Rover Defender Works V8 Trophy.


С 1980 по 2000 годы в мире проходило внедорожное состязание Camel Trophy, одним из символов которого стали внедорожники Land Rover песочно-жёлтого цвета. В 2021 году на территории замка Истнор в Великобритании состоится особая гонка по бездорожью, которая станет своеобразными трибьютом Camel Trophy. Участие в этом...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/duh_camel_trophy_vozrodil_vnedoroznik_land_rover_defender_works_v8_trophy-1056718.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:34:24 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Средиземноморская диета влияет на когнитивные функции в старости</title>
        <description><![CDATA[Питание сильно влияет на все системы нашего организма. В очередной раз ученым удалось доказать, что средиземноморская диета положительно сказывается на работе организма.

Ученые считают, что результаты их работы являются наглядным примером того, что наше питание сейчас сильно влияет на здоровье в будущем


Средиземноморский рацион питания предполагает употребление большого количества овощей и морепродуктов. Люди, которые следуют этой диете, почти не едят мясо. Исследование показало, что строгое...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sredizemnomorskaa_dieta_vliaet_na_kognitivnye_funkcii_v_starosti-1056717.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:34:23 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Россиянам стал доступен предзаказ недорогих "умных" часов Xiaomi Mi Watch Lite</title>
        <description><![CDATA[Их стоимость 4 490 рублей



Сегодня россиянам стал доступен предзаказ недорогих "умных" часов Xiaomi Mi Watch Lite. В розничную продажу они поступят через неделю.

Новинка получила 1,4-дюймовый экран с TFT-матрицей, что позволило сделать устройство недорогим. Имеется поддержка 120 различных циферблатов. Корпус часов выполнен из пластика и отличается способностью выдерживать давление воды в 5 АТМ. Xiaomi Mi Watch Lite можно будет приобрести в трех расцветках - черной, бежевой и синей.Гаджет поддерживает...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rossianam_stal_dostupen_predzakaz_nedorogih_umnyh_casov_xiaomi_mi_watch_lite-1056713.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:31:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>США анонсировали новые санкции против Китая: Джо Байден продолжил дело Дональда Трампа</title>
        <description><![CDATA[Китайские технологические компании сильно пострадали из-за политики бывшего президента США Дональда Трампа (Donald Trump). Высказывались предположения, что при новом президенте Джо Байдене (Joe Baiden) ситуация немного улучшится, но это не так.

Как сообщают источники, администрация Байдена сотрудничестве с союзниками добавит «новые адресные санкции» в отношении экспорта некоторых важных технологий в Китай. Это произошло перед первым звонком Джо Байдена председателю КНР Си Цзиньпину (Xi Jinping)....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ssa_anonsirovali_novye_sankcii_protiv_kitaa_dzo_bajden_prodolzil_delo_donalda_trampa-1056711.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:30:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Twitter может использовать Bitcoin для оплаты труда сотрудников и поставщиков</title>
        <description><![CDATA[Спустя всего несколько дней после того, как производитель электромобилей Tesla инвестировал 1,5 миллиарда долларов в Bitcoin, финансовый директор Twitter заявил, что платформа микроблогов рассматривает возможность оплаты труда сотрудников и поставщиков с помощью этой криптовалюты.

Во время интервью CNBC финансовый директор Twitter Нед Сигал (Ned Segal) сказал, что компания всё еще изучает возможные варианты использования популярной криптовалюты. Также рассматривается вопрос о том, нужно ли компании...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/twitter_mozet_ispolzovat_bitcoin_dla_oplaty_truda_sotrudnikov_i_postavsikov-1056710.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:30:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Panasonic KX-TU155 – очередной мобильный телефон для пожилых людей</title>
        <description><![CDATA[Японская компания Panasonic представила на европейском рынке свой новый мобильный телефон под индексом KX-TU155, который специально адаптирован к потребностям пожилых людей. В числе специальных функциональных возможностей, предназначенных для «Поколение 65+», имеется экстренный вызов SOS и удобная док-станция для зарядки. Производитель отмечает, что в этой новинке, в первую очередь, внимание уделяется не столько развлекательным аспектам, как в новых смартфонах, а практичному и простому управлению...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/panasonic_kx_tu155__ocerednoj_mobilnyj_telefon_dla_pozilyh_ludej-1056709.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:19:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Свиньи научились играть в компьютерные игры. Ученые говорят, что это не предел возможностей животного</title>
        <description><![CDATA[Зачастую человек относится к свиньям с легким пренебрежением. И зря! Эти животные намного умнее и интересней, чем мы о них думаем. Безусловно, поросята вряд ли когда-то смогут заговорить или научатся летать, но новое исследование показало, что эти животные обладают интеллектуальной гибкостью, достаточной, чтобы играть в видеоигры!

Научить играть с джойстиком обезьяну может каждый, а то насчет свиньи?


Ученые из Канады провели исследование с участием двух свиней породы «Йоркшир» по кличке Гамлет...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/svini_naucilis_igrat_v_komputernye_igry_ucenye_govorat_cto_eto_ne_predel_vozmoznostej_zivotnogo-1056708.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:19:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему мы ленимся — физиологические причины</title>
        <description><![CDATA[Все мы когда-либо испытывали непреодолимое желание ничего не делать, даже когда время подгоняло. Оказывается, дело не в силе воле, а причиной апатии и лени могут быть физиологические процессы, проходящие у нас в мозге.

Причиной этого могут служить недостаточные связи между определенными зонами мозга, из-за которых некоторым людям тяжело принять решение действовать. Конечно, это не объясняет лень всех и каждого, но проливает свет на патологическую, экстремальную лень, которая часто проявляется у людей...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_my_lenimsa__fiziologiceskie_priciny-1056707.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:19:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Правда ли, что экран телефона грязнее ободка унитаза</title>
        <description><![CDATA[Считается, что самые грязные поверхности в доме, с которыми контактирует человек, это ободок унитаза и экран мобильного телефона. Какая из них содержит на себе больше бактерий?

Самая грязная поверхность в вашем доме — не ободок туалета, а экран телефона, с которого вы, возможно, читаете этот текст. Тут больше всего бактерий, которые вы заносите при каждом прикосновении


Бактерии способны размножаться практически в любых средах. В наших домах колонии этих микроорганизмов можно встретить везде, ведь...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pravda_li_cto_ekran_telefona_graznee_obodka_unitaza-1056706.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:19:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>PNY готовит линейку доступных SSD-дисков CS1030 M.2 с шиной PCI-Express 3.0 x4</title>
        <description><![CDATA[Компания PNY сегодня официально представила мировой общественности линейку недорогих твердотельных накопителей M.2 NVMe SSD под маркетинговым названием PNY CS1030. Согласно информации источника, новинки выполнены в форм-факторе M.2-2280 и используют интерфейс PCI-Express 3.0 x4 при поддержке протокола NVMe 1.3.



Разработчик не уточняет, какой именно контроллер применяется в SSD-дисках, как и не раскрывает тип памяти 3D NAND flash, но вполне вероятно, что на диске используется 4-канальная установка без...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pny_gotovit_linejku_dostupnyh_ssd_diskov_cs1030_m2_s_sinoj_pci_express_30_x4-1056704.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:16:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Мобильный CPU Intel Comet Lake-H переделали для настольного компьютера и продают за 95 долларов на Aliexpress</title>
        <description><![CDATA[Каких только невероятных вещей не встретишь в каталоге Aliexpress, но такой процессор – настоящая редкость. Все-таки чтобы превратить мобильный CPU в настольный – надо постараться не только над реальным воплощением, но и над соответствующей версией BIOS, которая обеспечит поддержку, мягко говоря, нестандартного CPU.




Работники магазина ShanDianXiaKeJi Store из каталога Aliexpress сделали и то, и другое. В итоге за 95 долларов (плюс 5,5 долларов за доставку) можно купить 6-ядерный мобильный CPU...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/mobilnyj_cpu_intel_comet_lake_h_peredelali_dla_nastolnogo_komputera_i_prodaut_za_95_dollarov_na_aliexpress-1056702.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:15:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>США сохраняют ограничения на экспорт технологий в Китай</title>
        <description><![CDATA[Администрация Президента Байдена изучает возможности для расширения ограничений на экспорт важных технологий в Китай и пока не планирует снимать ограничения, наложенные на Китай экс-президентом Трампом. Власти США взяли паузу в вопросе снятия или изменения торговых санкций в отношении Китая и китайских компаний для детального изучения вопроса и консультаций со своими союзниками. Президент Байден критиковал политику Трампа в отношении Китая не за вводимые ограничения, а за то, что Трамп делал это в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ssa_sohranaut_ogranicenia_na_eksport_tehnologij_v_kitaj-1056701.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:05:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Технология AMD StoreMI теперь доступна и для процессоров Ryzen Threadripper PRO</title>
        <description><![CDATA[Компания AMD со страниц Twitter заявила, что фирменная технология StoreMI отныне доступна для систем на базе чипсета AMD WRX80, который используется в сочетании с процессорами семейства Ryzen Threadripper PRO. Напомним, что данные процессоры должны в ближайшее время поступить в розничную продажу, хотя ранее уже были доступны в составе готовых рабочих станций.






Источник изображения: Twitter, AMD Ryzen


Технология StoreMI, как напоминает AMD, позволяет использовать логические разделы твердотельных...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/tehnologia_amd_storemi_teper_dostupna_i_dla_processorov_ryzen_threadripper_pro-1056700.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:04:50 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>ФАС снова обвинила Tele2 в незаконном повышении цен на связь</title>
        <description><![CDATA[Федеральная антимонопольная служба России возбудила дело против Tele2.
Сообщается, что оператор незаконно повысил тарифы для более 12 млн абонентов с 1 января 2021 года, обосновывая это ростом своих затрат. В среднем, стоимость выросла на 13%.
Повышение тарифов в отсутствие технологического, экономического и иного обоснования ущемляет интересы потребителей. Ведомство возбудило...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/fas_snova_obvinila_tele2_v_nezakonnom_povysenii_cen_na_svaz-1056699.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:04:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Большое обновление Яндекс.Заправок. АЗС по маршруту, сравнение цен, заправка до полного бака</title>
        <description><![CDATA[Команда Яндекс.Заправок объявила о запуске крупного обновления сервиса. Теперь в Яндекс.Заправках можно найти АЗС по маршруту, сравнить на них цены и одним движением выбрать заправку до полного бака. 




На данный момент новшества начали работать в новом дизайне приложения Яндекс.Заправки для Android и iOS. Позднее функциональность появится в Яндекс.Навигаторе и Яндекс.Картах.




При построении маршрута приложение подсвечивает АЗС с нужным типом топлива, которые находятся по правой стороне дороги. Оно...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/bolsoe_obnovlenie_andekszapravok_azs_po_marsrutu_sravnenie_cen_zapravka_do_polnogo_baka-1056696.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:00:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Samsung Galaxy Tab S8 появился на официальном сайте</title>
        <description><![CDATA[На официальном сайте Samsung появилось упоминание нового планшета Samsung Galaxy Tab S8 в версии Enterprise Edition.

Согласно описанию продукта, планшет Samsung Galaxy Tab S8 Enterprise Edition поддерживает карты microSD ёмкостью до 1 ТБ и имеет место для установки карты nano-SIM.

Samsung выпустила серию Galaxy Tab S7 в августе прошлого года, однако преемник может появиться на рынке раньше. Интересно, что Galaxy Tab S7 не вышел в версии Enterprise Edition, предназначенной для использования...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/samsung_galaxy_tab_s8_poavilsa_na_oficialnom_sajte-1056695.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:00:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>OnePlus не пойдет по пути Apple и Samsung. В комплекте OnePlus 9 и OnePlus 9 Pro зарядные устройства останутся</title>
        <description><![CDATA[Samsung вслед за Apple поспешила избавиться от зарядных устройств в комплекте поставки своих новых флагманов, но OnePlus по этому пути не пойдет. По крайней мере, не в следующем поколении своих флагманов.




Как пишет источник, зарядные устройства в комплекте OnePlus 9 и OnePlus 9 Pro сохранятся, а в смартфонах будут использоваться по два аккумулятора суммарной емкостью 4500 мА·ч. Такая схема необходимо для обеспечения системы быстрой проводной зарядки: по предварительным данным, мощность ее составит...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/oneplus_ne_pojdet_po_puti_apple_i_samsung_v_komplekte_oneplus_9_i_oneplus_9_pro_zaradnye_ustrojstva_ostanutsa-1056694.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 11:00:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В реестр отечественного ПО предлагают включать и переработанные зарубежные программы</title>
        <description><![CDATA[Как сообщают «Ведомости», ссылаясь на текст проекта поправок к постановлению правительства об импортозамещении в сфере программного обеспечения, подготовленного Минцифры, подтверждать «существенную доработку» свободно распространяемого программного продукта с открытым кодом российским разработчикам больше не потребуется.
Напомним, что обязательное требование доказывать оригинальность продукта предлагали добавить участники рынка, оно обсуждалось на экспертном совете по вопросам ПО осенью прошлого года,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_reestr_otecestvennogo_po_predlagaut_vklucat_i_pererabotannye_zarubeznye_programmy-1056693.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:49:50 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Blackview представила защищённый смартфон с аккумулятором на 8580 мА*ч по цене менее 200 долларов</title>
        <description><![CDATA[Китайский технологический гигант Blackview недавно запустил рекламную кампанию для продвижения нового смартфона-долгожителя. Он называется
Blackview BV6600. Новинка уже представлена официально, но продажи стартуют примерно через две недели.



 
Главная особенность Blackview BV6600 – аккумуляторная батарея ёмкостью 8580 мА*ч. Компания уверена, что у владельцев смартфона не будет такой ситуации, когда заряд АКБ опускается до 1% посреди рабочего дня. На официальном сайте указано, что время работы в режиме...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/blackview_predstavila_zasisennyj_smartfon_s_akkumulatorom_na_8580_mac_po_cene_menee_200_dollarov-1056692.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:49:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Яндекс.Заправки научились показывать АЗС по маршруту и сравнивать на них цены</title>
        <description><![CDATA[Теперь в сервисе Яндекс.Заправки можно найти заправки по маршруту и сравнить на цены между АЗС.
При построении маршрута приложение подсвечивает по правой стороне дороги заправку с нужным водителю типом топлива. Оно выделяет станцию с самой низкой стоимостью и показывает сравнение с близлежащими.
Обычно водители не ездят заправляться целенаправленно. Они встраивают это в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/andekszapravki_naucilis_pokazyvat_azs_po_marsrutu_i_sravnivat_na_nih_ceny-1056691.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:48:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Россия накажет соцсети за нежелание удалять запрещённую информацию</title>
        <description><![CDATA[С такой инициативой выступил Роскомнадзор



Роскомнадзор выступил с предложением ввести административную ответственность за нежелание соцсетей удалять запрещенную информацию. Речь о законе о саморегулировании, за неисполнение которого на данный момент наказание не предусмотрено.

Такая инициатива поступила от замглавы Роскомнадзора Милоша Вагнера.”Закон вступил в силу, но поскольку правоприменительной практики нет, и ответственности за его неисполнение тоже нет. Поэтому нужно предусмотреть возможности,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rossia_nakazet_socseti_za_nezelanie_udalat_zapresennuu_informaciu-1056689.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:46:20 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple Watch могут «увидеть» коронавирус за неделю до ПЦР-теста</title>
        <description><![CDATA[Как стало известно, популярные умные часы Apple Watch могут эффективно предсказывать заражение коронавирусом за неделю до того, как факт заражение может быть обнаружено при помощи ПЦР-теста.

В новом исследовании под названием Warrior Watch Study , опубликованном в Journal of Medical Internet Research, несколько сотен медицинских работников Mount Sinai использовали специальные Apple Watch и приложение для iPhone для мониторинга состояния здоровья. Кроме того, эти участники также должны были заполнять...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_watch_mogut_uvidet_koronavirus_za_nedelu_do_pcr_testa-1056688.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:30:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Комплекс "Удар" превратят в боевого беспилотника</title>
        <description><![CDATA[Многофункциональный робототехнический комплекс станет автономным и научится работать с дронами.

Робототехнический комплекс «Удар», разработанный для российской армии, превратится в автономного робота. Об этом заявляют его создатели.


Российский оборонно-промышленный комплекс готовит очередную боевой беспилотник. На сей раз в автономном режиме планируют использовать многофункциональный робототехнический комплекс «Удар», созданный на базе БМП-3.

«При разработке "Удара" специалисты предприятия...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kompleks_udar_prevratat_v_boevogo_bespilotnika-1056687.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:19:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Первое впечатление на свидании можно сложить всего за 3 минуты. И оно будет верным</title>
        <description><![CDATA[Каждый человек нервничает перед первым свиданием. Вдруг первое впечатление окажется смазанным? Или будет испорчено какой-то мелочью? Можно ли в принципе полагаться на ощущение от первых минут знакомства? У ученых из Университета Макгилла есть ответ на этот вопрос!]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pervoe_vpecatlenie_na_svidanii_mozno_slozit_vsego_za_3_minuty_i_ono_budet_vernym-1056686.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:19:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Компания Aerocool анонсирует блок питания LUX RGB 850M с адресной подсветкой RGB</title>
        <description><![CDATA[Тайваньская компания Aerocool рапортует о предстоящем запуске свежего 850-ваттного фирменного блока питания стандарта ATX12V Ver.2.4, который поступит на прилавки под маркетинговым названием Aerocool LUX RGB 850M. Примечательно особенностью данной модели является наличие на боковине большой области с адресной подсветкой RGB.



Согласно данным источника, новинка выполнена в черном корпусе и порадует пользователей соответствием стандарту энергоэффективности 80PLUS Bronze (показатель КПД до 88%). Кроме...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kompania_aerocool_anonsiruet_blok_pitania_lux_rgb_850m_s_adresnoj_podsvetkoj_rgb-1056683.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:16:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Тестирование Samsung Galaxy S21 Ultra на разных платформах показало, что Exynos 2100 не в состоянии бороться со Snapdragon 888. У нее проблемы с нагревом и энергопотреблением</title>
        <description><![CDATA[Новое всеобъемлющее тестирование флагманских смартфонов Samsung Galaxy S21 Ultra на разных платформах позволило сравнить платформы Exynos 2100 и Snapdragon 888 в одинаковых условиях. Увы, тут Exynos 2100 выглядит аутсайдером.




Тестирование проводилось с применением дополнительного охлаждения смартфонов: причем если Galaxy S21 Ultra на Exynos 2100 охлаждался как вентилятором, так и в холодильнике, то Galaxy S21 Ultra на Snapdragon 888 – только вентилятором. Как оказалось, в равных условиях (с...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/testirovanie_samsung_galaxy_s21_ultra_na_raznyh_platformah_pokazalo_cto_exynos_2100_ne_v_sostoanii_borotsa_so_snapdragon_888_u_nee_problemy_s_nagrevom_i_energopotrebleniem-1056681.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:15:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>«Это разрушит iPhone»: Apple категорически против альтернатив App Store и Apple Pay</title>
        <description><![CDATA[В Соединенных Штатах зарегистрирован законопроект, который предусматривает открытие сторонних магазинов приложений для iOS. Компания Apple уже поспешила сделать официальное заявление, отметив, что это совершенно неприемлемо.

Несколько дней назад в штате Северная Дакота был зарегистрирован законопроект под номером 2333. Конгрессмен Кайл Дэвисон (Kyle Davison), описывая законопроект, заявил, что он предлагает разрешить разработчикам использовать сторонние магазины приложений, отличные от App Store. Также...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/eto_razrusit_iphone_apple_kategoriceski_protiv_alternativ_app_store_i_apple_pay-1056680.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:15:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Сегмент геймерских товаров вырос в 2020 году на 50%</title>
        <description><![CDATA[По данным компании Merlion, в 2020 году оборот геймерских товаров в компании вырос на 50% и составил 12 млрд рублей. Спрос на геймерские продукты растёт уже в течение нескольких лет, а в прошедшем году пандемия коронавируса и связанные с ней ограничения ещё сильнее увеличили спрос на геймерскую продукцию. Самый большой рост был показан в категориях ноутбуки, периферия и видеокарты. Среди брендов наибольший рост показал бренд HyperX, его рост составил 451% по результатам года. Геймерская продукция под...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/segment_gejmerskih_tovarov_vyros_v_2020_godu_na_50-1056678.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:05:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Правительство США показало, как действительно выглядит GrayKey – устройство для разблокировки любого iPhone</title>
        <description><![CDATA[В 2016 году в Атланте была основана частная компания GrayShift. Изначально она насчитывала всего 50 сотрудников и приобрела известность, когда выпустила устройство GrayKey для взлома iPhone без участия самой Apple.
Это устройство не купишь в магазине, оно предназначено для использования только сотрудниками правоохранительных органов и закрытых лабораторий.
До сих пор в интернете можно было встретить лишь две фотографии этого таинственного гаджета, сделанные в 2018 году: первую публиковал Wall Street...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pravitelstvo_ssa_pokazalo_kak_dejstvitelno_vygladit_graykey__ustrojstvo_dla_razblokirovki_lubogo_iphone-1056677.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:04:14 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Приложение Яндекса научилось сравнивать цены на разных заправках</title>
        <description><![CDATA[Теперь жизнь автолюбителей станет ещё легче



Яндекс обновил дизайн своего приложения Яндекс.Заправки. Но вместе с внешними изменениями, компания также представила и «внутренние» нововведения. Так, например, теперь приложение умеет находить АЗС по маршруту, а также сравнить между ними цены на бензин.

Ещё одной полезной функцией, появившейся в Яндекс.Заправки, является возможность удалённо выбрать полную заправку бака, рассказала пресс-служба компании.

Напомним, что Яндекс.Заправки – это сервис от...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/prilozenie_andeksa_naucilos_sravnivat_ceny_na_raznyh_zapravkah-1056675.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:01:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Доступный Xiaomi Mi 11 Lite выйдет сразу за пределами Китая</title>
        <description><![CDATA[Новый недорогой смартфон Xiaomi Mi 11 Lite появился в базе данных Bluetooth SIG, причём модельный номер M2101K9AG подтверждает, что он предназначен для мирового рынка. Кроме того, устройство с тем же модельным появилось на сайте Малайзийского института стандартов и промышленных исследований (SIRIM). Это указывает на то, что Xiaomi Mi 11 Lite сразу же выйдет за пределами Китая.

Регуляторы подтвердили, что Xiaomi Mi 11 Lite будет поддерживать соединение Bluetooth 5.2, Wi-Fi 802.11ac, NFC, GPS и VoLTE....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/dostupnyj_xiaomi_mi_11_lite_vyjdet_srazu_za_predelami_kitaa-1056673.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 10:00:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>GeForce RTX 3090 на частотах 2895/22096 МГц обновила рекорд 3DMark Port Royal</title>
        <description><![CDATA[Индустрия экстремального разгона не стоит на месте, внимание оверклокеров привлекают новые тестовые приложения, греческий энтузиаст OGS не остался в стороне от тенденции, обновив рекорд 3DMark Port Royal среди одиночных видеокарт, который теперь соответствует 18 672 баллам.






Источник изображения: HWBot, OGS


Видеокарту GeForce RTX 3090 марки GALAX серии HoF он разогнал до 2895/22096 МГц при помощи жидкого азота, компанию ей составил работающий на частоте 5.3 ГГц центральный процессор Intel Core...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/geforce_rtx_3090_na_castotah_289522096_mgc_obnovila_rekord_3dmark_port_royal-1056672.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:49:36 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple устранила проблему: вышло обновление macOS Big Sur 11.2.1</title>
        <description><![CDATA[Компания Apple выпустила обновление macOS Big Sur 11.2.1, которое должно устранить неприятную проблему, появившуюся после выхода macOS Big Sur 11.2 на прошлой неделе.

Напомним, пользователи MacBook Pro 2016 и 2017 годов, установившие обновление macOS Big Sur 11.2, сообщили о том, что их ноутбуки перестали заряжаться. В журнале изменений macOS Big Sur 11.2.1 говорится о том, что это единственное предназначение новой прошивки.




Кроме того, Apple также выпустила дополнительные обновления для macOS...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_ustranila_problemu_vyslo_obnovlenie_macos_big_sur_1121-1056669.html</link>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 09:45:09 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
