<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Как сделать дома умный свет за 1000 рублей</title>
        <description><![CDATA[Буквально пару лет назад, когда наш оператор, который снимал ролики для YouTube канала, говорил мне о том, что хочет сделать то или иное для умного дома, я относился к этому немного скептически. Я его не осуждал и даже понимал, но в то время я как-то не прочувствовал все удобства управления всем вокруг голосом. Потом я начал вникать в процесс, понял нужные мне сценарии использования и изучил матчасть. Оказалось, что все настолько просто, что даже вдумываться в это не стоит. Поставил колонку с голосовым...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_sdelat_doma_umnyj_svet_za_1000_rublej-1057892.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:03:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Инцидент со спамом Canonical после установки Ubuntu в облаке Azure</title>
        <description><![CDATA[Один из клиентов облака Microsoft Azure возмутился наплевательским отношением к конфиденциальности и персональным данным в Microsoft и Canonical. Спустя три часа после установки Ubuntu в облаке Azure в  социальной сети LinkedIn пришло сообщение от отдела продаж компании Canonical с рекламными предложениями, связанными с использованием Ubuntu на предприятии. При этом в сообщении явно указывалось, что оно отправлено после того, как  пользователь установил Ubuntu в Azure.      

Компания Microsoft...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/incident_so_spamom_canonical_posle_ustanovki_ubuntu_v_oblake_azure-1057890.html</link>
        <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Компания бывшего главы OnePlus купила бренд Essential от создателя Android</title>
        <description><![CDATA[Компания Nothing Карла Пэя, бывшего совладельца OnePlus, объявила о покупке бренда Essential, который основал создатель Android Эндрю Рубин.
Сделка состоялась 6 января 2021 года. Однако неизвестно, что Nothing планирует делать с брендом. Essential планировала выпустить второй смартфон, но так этого и не сделала из-за нехватки финансирования.
В итоге Essential закрылась в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kompania_byvsego_glavy_oneplus_kupila_brend_essential_ot_sozdatela_android-1057889.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:33:38 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Китайская компания ByteDance отложила продажу своего американского бизнеса TikTok</title>
        <description><![CDATA[После прекращения работы администрации Трампа компания ByteDance не видит смысла в продаже своего американского бизнеса TikTok. План принудительной продажи американского бизнеса TikTok был навязан бывшей американской администрацией. Продолжению сделки также препятствуют власти Китая, которые, несмотря на слова о нежелании вмешиваться в коммерческую деятельность, заявили о принципах, которым она должна следовать. По мнению экспертов, китайские власти не хотят, чтобы сделка по продаже американского...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kitajskaa_kompania_bytedance_otlozila_prodazu_svoego_amerikanskogo_biznesa_tiktok-1057878.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:05:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Что такое лаунчер для Android, зачем он нужен и какой лучше выбрать</title>
        <description><![CDATA[Существует отдельная категория пользователей, которые ценят Android за обширные возможности кастомизации. Я вполне допускаю, что часть из них понятия не имеет, о чём говорит, а скорее держится за кастомизацию, потому что не может объяснить окружающим, почему у них не iOS. Но, так или иначе, для некоторых возможность изменить внешний вид операционной системы действительно является большой ценностью. Ведь если на iOS максимум, что можно сделать, — это изменить рабочий стол виджетами и иконками приложений,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cto_takoe_launcer_dla_android_zacem_on_nuzen_i_kakoj_lucse_vybrat-1057874.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:03:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Новые законы физики протестировали на квантовом компьютере</title>
        <description><![CDATA[Создали «игрушечную» вселенную с другими правилами



Исследователи из университета Аалто использовали квантовый компьютер IBM, чтобы протестировать новые законы физики.

Правила квантовой физики используют эрмитовые операторы. Они лежат в основе квантовой физики уже почти 100 лет. Однако теперь теоретики говорят о неэрмитовой квантовой механике, которая является более широкой разновидностью квантовой механики. Новые уравнения в рамках этой идеи описывают вселенную со специфическим набором правил....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/novye_zakony_fiziki_protestirovali_na_kvantovom_komputere-1057873.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:02:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Jaguar Land Rover переходит к производству электромобилей</title>
        <description><![CDATA[Автоконцерн Jaguar Land Rover заявил о планах по переходу к производству электромобилей. Компания намерена сделать Jaguar брендом люксовых электромобилей к 2025 году, а Land Rover переведёт 60% своей производственной линейки на электротягу к 2030 году. Компания собирается в ближайшие пять лет выпустить шесть электрических моделей Land Rover, а первую модель представить уже в 2024 году. К 2030 году все модели Land Rover будут доступны или в бензиновом, или в электрическом вариантах, компания прекратит...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/jaguar_land_rover_perehodit_k_proizvodstvu_elektromobilej-1057871.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:49:59 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Биомагнетизм растений: венерина мухоловка оказалась способна генерировать магнитные поля</title>
        <description><![CDATA[Венерина мухоловка (Dionaea muscipula) сама по себе является достаточно интересным растением, но ученые обнаружили в нем еще кое-что удивительное: оказывается, оно генерирует измеримые магнитные поля, когда его листья закрываются.

С помощью самых чувствительных приборов ученые доказали, что растения способны создавать слабые магнитные поля


Хорошо известно, что растения используют электрические сигналы как своего рода нервную систему, но уловить этот биомагнетизм было непросто. В исследовании 2011...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/biomagnetizm_rastenij_venerina_muholovka_okazalas_sposobna_generirovat_magnitnye_pola-1057870.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:48:58 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Что будет, если на ваш дом упадет атомная бомба: симулятор ядерного взрыва</title>
        <description><![CDATA[Проект Outrider Foundation создал интерактивный симулятор, который позволяет сбросить атомную бомбу в любую точку мира и посмотреть, к каким последствиям это приведет.

Что произойдет, если ядерная бомба упадет на ваш дом? Разумеется, он тут же обратится в пепел. И вся улица. И весь район. И весь город. Или нет? На что будет похожа массовая ядерная бомбардировка и сколь разрушительными будут ее последствия? Новая интерактивная карта услужливо ответит на все эти вопросы и наглядно продемонстрирует всю...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/cto_budet_esli_na_vas_dom_upadet_atomnaa_bomba_simulator_adernogo_vzryva-1057869.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:48:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Складной iPhone будет дешевле своих Android-конкурентов</title>
        <description><![CDATA[Американская компания Apple определилась с форм-фактором своего первого складного смартфона. В сети появились первая информация о самом необычном смартфоне компании.

Складной iPhone получит форм-фактор раскладушки


Авторитетный инсайдер Джон Проссер, специализирующийся на утечках информации о продуктах Apple, поделился первыми слухами о грядущем складном iPhone. Apple решила не использовать форм-фактор смартфона-планшета, наподобие Samsung Galaxy Z Fold 2 или Huawei Mate XS, а выбрала форм-фактор...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/skladnoj_iphone_budet_desevle_svoih_android_konkurentov-1057868.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:48:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему очки уменьшают или увеличивают изображение</title>
        <description><![CDATA[У людей с плохим зрением есть два пути его коррекции без операций – это очки или линзы. Люди, которые носят очки, могут замечать, что мир через призму очков становится либо больше, либо меньше. Сейчас разберемся, почему.

Очки с минусовыми диоптриями уменьшают изображение, а с плюсовыми – увеличивают


Очки корректируют зрение, перемещая фокус глаза на сетчатку. Очки с плюсовыми диоптриями (выписываются при дальнозоркости) перемещают фокус вперед, а с минусовыми (выписываются при близорукости)...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_ocki_umensaut_ili_uvelicivaut_izobrazenie-1057867.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:48:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему амеба справилась с вычислениями лучше современного компьютера</title>
        <description><![CDATA[Для решения сложной вычислительной задачи японские ученые использовали одноклеточное существо, которое парадоксальным образом справилось с ней быстрее и проще, чем мощный компьютер.

В 2018 году группа исследователей из токийского университета Кейо решила использовать амебу для решения так называемой «задачи коммивояжера», известной в области компьютерных наук проблемы. Суть ее такова: представьте, что вы – путешествующий от города к городу продавец, предлагающий свои товары. Вы стремитесь максимально...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_ameba_spravilas_s_vycisleniami_lucse_sovremennogo_komputera-1057866.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:48:55 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Рукописное резюме Стива Джобса выставили на аукцион</title>
        <description><![CDATA[На аукцион выставили резюме Стива Джобса, написанное им от руки в 1973 году. Его уже ранее купили за $175 тыс., а теперь продают повторно.
Charterfields поделился подробностями:
В анкете Стив Джобс подчеркивает свой опыт работы с «компьютерами и калькуляторами» и особые способности в области «электронных технологий или цифрового инженера-конструктора».

Предположительно, резюме...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rukopisnoe_rezume_stiva_dzobsa_vystavili_na_aukcion-1057865.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:48:42 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Учёные заставили пластинки левитировать с помощью света</title>
        <description><![CDATA[Ранее такие крупные объекты не удавалось заставить парить



Исследователи из Пенсильванского университета заставили левитировать две небольшие пластины, используя лишь свет.

Для эксперимента учёные изготовили майларовые пластинки толщиной 500 нанометров. Их нижнюю часть покрыли углеродными нанотрубками. Также исследователям понадобилась вакуумная камера и массив ярких светодиодов. Когда пластинки помещали в камеру, они начали левитировать. Ранее учёным ещё не удавалось заставить левитировать такие...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ucenye_zastavili_plastinki_levitirovat_s_pomosu_sveta-1057864.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:47:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Вышла watchOS 7.3.1. Что нового</title>
        <description><![CDATA[Apple выпустила watchOS 7.3.1 спустя две недели после выхода watchOS 7.3.
В новой версии Apple исправила проблему, из-за которой Apple Watch Series 5 и SE могли не заряжаться после перехода в режим энергосбережения.
Скачать watchOS 7.3.1 можно уже сейчас «по воздуху» в приложении Watch -&gt; Основные -&gt; Обновление ПО....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vysla_watchos_731_cto_novogo-1057863.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:33:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В «королевской битве» Hyper Scape от Ubisoft стартовало испытание, которое игрокам придётся очень долго выполнять</title>
        <description><![CDATA[Компания Ubisoft представила новый трейлер Hyper Scape под названием «История Аса», одновременно с этим была запущено специальное глобальное испытание. Молодого Аса интересует семейная реликвия ятай, в поисках которой он обращается к тёте Тико. Последняя готова ему помочь, но просит сначала разобраться с мистером Рэдом.




В чём суть самого испытания: игрокам сообща нужно устранить пять миллионов врагов. И при достижении этой цели они получат «Протянутую руку» оружие ближнего боя. На наш субъективный...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_korolevskoj_bitve_hyper_scape_ot_ubisoft_startovalo_ispytanie_kotoroe_igrokam_pridetsa_ocen_dolgo_vypolnat-1057861.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:19:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Биткоин обогнал рубль по общей стоимости в мире</title>
        <description><![CDATA[Вошёл в топ-15



СМИ сообщили, что биткоин по капитализации обогнал российский рубль и вошёл в топ-15 валют мира по этому показателю.

Термин «капитализация» означает суммарную рыночную стоимость каких-либо активов, находящихся в обороте. В случае с криптовалютой капитализация показывает суммарную стоимость всех выпущенных цифровых монет на рынке.Капитализация биткоина достигла 18,6 млн BTC. Это поместило криптовалюту на четырнадцатое место в рейтинге. На 15-м расположился российский рубль с...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/bitkoin_obognal_rubl_po_obsej_stoimosti_v_mire-1057860.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:17:25 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Выпуск Devuan Beowulf 3.1.0</title>
        <description><![CDATA[Сегодня, т.е. 2021-02-15, тихо и незаметно, вышла обновленная версия Devuan 3.1.0 Beowulf. Devuan 3.1 является промежуточным выпуском, продолжающим развитие ветки Devuan 3.x, построенной на пакетной базе Debian 10 «Buster». Для загрузки подготовлены Live-сборки и установочные iso-образы для архитектур AMD64 и i386. Сборки для ARM (armel, armhf и arm64) и образы для виртуальных машин для выпуска 3.1 не сформированы, но можно использовать сборки Devuan 3.0, после чего обновить систему.
Были созданы...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vypusk_devuan_beowulf_310-1057859.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:15:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Выживач Valheim за неполные две недели разошёлся двухмиллионным тиражом</title>
        <description><![CDATA[Скандинавский выживач Valheim продолжает демонстрировать запредельную для проекта в своём жанре, сеттинге и бюджетной принадлежности популярность. Не успело пройти и двух недель с момента его появления в раннем доступе в Steam, как разработчики сообщили о новой «круглой» отметке в его истории: спустя всего 13 дней продажи Valheim преодолели отметку в два миллиона экземпляров.




Как отмечают разработчики, количество виртуальных «викингов» в Valheim многократно превысило популяцию викингов настоящих: в...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vyzivac_valheim_za_nepolnye_dve_nedeli_razoselsa_dvuhmillionnym_tirazom-1057858.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:05:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В «королевская битве» Hyper Scape от Ubisoft стартовало испытание, которое игрокам придётся очень долго выполнять</title>
        <description><![CDATA[Компания Ubisoft представила новый трейлер Hyper Scape под названием «История Аса», одновременно с этим была запущено специальное глобальное испытание. Молодого Аса интересует семейная реликвия ятай, в поисках которой он обращается к тёте Тико. Последняя готова ему помочь, но просит сначала разобраться с мистером Рэдом.




В чём суть самого испытания: игрокам сообща нужно устранить пять миллионов врагов. И при достижении этой цели они получат «Протянутую руку» оружие ближнего боя. На наш субъективный...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_korolevskaa_bitve_hyper_scape_ot_ubisoft_startovalo_ispytanie_kotoroe_igrokam_pridetsa_ocen_dolgo_vypolnat-1057857.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:05:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>На аукцион выставили анкету о трудоустройстве Стива Джобса</title>
        <description><![CDATA[Он заполнил её в 1973 году



На онлайн-аукцион выставили анкету о трудоустройстве бывшего главы Apple Стива Джобса. Он заполнил анкету в 1973 году.

Это было почти сразу после того, как Джобс бросил Рид-колледж, который посещал примерно шесть месяцев, а затем ещё в течение полутора лет свободно ходил на некоторые занятия. В анкете в качестве своего профильного предмета Джобс указал «английскую литературу», а на месте адреса вписал Рид-колледж. В графе «навыки» он указал «Компьютер» и «Вычислитель»....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/na_aukcion_vystavili_anketu_o_trudoustrojstve_stiva_dzobsa-1057856.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:03:42 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>GeForce RTX 30 — высшая лига в трассировке лучей, но подход AMD более гибкий. Один из создателей Metro Exodus сравнил новые видеокарты и консоли</title>
        <description><![CDATA[[unable to retrieve full-text content] 
			

Сегодня разработчики из 4A Games анонсировали обновление для Metro Exodus. На консолях нового поколения это будет именно обновление, а на ПК оно выйдет в виде отдельной игры.  

Суть обновления — улучшенные эффекты с использованием трассировки лучей. Причём на ПК версия Metro Exodus PC Enhanced Edition будет работать исключительно с видеокартами, поддерживающими трассировку лучей.  На этом фоне источник взял интервью у технического директора компании...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/geforce_rtx_30__vyssaa_liga_v_trassirovke_lucej_no_podhod_amd_bolee_gibkij_odin_iz_sozdatelej_metro_exodus_sravnil_novye_videokarty_i_konsoli-1057855.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 21:03:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как изменится Clubhouse и когда приложение появится на Android</title>
        <description><![CDATA[Новая социальная сеть Clubhouse, которая в последнее время становится все более популярной, поделилась планами на будущее.

Компания уже наняла Android-разработчика


Социальной сети Clubhouse, в которой все общение происходит только через голос, уже скоро исполнится год, однако свою популярность сервис получил только в начале этого года. Повышенный интерес к социальной сети побуждает разработчиков развивать свой проект. Разработчики приложения рассказали о том, чего пользователям ждать от Clubhouse...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_izmenitsa_clubhouse_i_kogda_prilozenie_poavitsa_na_android-1057852.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:48:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Высаживание деревьев не всегда помогает охлаждению планеты</title>
        <description><![CDATA[Исследование показало, что процесс обезлесения не всегда ведет к повышению температуры воздуха. Оказалось, что в некоторых районах вырубка леса может, наоборот, снизить температуру.

Оказалось, что высаживание лесов не всегда способствует понижению температуры воздуха в регионе. В некоторых случаях все может быть с точностью до наоборот


Считается, что леса — «легкие планеты», которые удаляют из воздуха CO2 и препятствуют глобальному потеплению. Но на самом деле это не так. Несмотря на то, что днем...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vysazivanie_derevev_ne_vsegda_pomogaet_ohlazdeniu_planety-1057851.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:48:56 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Новый искусственный интеллект генерирует математические гипотезы, которые нужно доказать</title>
        <description><![CDATA[Ученые создали программу под названием «машина Рамануджана», которая способна выдвигать гипотезы из области теории чисел. На сегодняшний день алгоритм создал более 100 интересных гипотез, из которых математики доказали несколько десятков.

Раньше программы только пытались доказывать гипотезы, которые выдвигал человек. «Машина Рамануджана» работает в обратном порядке: она находит возможные взаимосвязи между числами, универсальность которых математикам нужно доказывать


Машинное обучение...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/novyj_iskusstvennyj_intellekt_generiruet_matematiceskie_gipotezy_kotorye_nuzno_dokazat-1057850.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:48:55 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Графен со структурой решетки кагомэ может быть сверхпроводником</title>
        <description><![CDATA[Физики обнаружили у графена со структурой решетки кагомэ локализацию электронов в пространстве между шестиугольниками из атомов углерода. Это значит, что такой графен может обладать сверхпроводимостью.

Этот новый вид графена в теории может быть сверхпроводником, ведь в нем нашли сильно взаимодействующие электроны. Структура такого материала повторяет японское плетение кагомэ


Решетка кагомэ представляет собой особый вид плетения, который был придуман японцами. Сплетенный по такому методу узор...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/grafen_so_strukturoj_resetki_kagome_mozet_byt_sverhprovodnikom-1057849.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:48:54 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Аномальный снегопад на Гавайях сняли из космоса</title>
        <description><![CDATA[Новый спутниковый снимок запечатлел потрясающие белые пики двух вулканов на Большом острове на Гавайях.

Благодаря спутнику NASA ученые смогли изучить вершины гавайских вулканов, покрытые аномальным количеством снега


На снимке с высоким разрешением, сделанном 6 февраля с помощью Operational Land Imager (OLI) на борту спутника Landsat-8, виден поразительный контраст между заснеженными пиками Мауна-Кеа и Мауна-Лоа и окружающей вулканической породой. OLI — совместное предприятие NASA и Геологической...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/anomalnyj_snegopad_na_gavajah_snali_iz_kosmosa-1057848.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:48:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Google запретит устанавливать приложения на «умные» часы в обход магазина приложений</title>
        <description><![CDATA[Уже разослала предупреждения разработчикам



Сейчас, если хочется установить на часы под управлением Wear OS приложения, которых нет в Google Play Store, нужно просто перейти в раздел Apps on your phone магазина и установить приложения, которые уже есть на смартфоне. С 10 марта Google избавится от этой возможности.

Пользователям придётся применять инструменты разработчиков наподобие Android Debug Bridge (ADB), чтобы устанавливать нужные приложения. А это сделает процесс сложнее. О планах Google стало...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/google_zapretit_ustanavlivat_prilozenia_na_umnye_casy_v_obhod_magazina_prilozenij-1057844.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:33:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Не только у iPhone может быть «чёлка» в 2021 году. Vivo S9 предстал на качественном изображении</title>
        <description><![CDATA[Когда Apple выпустила iPhone X, почти все производители кинулись копировать дизайн с вырезом в экране, который прозвали чёлкой. 




Само собой, так как почти во всех случаях это было именно исключительно копирование, от него быстро отказались. Однако Vivo посчитала, что такой дизайн актуален и в 2021 году, и готовит смартфон S9 как раз с «чёлкой». 

Вырез тут достаточно компактный, но всё же далеко не каплевидный. А нужен он для размещения двух модулей камеры, один из которых будет...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ne_tolko_u_iphone_mozet_byt_celka_v_2021_godu_vivo_s9_predstal_na_kacestvennom_izobrazenii-1057843.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:32:33 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Камеры видеофиксации сняли 145 млн нарушений в 2020 году</title>
        <description><![CDATA[В прошедшем году ГИБДД вынесла 145.5 млн штрафов только с помощью камер автоматической фиксации. Это на 19.2% больше, чем за год до этого. При этом общую сумму штрафов, полученных с автовладельцев, в ГИБДД не раскрывают. Чаще всего в автоматическом и ручном режиме штрафовали за превышение скорости движения, такие штрафы были выписаны 124 млн раз. Следующим пунктом среди лидеров по количеству нарушений стало несоблюдение требований знаков и дорожной разметки, за это нарушение  оштрафовали 13.6 млн...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kamery_videofiksacii_snali_145_mln_narusenij_v_2020_godu-1057841.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:20:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как в пещере Туркменистана нашли неизвестное науке животное</title>
        <description><![CDATA[Одна из пещер на востоке Туркменистана оказалась домом для необычного животного, которое, как установили учёные, представляет неизвестные науке вид и род.

   Alberto Sendra]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_v_pesere_turkmenistana_nasli_neizvestnoe_nauke_zivotnoe-1057840.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:18:53 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Названы лучшие игровые рули для ПК и консолей</title>
        <description><![CDATA[Как недорогие, так и премиальные



Издание XDA Developers составило список лучших игровых рулей для ПК и консолей.

Авторы рейтинга назвали также основные критерии, на которые стоит обращать внимание при покупке игрового руля. Первое — это вес контроллера. Слишком лёгкие рули будут казаться дешёвыми и нереалистичными. Размер здесь тоже имеет значение. Также стоит обратить внимание на то, как сильно вы можете прокрутить руль. Немаловажная часть — это силовая обратная связь (Force Feedback). Ещё стоит...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/nazvany_lucsie_igrovye_ruli_dla_pk_i_konsolej-1057839.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:17:31 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как 40-ядерный процессор Intel будет конкурировать с 64-ядерными монстрами AMD? Появились параметры Epyc Milan и Ice Lake-SP</title>
        <description><![CDATA[До конца текущего полугодия на рынок должны выйти новые серверные процессоры Intel и AMD. Первая выпустит CPU Ice Lake-SP, вторая — процессоры Epyc поколения Milan. И о тех, и о других в Сети уже есть немало данных, но сегодня появились подробности о модельном ряде и характеристиках. 




Как можно видеть, решения AMD продолжат брать количеством ядер. Топовые Epyc останутся 64-ядерными, тогда как первые 10-нанометровые серверные процессоры Intel будут в лучшем случае 40-ядерными, да и то такая модель,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_40_adernyj_processor_intel_budet_konkurirovat_s_64_adernymi_monstrami_amd_poavilis_parametry_epyc_milan_i_ice_lake_sp-1057838.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:16:57 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Xiaomi Mi 11 Ultra будет невероятно крутым, но я его не куплю</title>
        <description><![CDATA[Совсем скоро мы должны увидеть новый смартфон от Xiaomi. Он будет называться Mi 11 Ultra. Пару дней назад в сети появились подробности об этом смартфоне и они вызывают много вопросов. С одной стороны, это что-то новое, технологичное и даже в чем-то прорывное, но то ли несовершенство технологий в целом, то ли сложности дизайна немного настораживают. Я не уверен, что готов купить то, что нам показали на видео, но я однозначно рад тому, что это произойдет. Я даже уже начал немного больше уважать смартфоны...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/xiaomi_mi_11_ultra_budet_neveroatno_krutym_no_a_ego_ne_kuplu-1057837.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:04:29 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Впервые показано «парящее» меню «Пуск» в будущей Windows</title>
        <description><![CDATA[Обновление ожидается осенью 2021



Компания Microsoft сейчас работает над крупным редизайном Windows 10 под кодовым названием Sun Valley. Он должен выйти в октябре 2021 года. В обновлении появится «парящее» меню «Пуск». И издание WindowsLatest уже показало, как это будет выглядеть.

Помимо прочего, у меню «Пуск» будут закруглённые края. Панель будет словно висеть над панелью задач. Изображение создал автор WindowsLatest, основываясь на утечках и известных данных:

Кстати, Microsoft откажется от «острых...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/vpervye_pokazano_parasee_menu_pusk_v_budusej_windows-1057836.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:03:38 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Первая кроссплатформенная игра, которую можно запустить только на видеокартах с трассировки лучей. Это Metro Exodus PC Enhanced Edition </title>
        <description><![CDATA[Metro Exodus была одной из первых игр с поддержкой трассировки лучей. Проект вышел два года назад, но и сейчас смотрится весьма достойно. 

Несмотря на это, разработчики из 4A Games решили выпустить обновление в виде, где графика будет ещё лучше.  




В целом обновление выпускается, вероятно, в первую очередь для консолей нового поколение. Но самое важное — это будет первая кроссплатформенная игра, которая на ПК безальтернативно требует видеокарту с трассировкой лучей. То есть на адаптерах без...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pervaa_krossplatformennaa_igra_kotoruu_mozno_zapustit_tolko_na_videokartah_s_trassirovki_lucej_eto_metro_exodus_pc_enhanced_edition_-1057835.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 20:03:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Российский тест для мутаций SARS-Cov-2. Apple Watch предсказывает заражение. Главное 15 февраля</title>
        <description><![CDATA[Роспотребнадзор разработал универсальный тест для мутаций SARS-CoV-2. Искусственный палец «нащупывает» вирусы. Apple Watch предсказывает заражение SARS-CoV-2 по сердечному ритму. Старейший человек Европы — монахиня сестра Андрэ переболела COVID-19 и выздоровела к своему 117-летию.

По статистике заболеваемости вторая волна COVID-19 спадает. Вздыхаем и гадаем, а будет ли третья? Или все-таки вакцинироваться?


Центральный НИИ Эпидемиологии Роспотребнадзора за счет особого подбора олигонуклеотидов сумел...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rossijskij_test_dla_mutacij_sars_cov_2_apple_watch_predskazyvaet_zarazenie_glavnoe_15_fevrala-1057833.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:49:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>iPhone 13 получит долгожданную функцию, которая давно есть у Android-флагманов</title>
        <description><![CDATA[Американская компания Apple разрабатывает новый флагманский смартфон iPhone 13. Стало известно, что грядущая новинка позаимствует одну из функций у своих Android-конкурентов.

iPhone 13 получит Always-On Display


Сообщается, что Apple наконец-то оснастит свой флагманский смартфон iPhone 13 функцией Always-On Display (режим всегда включенного дисплея). Эта функция позволяет всегда сохраняет дисплей смартфона включенным, не тратя заряд аккумулятора. В таком режиме на небольшой части экрана отображается...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/iphone_13_polucit_dolgozdannuu_funkciu_kotoraa_davno_est_u_android_flagmanov-1057832.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:49:46 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как возраст влияет на "наследственную программу" спермы</title>
        <description><![CDATA[Учёные МГУ в составе международного коллектива исследователей посмотрели, как сперматозоиды крыс меняются с возрастом. У взрослых животных чаще, чем у молодых, происходит метилирование (подавление) участков генов, ответственных за внутриутробное развитие потомства, а значит, позднее отцовство может быть омрачено проблемами со здоровьем потомков. Но если токсичные вещества попадают в организм будущего родителя в перинатальном возрасте, эти различия становятся не такими существенными: у молодых крыс...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_vozrast_vliaet_na_nasledstvennuu_programmu_spermy-1057831.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:49:45 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как выглядят "внутренности" кратера в вечной мерзлоте</title>
        <description><![CDATA[Исследователи Института проблем нефти и газа Российской академии наук совместно с коллегами из Центра добычи углеводородов Сколтеха обследовали новейший кратер газового выброса глубиной более 30 метров на полуострове Ямал, который образовался в начале лета 2020 года.

С помощью трехмерного моделирования российские ученые выяснили, что представляет собой внутренняя структура странных кратеров, образовавшихся прямо в вечной мерзлоте


Гигантские кратеры в Российской Арктике, которые считаются...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kak_vygladat_vnutrennosti_kratera_v_vecnoj_merzlote-1057830.html</link>
        <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 19:49:44 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
