<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TechToday</title>
	<atom:link href="https://techtoday.in.ua/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techtoday.in.ua</link>
	<description>Про технології в Україні та світі</description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 Feb 2021 08:50:25 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.9</generator>
	<item>
		<title>Як не виходячи з Telegram читати Twitter</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 13:10:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138624</guid>
				<description><![CDATA[<p>Щоб слідкувати за найбільш цікавими для вас людьми у Twitter не обов’язково заходити в цю соцмережу. Можна залучити відповідного бота і читати їхні повідомлення безпосередньо в Telegram. Бот TwiTelegram дозволяє підписатися на профілі користувачів Twitter, не створюючи облікового запису в цій соцмережі. Він також дозволяє стежити за новинами обраних блогерів або отримувати оновлення за певними [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html">Як не виходячи з Telegram читати Twitter</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Щоб слідкувати за найбільш цікавими для вас людьми у Twitter не обов’язково заходити в цю соцмережу. Можна залучити відповідного бота і читати їхні повідомлення безпосередньо в Telegram.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo.jpg"><img class="size-full wp-image-78300" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo.jpg" alt="" width="1200" height="777" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo.jpg 1200w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-650x421.jpg 650w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-768x497.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-1024x663.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-600x389.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-696x451.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-1068x692.jpg 1068w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/telegram-logo-649x420.jpg 649w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>Бот <a href="https://t.me/TwiTelegram_Bot">TwiTelegram</a> дозволяє підписатися на профілі користувачів Twitter, не створюючи облікового запису в цій соцмережі. Він також дозволяє стежити за новинами обраних блогерів або отримувати оновлення за певними хештегами.</p>
<p>За допомогою команди /add або кнопки Add profile у TwiTelegram потрібно додати посилання на профіль або хештег. Посилання має бути повним і виглядати так: https://twitter.com/elonmusk.</p>
<p>TwiTelegram також підтримує команди /list для перегляду і управління підписками та /explore для пошуку популярних профілів.</p>
<p>Безкоштовна версія боту дозволяє підключитися до п&#8217;яти профілів або хештегів. Оновлення контенту відбувається один раз на годину.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html">Як не виходячи з Telegram читати Twitter</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-ne-vyhodyachy-z-telegram-chytaty-twitter-138624.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>В Європі закликають заборонити таргетовану онлайнову рекламу</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 10:47:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139358</guid>
				<description><![CDATA[<p>Такі компанії як Google та Facebook отримали свої статки та впливовість завдяки таргетованій рекламі в інтернеті. Головний захисник цифрових прав європейців Войцієх Віевіоровскі (обіймає посаду European Data Protection Supervisor,EDPS) висловився, що дію закону про захист приватності Europe Digital Services Act потрібно розширити. Він повинен заборонити таргетовану рекламу. «Зважаючи на низку ризиків, пов’язаних з онлайновою таргетованою [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html">В Європі закликають заборонити таргетовану онлайнову рекламу</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Такі компанії як Google та Facebook отримали свої статки та впливовість завдяки таргетованій рекламі в інтернеті. Головний захисник цифрових прав європейців Войцієх Віевіоровскі (обіймає посаду European Data Protection Supervisor,EDPS) висловився, що дію закону про захист приватності Europe Digital Services Act потрібно розширити. Він повинен заборонити таргетовану рекламу.<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139359" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault.jpg" alt="" width="1024" height="576" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-850x478.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-768x432.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-696x392.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/maxresdefault-747x420.jpg 747w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>«Зважаючи на низку ризиків, пов’язаних з онлайновою таргетованою рекламою, EDPS закликає законодавців подумати над додатковими правилами поза межами прозорості, &#8211; сказав Віевіоровскі. – Такі дії повинні включати заборону таргетованої реклами на основі стеження, а також обмеження у категоріях даних, які можна обробляти для таргетування і категоріях даних, які можна передавати рекламодавцям та третім особам для сприяння таргетованій рекламі».</p>
<p>Основою таргетованої реклами сьогодні є великі обсяги персональної інформації, які технологічні компанії збирають про користувачів. Відстежується буквально кожен клік в інтернеті, що дозволяє будувати точні портрети юзерів, їхніх звичок та уподобань.</p>
<p>Експерти кажуть, що заклики Віевіоровскі швидше покликані надати хорошу позицію в переговорах, ніж реальною ціллю. Найбільш ймовірним може стати компроміс, який включатиме згоду користувачів на таргетовану рекламу.</p>
<p>Google є вірним прибічником таргетованої реклами. Пошуковий гігант переконує, що така реклама призводить до більш релевантних рекламних оголошень та краще для рекламодавців. Однак через масштабне шпигування за юзерами Google зобов’язали відмовитися від одного з поширених механізмів такого стеження – файли cookie у браузерах. Пошуковик наразі розробляє технологію Privacy Sandbox для її заміни. Якщо Google вдасться переконати європейських політиків у достатній приватності цієї технології, вони можуть сказати, що їхні цілі із захисту громадян досягнуто.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html">В Європі закликають заборонити таргетовану онлайнову рекламу</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/v-yevropi-zaklykayut-zaboronyty-targetovanu-onlajnovu-reklamu-139358.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Google, Microsoft, Qualcomm протистоять NVIDIA щодо купівлі ARM</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 09:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139368</guid>
				<description><![CDATA[<p>Компанія Qualcomm днями подала в регулювальні органи кількох країн заявки проти придбання британського розробника чипів ARM компанією NVIDIA. Згодом до заяви приєдналися Google і Microsoft. Вони закликають антимонопольні органи втрутитися і перешкодити купівлі, інакше це може зашкодити ряду галузей. У вересні 2020 року Nvidia оголосила, що має намір купити компанію ARM за 40 мільярдів доларів, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html">Google, Microsoft, Qualcomm протистоять NVIDIA щодо купівлі ARM</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Компанія Qualcomm днями подала в регулювальні органи кількох країн заявки проти придбання британського розробника чипів ARM компанією NVIDIA. Згодом до заяви приєдналися Google і Microsoft. Вони закликають антимонопольні органи втрутитися і перешкодити купівлі, інакше це може зашкодити ряду галузей.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/12/55-10119-arm_cpu.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-137682" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/12/55-10119-arm_cpu.jpg" alt="" width="600" height="300" /></a></p>
<p>У вересні 2020 року <a href="https://techtoday.in.ua/reviews/yak-brytanczi-vynajshly-arm-kotra-zminyla-kompyuternyj-svit-137681.html">Nvidia оголосила, що має намір купити компанію ARM за 40 мільярдів доларів</a>, і цю угоду назвали найважливішою в галузі за останні 40 років. Купівля ARM дозволить Nvidia контролювати тих, хто ліцензує ARM, а серед таких – Qualcomm, Samsung, Apple, AMD та інші. Також вільний доступ до технологій ARM може дозволити Nvidia стати головним гравцем на ринку «хмар» та штучного інтелекту.</p>
<p>У Google і Microsoft передбачають, що придбання ARM компанією NVIDIA може обмежети їм доступ до технологій ARM. Хоча у NVIDIA кажуть, що не збираються змінювати правила співпраці ARM з її клієнтами.</p>
<p>Федеральна торгова комісія США розслідує потенційне придбання ARM компанією NVIDIA. Також NVIDIA повинна пройти тривалий процес перевірки з боку антимонопольних органів США, Великобританії, Європейського Союзу та Китаю. Нині відбувається накопичення інформації від тих компаній, на які може вплинути купівля. Те, що проти продажу ARM виступають такі гіганти, як Qualcomm, Microsoft і Google, може серйозно ускладнити або зовсім зірвати укладення угоди.</p>
<p>Нині компанія ARM належить японському конгломерату SoftBank Group Corp. Той хоче продати свій актив для розрахунку з боргами.</p>
<p>Такі угоди, як купівля ARM компанією NVIDIA, називаються вертикальним злиттям і для антимонопольних органів виглядають не надто цікавими, оскільки компанії не є прямими конкурентами. Однак низка експертів виступає проти такої позиції. Вони переконані, що антимонопольні регулятори недооцінюють шкоду конкуренції від таких злиттів. Такої позиції дотримується, наприклад, член Федеральної торгової комісії США Ребека Слотер.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html">Google, Microsoft, Qualcomm протистоять NVIDIA щодо купівлі ARM</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/google-microsoft-qualcomm-protystoyat-nvidia-shhodo-kupivli-arm-139368.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Apple запустила сайт для розблокування iPhone, iPad та iPod</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 07:00:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139363</guid>
				<description><![CDATA[<p>Компанія Apple запустила сторінку під назвою Turn off Activation Lock, на якій користувачі можуть знову активувати свої заблоковані гаджети. Скинути активну функцію безпеки можна на iPhone, iPad та iPod touch. Блокування активації дозволяє запобігти використанню iPhone, iPad або iPod touch у разі його втрати або крадіжки. Увімкнути це блокування можна віддалено через функцію «Знайти пристрій» [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html">Apple запустила сайт для розблокування iPhone, iPad та iPod</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Компанія Apple запустила сторінку під назвою <a href="https://al-support.apple.com/#/getsupport">Turn off Activation Lock</a>, на якій користувачі можуть знову активувати свої заблоковані гаджети. Скинути активну функцію безпеки можна на iPhone, iPad та iPod touch.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/40292-77546-header-xl.jpg" width="870" height="485" /></p>
<p>Блокування активації дозволяє запобігти використанню iPhone, iPad або iPod touch у разі його втрати або крадіжки. Увімкнути це блокування можна віддалено через функцію «Знайти пристрій» у додатку «Локатор».</p>
<p>Із новим інструментом користувачі можуть самостійно відключити блокування активації, виконавши вхід в iCloud або скинувши пароль до Apple ID. Раніше для відключення блокування потрібно було зв&#8217;язатися зі службою підтримки Apple за телефоном, електронною поштою або через онлайн-чат.</p>
<p>Щоб подати заявку на розблокування, користувачеві необхідно підтвердити, що він є власником пристрою, а сам пристрій не повинен управлятися через аккаунт будь-якої компанії або освітнього закладу. Новий сервіс особливо стане в пригоді тим, хто купив або отримав в подарунок старий пристрій з увімкненим блокуванням.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html">Apple запустила сайт для розблокування iPhone, iPad та iPod</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/apple-zapustyla-sajt-dlya-rozblokuvannya-iphone-ipad-ta-ipod-139363.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>NVIDIA повертає відеокарту 2016 року, щоб закрити дефіцит на ринку</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html#respond</comments>
				<pubDate>Sun, 14 Feb 2021 22:10:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139342</guid>
				<description><![CDATA[<p>Бум криптовалют, особливо на фоні останніх дій Ілона Маска та його компанії Tesla, призвів до того, що складно стало зібрати новий комп&#8217;ютер. Навіть попри те, що магазини продають відеокарти вдвічі дорожче за рекомендовану ціну – відеокарти ціною $350 мають цінник у $700, – їх неможливо купити. Майнери скуповують усі відеокарти, а нещодавно навіть почали активно [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html">NVIDIA повертає відеокарту 2016 року, щоб закрити дефіцит на ринку</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Бум криптовалют, особливо на фоні <a href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html">останніх дій Ілона Маска та його компанії Tesla</a>, призвів до того, що складно стало зібрати новий комп&#8217;ютер. Навіть попри те, що магазини продають відеокарти вдвічі дорожче за рекомендовану ціну – відеокарти ціною $350 мають цінник у $700, – їх неможливо купити. Майнери скуповують усі відеокарти, а нещодавно навіть почали активно купувати ноутбуки з потужними відеокартами. Тому у NVIDIA вирішили повернути відеокарту 2016 року в продаж.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139343" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card.jpg" alt="" width="900" height="792" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card.jpg 900w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-739x650.jpg 739w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-768x676.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-696x612.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-strix-gtx1050ti-video-card-477x420.jpg 477w" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" /></a></p>
<p>У магазинах скоро з’явиться нова стара GTX 1050 Ti, яку запустили в жовтні 2016 року. Той рік ще запам’ятався <a href="https://techtoday.in.ua/news/vibuhovi-galaxy-note-7-stanut-bezpechnimi-yih-viddaleno-vidklyuchat-65567.html">вибуховим Galaxy Note 7</a>.</p>
<p>У NVIDIA підтверджують, що таким чином хочуть задовольнити ринок, попит на якому залишається високим. Компанія також перевипустить RTX 2060.</p>
<p>У прес-службі NVIDIA підкреслили, що обидва продукти технічно на сьогодні підтримуються, і їхній життєвий цикл не завершений. «Оживлення виглядає як неправильна термінологія», – розповіли в компанії.</p>
<p>Відеокарта GTX 1050 Ti не була топовою навіть у свій час – її ціна складала $139, і вона належала до бюджетного сегмента. Відеоприскорювач став трохи потужнішою версією звичайної GTX 1050, отримавши 768 ядер CUDA та 4 ГБ оперативної пам’яті GDDR5. Звичайна GTX 1050 пропонувала 640 ядер CUDA та 2 ГБ оперативної пам’яті GDDR5.</p>
<p>Випуск цієї відеокарти також може полегшити навантаження на ланцюг поставок сучасної оперативної пам’яті GDDR6, яка також у дефіциті. Цей тип пам’яті використовує останнє покоління графічних чипів.</p>
<p>Попри те, що сьогодні GTX 1050 Ti явно застаріла, її ціна завдяки майнерам з роками не знизилася, а, навпаки, виросла. Карту продають від $190 до $800. Відеокарту бюджетного сегмента з наступного покоління RTX 2060, яка вийшла у 2019 році з цінником $350, нині продають від $800 до $1644.</p>
<p>Сучасні відеокарти NVIDIA серії 3000 наразі просто неможливо знайти у вільному продажу. Те саме стосується сучасних відеокарт від AMD. Обидві виготовляють свої чипи на фабриці TSMC, потужності якої вже на максимумі. TSMC планує лише цього року інвестувати $28 млрд у розширення виробництва.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html">NVIDIA повертає відеокарту 2016 року, щоб закрити дефіцит на ринку</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-povertaye-videokartu-2016-roku-shhob-zakryty-deficzyt-na-rynku-139342.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Чи варто купувати автомобілі Tesla за криптовалюту Bitcoin</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html#respond</comments>
				<pubDate>Sat, 13 Feb 2021 22:10:43 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Статті]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139165</guid>
				<description><![CDATA[<p>Найвідоміший виробник електромобілів Tesla оголосив, що дозволяє купувати свою продукцію за рахунок криптовалюти. Однак при цьому з’являється цікава проблема: якщо вартість Tesla в доларах сьогодні та завтра буде однаковою, то курс Bitcoin нестабільний. А з огляду на те, що за Bitcoin дають останнім часом усе більше доларів, постає питання: чи варто купувати Tesla за криптовалюту? [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html">Чи варто купувати автомобілі Tesla за криптовалюту Bitcoin</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Найвідоміший виробник електромобілів Tesla оголосив, що дозволяє купувати свою продукцію за рахунок криптовалюти. Однак при цьому з’являється цікава проблема: якщо вартість Tesla в доларах сьогодні та завтра буде однаковою, то курс Bitcoin нестабільний. А з огляду на те, що за Bitcoin дають останнім часом усе більше доларів, постає питання: чи варто купувати Tesla за криптовалюту?</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-84090" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1.jpg" alt="" width="1000" height="668" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1.jpg 1000w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1-650x434.jpg 650w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1-768x513.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1-600x401.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1-696x465.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/11/Bitcoin-1-629x420.jpg 629w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Tesla днями оголосила про велику інвестицію в криптовалюти. Компанія вклала у віртуальні гроші $1,5 млрд і оголосила, що прийматиме оплату від покупців у криптовалютах.</p>
<p>Таке оголошення так підштовхнуло курс Bitcoin, що раніше вартість базової комплектації Tesla Model 3 майже дорівнювала одному Bitcoin, то після цього можна було купити майже два автомобілі.</p>
<p>З того часу курс Bitcoin встиг знизитися та зрости, але загальне питання залишилося: чи варто купувати товари за криптовалюту? Ця проблема існує майже стільки, скільки і самі криптовалюти. Досить згадати, як на початку існування Bitcoin за нього купляли піцу, а тепер цей же обсяг криптовалюти оцінюється в мільйони доларів.</p>
<p>Сьогодні найдоступніша Model 3 має ціну $37 990, і вона не зміниться завтра.</p>
<p>Однак Bitcoin не отримав сприйняття замінника грошей, а став таким собі способом накопичення та заробітку. Банки, фонди, компанії та звичайні користувачі активно інвестують в криптовалюту, сподіваючись, що завтра вона коштуватиме дорожче.</p>
<p>У Tesla переслідують таку ж ціль, описуючи купівлю криптовалюти як спосіб диверсифікувати та максимізувати прибутки за рахунок готівки, яка не повинна утримувати операційну ліквідність. Тобто Tesla бачить Bitcoin не як гроші для щоденного розрахунку за товари та послуги, а як засіб довгострокового накопичення багатства.</p>
<p>«Цинічний погляд у тому, що вони вірять, ніби можуть заробити на цьому», – каже автоаналітик Gartner Майкл Рамсі. – Я спочатку лише хмикнув. Це ідеальний варіант».</p>
<p>Ідеальним варіантом взаємодію Tesla та Bitcoin аналітик називає тому, що ця компанія відома своїми ризикованими діями. Також є велика база фанатів, яка допомагає директору Tesla Ілону Маску залишатися однією з найвпливовіших персон у світі. Наприклад, коли Маск додав хештег #Bitcoin у свою біографію у Twitter, криптовалюта за годину зросла на 20%. Мільярдер також згадував криптовалюту Dogecoin, і вона теж почала зростати. Хоча раніше її не сприймали серйозно, а своє життя вона почала як жарт.</p>
<p>Ремсі вважає, що масової купівлі машин Tesla за Bitcoin не варто очікувати. Однак для самої Tesla це все одно непоганий маркетинговий крок, який знайде свою аудиторію.</p>
<p>Раніше держави та компанії пробували приймати платежі в Bitcoin. Наприклад, <a href="https://techtoday.in.ua/news/u-ssha-planuyut-priymati-bitcoin-dlya-splati-podatkiv-106788.html">у США хотіли приймати податки в цій криптовалюті</a>. А Dell хотіла продавати комп’ютери за криптовалюту. Платіжна система PayPal планує дозволити оплату в криптовалюті. Утім, Tesla більш відома широкому загалу і має шанси зробити оплату криптовалютою звичною справою для багатьох.</p>
<p>«Це другий шанс», – каже професор фінансів Університету Вілланова Джон Седунов. На його думку, якщо люди дійсно почнуть оплачувати криптовалютою щоденні купівлі, доведеться багато чого змінити, з мисленням включно. Наприклад, для дрібних купівель використовуватиметься не Bitcoin, а сатоші – одна стомільйонна його частка. Але для цього курс криптовалюти спершу повинен стабілізуватися із часом, а кількість компаній, що приймають оплату в ній, – зрости.</p>
<p>За матеріалами: Wired</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html">Чи варто купувати автомобілі Tesla за криптовалюту Bitcoin</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/reviews/chy-varto-kupuvaty-avtomobili-tesla-za-kryptovalyutu-bitcoin-139165.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Китайці платили до $77, щоб спілкуватися в інтернеті без цензури</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/reviews/kytajczi-platyly-do-77-shhob-spilkuvatysya-v-interneti-bez-czenzury-139147.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/reviews/kytajczi-platyly-do-77-shhob-spilkuvatysya-v-interneti-bez-czenzury-139147.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 22:10:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Статті]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139147</guid>
				<description><![CDATA[<p>У Китаї нещодавно з’явився острівець вільного спілкування у вигляді додатка Clubhouse. Адже всі інші місця в інтернеті так контролюються органами цензури, що китайцям доводиться вигадувати марсіанську мову. За доступ до Clubhouse і вільного спілкування громадяни Піднебесної згодні були платити великі гроші – до $77 за запрошення в додаток. Китайці намагаються отримати доступ до платформи Clubhouse [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/kytajczi-platyly-do-77-shhob-spilkuvatysya-v-interneti-bez-czenzury-139147.html">Китайці платили до $77, щоб спілкуватися в інтернеті без цензури</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>У Китаї нещодавно з’явився острівець вільного спілкування у вигляді додатка Clubhouse. Адже всі інші місця <a href="https://techtoday.in.ua/news/internet-tsenzura-v-kitayi-zmushuye-koristuvachiv-zgaduvati-marsiansku-movu-76985.html">в інтернеті так контролюються органами цензури, що китайцям доводиться вигадувати марсіанську мову</a>. За доступ до Clubhouse і вільного спілкування громадяни Піднебесної згодні були платити великі гроші – до $77 за запрошення в додаток.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/4fc325d0-6761-11eb-9bb2-217ca3fc5de0.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139148" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/4fc325d0-6761-11eb-9bb2-217ca3fc5de0.jpg" alt="" width="675" height="450" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/4fc325d0-6761-11eb-9bb2-217ca3fc5de0.jpg 675w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/4fc325d0-6761-11eb-9bb2-217ca3fc5de0-630x420.jpg 630w" sizes="(max-width: 675px) 100vw, 675px" /></a></p>
<p>Китайці намагаються отримати доступ до платформи Clubhouse для того, щоб вільно обговорювати чутливі питання, такі як <a href="https://techtoday.in.ua/news/na-smartfony-turystiv-kytajska-vlada-vstanovlyuye-shpygunskyj-dodatok-116911.html">ситуація з уйгурами</a> чи <a href="https://techtoday.in.ua/news/protestuvalnyky-gonkongu-obraly-novyj-majdanchyk-gru-nintendo-animal-crossing-127554.html">протестами у Гонконзі</a>.</p>
<p>Запрошення на доступ до чату Clubhouse продавалися на азіатських онлайнових торгових майданчиках за середньою ціною 500 юанів, що залежно від курсу складало $77 або 65 євро.</p>
<p>Додаток Clubhouse з’явився в середині минулого року, але лише нещодавно прийшов у Китай. На одному з найбільших китайських онлайнових торгових майданчиків Taobao працювало понад 200 продавців запрошень до цієї платформи. Деякі з них зізнавалися, що в них тисячі покупців.</p>
<p>Платформа Clubhouse почала набирати популярність після того, як на ній поспілкувалися з користувачами додатка директор Tesla Ілон Маск та директор Facebook Марк Цукерберг. Вона також набирає популярність в Іспанії.</p>
<p>Доступ до Clubhouse відбувається за запрошеннями, а сам додаток доступний лише для операційної системи iOS. Спілкування відбувається в голосовому форматі.</p>
<p>У Китаї Clubhouse завдяки швидкому зростанню популярності опинилася поза регуляцією державних органів, на відміну від відомих месенджерів, таких як WeChat. Інші, такі як Facebook чи Twitter, просто заблоковані для китайських юзерів. Також відносно довгу відсутність цензури Clubhouse можна пояснити тим, що зараз у Китаї святковий період, і цензура не така активна.</p>
<p>Днями, за даними газети Financial Times, у Clubhouse відбулося найбільше зібрання юзерів. У зустрічі брало участь понад 700 людей, які обговорювали політику Китаю та Тайваню.</p>
<p>Однак довго платформа Clubhouse поза увагою китайської влади не змогла залишатися. Цього тижня для додатка заблокували інтернет-доступ засобами «Великого китайського файрволу». Офіційних заяв щодо цього поки немає.</p>
<p>У найбільшій китайській соцмережі Weibo понад 100 000 юзерів повідомили про пости з хештегом #ClubhouseBlocked. Згодом Weibo почала показувати, що результатів немає.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/kytajczi-platyly-do-77-shhob-spilkuvatysya-v-interneti-bez-czenzury-139147.html">Китайці платили до $77, щоб спілкуватися в інтернеті без цензури</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/reviews/kytajczi-platyly-do-77-shhob-spilkuvatysya-v-interneti-bez-czenzury-139147.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Із користувачів Android виходять кращі романтичні партнери, ніж з юзерів iPhone</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/z-korystuvachiv-android-vyhodyat-krashhi-romantychni-partnery-nizh-z-yuzeriv-iphone-139349.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/z-korystuvachiv-android-vyhodyat-krashhi-romantychni-partnery-nizh-z-yuzeriv-iphone-139349.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:13:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139349</guid>
				<description><![CDATA[<p>Дослідження романтичних стосунків понад 2000 користувачів показало, що власники Android частіше виявляються кращими партнерами, ніж власники iPhone. Це пояснюється тим, що користувачі Android менше схильні до появи в них дратівливих телефонних звичок, які дратують їхніх коханих. Зате попереднє дослідження показало, що в юзерів iPhone більше шансів піти на побачення, ніж у власників Android. Сайт Compare [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/z-korystuvachiv-android-vyhodyat-krashhi-romantychni-partnery-nizh-z-yuzeriv-iphone-139349.html">Із користувачів Android виходять кращі романтичні партнери, ніж з юзерів iPhone</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Дослідження романтичних стосунків понад 2000 користувачів показало, що власники Android частіше виявляються кращими партнерами, ніж власники iPhone. Це пояснюється тим, що користувачі Android менше схильні до появи в них дратівливих телефонних звичок, які дратують їхніх коханих. Зате попереднє дослідження показало, що <a href="https://techtoday.in.ua/news/foto-profilyu-v-onlajn-znajomstvah-vyglyadaye-pryvablyvishe-z-iphone-v-rukah-134051.html">в юзерів iPhone більше шансів піти на побачення, ніж у власників Android</a>.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/02/MW-FF318_iphone_20170207124402_ZH.jpg" width="890" height="501" /></p>
<p>Сайт Compare My Mobile опитав користувачів до Дня Святого Валентина про їхні дратівливі звички та як вони можуть дратувати їхніх романтичних партнерів. Серед таких звичок виявилися використання телефона під час перегляду телевізора або фільма, під час розмови, під час обіду, під час «якісного часу». Також людей дратують ті, хто відправляє текст у кількох повідомленнях замість одного, робить багато однакових фото, фотографує їжу перед обідом, не відповідає на повідомлення, гучно говорить по телефону, надмірно публікує в соцмережах, використовує фільтри на кожному фото.</p>
<p>Таблиця показує відсотки того, наскільки часто власники iPhone та and Android демонструють відповідну дратівливу поведінку. Чим нижчий відсоток, тим краще.</p>
<div class="infogram-embed" data-id="fde4ef37-f33d-4a75-8fce-ccfdd1ec8ca7" data-type="interactive" data-title="Phone Alone (First Chart)"></div>
<p><script>!function(e,i,n,s){var t="InfogramEmbeds",d=e.getElementsByTagName("script")[0];if(window[t]&&window[t].initialized)window[t].process&&window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement("script");o.async=1,o.id=n,o.src="https://e.infogram.com/js/dist/embed-loader-min.js",d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,"infogram-async");</script></p>
<div style="padding: 8px 0; font-family: Arial!important; font-size: 13px!important; line-height: 15px!important; text-align: center; border-top: 1px solid #dadada; margin: 0 30px;"><a style="color: #989898!important; text-decoration: none!important;" href="https://infogram.com/fde4ef37-f33d-4a75-8fce-ccfdd1ec8ca7" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phone Alone (First Chart)</a><br />
<a style="color: #989898!important; text-decoration: none!important;" href="https://infogram.com" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Infogram</a></div>
<p>Ця таблиця показує ті самі рейтинги того, наскільки ці дратівливі звички можуть стати останньою краплею для чоловіків і жінок.</p>
<div class="infogram-embed" data-id="7a9a23c7-4d0b-4c3c-89bf-bccc3d43a391" data-type="interactive" data-title="Phone Alone (Second Chart)"></div>
<p><script>!function(e,i,n,s){var t="InfogramEmbeds",d=e.getElementsByTagName("script")[0];if(window[t]&&window[t].initialized)window[t].process&&window[t].process();else if(!e.getElementById(n)){var o=e.createElement("script");o.async=1,o.id=n,o.src="https://e.infogram.com/js/dist/embed-loader-min.js",d.parentNode.insertBefore(o,d)}}(document,0,"infogram-async");</script></p>
<div style="padding: 8px 0; font-family: Arial!important; font-size: 13px!important; line-height: 15px!important; text-align: center; border-top: 1px solid #dadada; margin: 0 30px;"><a style="color: #989898!important; text-decoration: none!important;" href="https://infogram.com/7a9a23c7-4d0b-4c3c-89bf-bccc3d43a391" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Phone Alone (Second Chart)</a><br />
<a style="color: #989898!important; text-decoration: none!important;" href="https://infogram.com" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Infogram</a></div>
<p>Оскільки юзери Android демонструють менший відсоток дратівливих звичок, автори дослідження дійшли висновку, що вони можуть бути кращими романтичними партнерами, ніж власники iPhone.</p>
<p>До речі, у цифрову еру знайти свою другу половинку стало ще складніше, адже тепер цьому заважає виробник смартфона. <a href="https://techtoday.in.ua/news/zastariliy-smartfon-zmenshuye-shans-na-pobachennya-na-56-71066.html">Застарілий смартфон зменшує ймовірність піти на побачення на 56%</a>.</p>
<p>Онлайн нині став головним способом пошуку партнера для романтичних стосунків. Популярність цього способу знайомства випереджає інші способи, зокрема, зустрічі в барах, ресторанах, через друзів. Якщо в 1940 році майже 80% пар знайомилися через сім’ю, друзів або в навчальних закладах, тепер же 67% пар знайомляться або в барах, або онлайн.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/z-korystuvachiv-android-vyhodyat-krashhi-romantychni-partnery-nizh-z-yuzeriv-iphone-139349.html">Із користувачів Android виходять кращі романтичні партнери, ніж з юзерів iPhone</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/z-korystuvachiv-android-vyhodyat-krashhi-romantychni-partnery-nizh-z-yuzeriv-iphone-139349.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як на iPhone приховано запускати диктофон</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 13:09:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139316</guid>
				<description><![CDATA[<p>Стандартний спосіб запуску диктофону iPhone передбачає розблокування смартфона, пошук на його екрані значка цієї програми, тап по кнопці старту запису. Така кількість дій не підходить, якщо потрібно швидко або приховано активувати запис звуку. Для таких ситуацій можна створити ярлик, який використовує кнопку iPhone, що з’явилася разом з iOS 14. Швидкий запуск диктофона можливий лише на [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html">Як на iPhone приховано запускати диктофон</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Стандартний спосіб запуску диктофону iPhone передбачає розблокування смартфона, пошук на його екрані значка цієї програми, тап по кнопці старту запису. Така кількість дій не підходить, якщо потрібно швидко або приховано активувати запис звуку. Для таких ситуацій можна створити ярлик, який використовує <a href="https://techtoday.in.ua/news/u-iphone-zyavylasya-dodatkova-knopka-vona-praczyuye-u-ios-14-136041.html">кнопку iPhone, що з’явилася разом з iOS 14</a>.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/03/iphone-x-apple-logo.jpg" width="780" height="439" /></p>
<p>Швидкий запуск диктофона можливий лише на iPhone 8 або новіше, оскільки лише на цих апаратах підтримується запуск дій постукуванням по задній стінці. Також потрібна iOS 14, в якій ця функція з’явилася. Ще потрібна стандартна програма «Швидкі дії», яка є стандартною, але яку деякі юзери видаляють.</p>
<p>Також потрібні стандартні додатки голосових заміток Voice Memos або менеджера файлів Files, які теж деякі юзери можуть видалити. Записуючи звук через Voice Memos, можна мати миттєвий старт запису, поліпшення аудіо, а також можливість використовувати iPhone не перериваючи запис. Запис через Files надає повноекранний інтерфейс диктофона, на якому легко зупинити запис, а також передати його у «хмару».</p>
<p>Запис відбувається в форматі M4A (Apple MPEG-4 audio).</p>
<p>Запустіть додаток «Швидкі дії» та перейдіть у розділ «Мої дії», після чого натисніть значок (+) у правому верхньому кутку. Тапніть «Додати дію» та знайдіть через пошук додаток голосових заміток Voice Memo. Із запропонованих дій виберіть запис нової голосової замітки. Вимкніть пункт «Показувати при запуску» та натисніть «Далі», щоб перейти на наступний екран, на якому вкажіть назву новоствореної швидкої дії. Збережіть результат.</p>
<p>Якщо ви бажаєте записувати через Files, тоді в розділі додавання дії знайдіть опцію запису звуку. Тапніть по кнопці «Показати більше» та сконфігуруйте налаштування запису – якість звуку, старт запису (по тапу або миттєво), зупинка запису (по тапу або через вказаний проміжок часу).</p>
<p>Для збереження аудіозапису через Files необхідно створити ще одну дію в рамках поточної дії. Для цього тапніть значок (+) та знайдіть опцію збереження файлу. Сконфігуруйте її, вказавши тип збереження: сервіс (зберігання у iCloud у Files), запитувати (програма видаватиме запит), шлях (зберігатиме у вказаному місці).</p>
<p>Натисніть «Далі», вкажіть ім’я створеній дії та збережіть результат.</p>
<p>Для зменшення помітності того, що смартфон активно працює, можна запускати запис звуку із мінімальною яскравістю дисплея. Для цього додайте до створеної дії запуску диктофону дію встановлення яскравості, в якій вкажіть мінімальний рівень. Встановлення яскравості краще розмістити першою у списку дій.</p>
<p>Останнім кроком потрібно закріпити створену дію запуску диктофону на постукування по задній стінці смартфона. Для цього зайдіть у налаштування телефона в розділ «Доступність», перейдіть у меню «Дотик» та відкрийте «Задній тап». Виберіть активацію подвійним або потрійним тапом.</p>
<p>Перевірте працездатність прихованого запуску диктофона.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html">Як на iPhone приховано запускати диктофон</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-iphone-pryhovano-zapuskaty-dyktofon-139316.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Apple Watch може передбачити COVID-19 за тиждень до тесту</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:18:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139303</guid>
				<description><![CDATA[<p>Годинник Apple Watch здатний показати наявність коронавірусу за тиждень до того, як такий результат продемонструє ПЦР-тест. Такі результати продемонструвало дослідження кількох сотень медичних працівників госпіталя Mount Sinai, які носили годинники Apple Watch та додаток iPhone для моніторингу здоров’я. Дослідження The Warrior Watch Study тривало з квітня по вересень 2020 року. Основною метою дослідження було з’ясувати [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html">Apple Watch може передбачити COVID-19 за тиждень до тесту</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Годинник Apple Watch здатний показати наявність коронавірусу за тиждень до того, як такий результат продемонструє ПЦР-тест. Такі результати продемонструвало дослідження кількох сотень медичних працівників госпіталя Mount Sinai, які носили годинники Apple Watch та додаток iPhone для моніторингу здоров’я. Дослідження The Warrior Watch Study тривало з квітня по вересень 2020 року.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-67174" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer.jpg" alt="" width="640" height="480" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer.jpg 640w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer-400x300.jpg 400w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer-600x450.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/10/apple_watch_chronometer-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p>Основною метою дослідження було з’ясувати варіативність серцевого ритму. Це ключовий індикатор напруження нервової системи. Отримані дані також аналізували з іншими симптомами самопочуття, такими як лихоманка, сухий кашель, більш, втрата смаку та запаху.</p>
<p>Годинник не лише дозволяв передбачати наявність коронавірусу за тиждень до того, як його підтверджував назальний ПЦР-тест. Результати також показали, що варіативність серцевого ритму пацієнтів відносно швидко нормалізувалася після діагнозу. Вона приходила в норму за один-два тижні після позитивного тесту.</p>
<p>Дослідження продовжується, щоб дізнатися, що ще годинник Apple Watch здатний визначати щодо наслідків впливу коронавірусу на здоров’я медиків.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html">Apple Watch може передбачити COVID-19 за тиждень до тесту</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/apple-watch-mozhe-peredbachyty-covid-19-za-tyzhden-do-testu-139303.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
