<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TechToday</title>
	<atom:link href="https://techtoday.in.ua/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techtoday.in.ua</link>
	<description>Про технології в Україні та світі</description>
	<lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2021 14:15:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.9</generator>
	<item>
		<title>Ультразвуковий скрабер забезпечить глибоке та надзвичайно безпечне очищення шкіри обличчя</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/ultrazvukovyj-skraber-zabezpechyt-glyboke-ta-nadzvychajno-bezpechne-ochyshhennya-shkiry-oblychchya-139232.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/ultrazvukovyj-skraber-zabezpechyt-glyboke-ta-nadzvychajno-bezpechne-ochyshhennya-shkiry-oblychchya-139232.html#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 14:15:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[TechToday]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139232</guid>
				<description><![CDATA[<p>Що таке ультразвукова чистка обличчя Ультразвукова чистка обличчя — один із найсучасніших та найефективніших методів, що застосовується в сучасній косметології. Ця процедура безпечна та ефективна при видаленні бруду, бактерій, відмерлих клітин шкіри, залишків макіяжу та інших забруднень. Очищення обличчя за допомогою ультразвуку нагадує масаж. Сама процедура повністю безболісна і не дає неприємних відчуттів. За допомогою [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/ultrazvukovyj-skraber-zabezpechyt-glyboke-ta-nadzvychajno-bezpechne-ochyshhennya-shkiry-oblychchya-139232.html">Ультразвуковий скрабер забезпечить глибоке та надзвичайно безпечне очищення шкіри обличчя</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<h2>Що таке ультразвукова чистка обличчя</h2>
<p>Ультразвукова чистка обличчя — один із найсучасніших та найефективніших методів, що застосовується в сучасній косметології. Ця процедура безпечна та ефективна при видаленні бруду, бактерій, відмерлих клітин шкіри, залишків макіяжу та інших забруднень.</p>
<p>Очищення обличчя за допомогою ультразвуку нагадує масаж. Сама процедура повністю безболісна і не дає неприємних відчуттів. За допомогою ультразвукового скрабера пори шкіри скорочуються, стають менш помітними, пружність шкіри збільшується, а глибина дрібних зморшок зменшується.</p>
<p>Ультразвукова процедура очищення обличчя абсолютно безболісна, підходить навіть для сухої, чутливої, жирної та проблемної шкіри. Після процедури шкіра стає чистою та світлішає. Очищення шкіри шляхом впливу на лімфатичну систему прискорює процеси її регенерації, захищає та регулює еластичність, шкіра не пошкоджується механічно. Очищення досягає найглибших шарів шкіри.</p>
<p><img class="fr-fic fr-dib" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/1-900x900watermark2.jpg" width="500" /></p>
<h2>Простий і безпечний спосіб омолодитися</h2>
<p><a href="https://cosmo-prof.com.ua/ultrazvukovaja-chistka-litsa">Ультразвукові скрабери</a> — сучасні та інноваційні прилади, використання яких, крім всього іншого, покращує кровообіг. Завдяки ультразвуковим хвилям бруд на шкірі обличчя піднімається на поверхню без сильного механічного тиску, тому хоча очищення обличчя і глибоке, але воно не травмує поверхню шкіри. Такий апарат забезпечує швидкий і видимий результат очищення шкіри вже після першого використання.</p>
<p>Пристрій простий у застосуванні: просто змочіть шкіру водою або зволожуючим кремом на ваш вибір. Увімкніть ультразвуковий скрабер, виберіть потрібну функцію і робіть рівномірні та обережні рухи, масажуючи шкіру обличчя.</p>
<h2>Чому потрібно мати ультразвуковий скрабер</h2>
<ul>
<li>Ефективно покращує кровообіг в шкірі.</li>
<li>Поліпшує життєздатність та еластичність клітин.</li>
<li>Не тільки очищає пори і прибирає чорні точки, але і здійснює ефективний масаж шкіри.</li>
<li>Допомагає усунути вугрі.</li>
<li>Вібрація пристрою 30 000 Гц забезпечить професійну детоксикацію шкіри.</li>
<li>Прискорює регенерацію шкіри.</li>
</ul>
<h2>Ексклюзивні можливості скрабера</h2>
<ul>
<li>Видимі результати після першого використання.</li>
<li>Не подразнює шкіру.</li>
<li>Ефективніше дорогих процедур чищення обличчя.</li>
<li>Вирівнює шкіру, зменшує зморшки.</li>
<li>Підходить для чутливої шкіри.</li>
<li>Компактний апарат.</li>
<li>Ефект очищення втричі більший, ніж при звичайному скрабі.</li>
</ul>
<p>Широкий вибір ультразвукових скраберів представлено в інтернет-магазині <a href="https://cosmo-prof.com.ua/">cosmo-prof.com.ua</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/ultrazvukovyj-skraber-zabezpechyt-glyboke-ta-nadzvychajno-bezpechne-ochyshhennya-shkiry-oblychchya-139232.html">Ультразвуковий скрабер забезпечить глибоке та надзвичайно безпечне очищення шкіри обличчя</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/ultrazvukovyj-skraber-zabezpechyt-glyboke-ta-nadzvychajno-bezpechne-ochyshhennya-shkiry-oblychchya-139232.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як у Telegram створювати тимчасову електронну пошту для одноразової реєстрації</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-telegram-stvoryuvaty-tymchasovu-elektronnu-poshtu-dlya-odnorazovoyi-reyestracziyi-138556.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-telegram-stvoryuvaty-tymchasovu-elektronnu-poshtu-dlya-odnorazovoyi-reyestracziyi-138556.html#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:03:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138556</guid>
				<description><![CDATA[<p>Користувачі месенджера Telegram можуть створювати тимчасову електронну пошту для одноразової реєстрації в інтернет-сервісах. Для цього необхідно скористатися відповідним чат-ботом. Знайдіть у месенджері бот Temp Mail і розпочніть із ним чат. Натисніть кнопку «Новий email», щоб отримати тимчасову електронну пошту. Листи надходитимуть безпосередньо в Telegram. Також можна переглядати пошту через вебінтерфейс. Бот дозволяє створити до 10 [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-telegram-stvoryuvaty-tymchasovu-elektronnu-poshtu-dlya-odnorazovoyi-reyestracziyi-138556.html">Як у Telegram створювати тимчасову електронну пошту для одноразової реєстрації</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Користувачі месенджера Telegram можуть створювати тимчасову електронну пошту для одноразової реєстрації в інтернет-сервісах. Для цього необхідно скористатися відповідним чат-ботом.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/12/Email-concept-with-laptop-ang-girl-hands.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-69443" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/12/Email-concept-with-laptop-ang-girl-hands.jpg" alt="" width="1000" height="667" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/12/Email-concept-with-laptop-ang-girl-hands.jpg 1000w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/12/Email-concept-with-laptop-ang-girl-hands-450x300.jpg 450w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/12/Email-concept-with-laptop-ang-girl-hands-768x512.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/12/Email-concept-with-laptop-ang-girl-hands-600x400.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2016/12/Email-concept-with-laptop-ang-girl-hands-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Знайдіть у месенджері бот <a href="https://t.me/TempMailBot">Temp Mail</a> і розпочніть із ним чат. Натисніть кнопку «Новий email», щоб отримати тимчасову електронну пошту. Листи надходитимуть безпосередньо в Telegram. Також можна переглядати пошту через вебінтерфейс. Бот дозволяє створити до 10 електронних скриньок.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-telegram-stvoryuvaty-tymchasovu-elektronnu-poshtu-dlya-odnorazovoyi-reyestracziyi-138556.html">Як у Telegram створювати тимчасову електронну пошту для одноразової реєстрації</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-telegram-stvoryuvaty-tymchasovu-elektronnu-poshtu-dlya-odnorazovoyi-reyestracziyi-138556.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Мобільні мережі споживають до 3% світової енергії</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/mobilni-merezhi-spozhyvayut-do-3-svitovoyi-energiyi-139140.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/mobilni-merezhi-spozhyvayut-do-3-svitovoyi-energiyi-139140.html#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 11:00:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139140</guid>
				<description><![CDATA[<p>Потужність генераторів і накопичувачів енергії в телекомунікаційних мережах у цьому десятилітті оцінюється на рівні 122 ГВт. На мобільний зв’язок припадає 2-3% світового споживання електроенергії, підрахували аналітики компанії Guidehouse Insights і зробили прогноз до 2030 року. Оператори зв&#8217;язку все частіше використовують технології розподіленого виробництва енергії з відновлюваних джерел і розподілені системи зберігання енергії, щоб знизити споживання [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/mobilni-merezhi-spozhyvayut-do-3-svitovoyi-energiyi-139140.html">Мобільні мережі споживають до 3% світової енергії</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Потужність генераторів і накопичувачів енергії в телекомунікаційних мережах у цьому десятилітті оцінюється на рівні 122 ГВт. На мобільний зв’язок припадає 2-3% світового споживання електроенергії, підрахували аналітики компанії Guidehouse Insights і <a href="https://guidehouseinsights.com/reports/market-data-distributed-generation-and-energy-storage-in-telecom-networks">зробили</a> прогноз до 2030 року.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2014/08/RF-Exposure-Measurements-Testing-Cell-Towers-Part-3.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-31104" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2014/08/RF-Exposure-Measurements-Testing-Cell-Towers-Part-3.jpg" alt="" width="486" height="324" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2014/08/RF-Exposure-Measurements-Testing-Cell-Towers-Part-3.jpg 486w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2014/08/RF-Exposure-Measurements-Testing-Cell-Towers-Part-3-450x300.jpg 450w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2014/08/RF-Exposure-Measurements-Testing-Cell-Towers-Part-3-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 486px) 100vw, 486px" /></a></p>
<p>Оператори зв&#8217;язку все частіше використовують технології розподіленого виробництва енергії з відновлюваних джерел і розподілені системи зберігання енергії, щоб знизити споживання енергії і викиди вуглецю. Рушійними силами виступають такі фактори, як низьке зростання доходів, зростання цін на електроенергію і великі витрати на модернізацію мереж LTE і 5G. Останні, як очікується, збільшать споживання електроенергії більш ніж утричі.</p>
<p>Цифра у 2-3% світового споживання енергії робить мобільних операторів одними з найбільш енергоємних компаній. Оскільки більше 90% поточних витрат витрачається на енергію, зацікавленість операторів в енергозберігаючих технологіях зростає.</p>
<p>Аналітики очікують, що оператори телекомунікаційних мереж у період з 2021 по 2030 рік встановлять засоби розподіленої генерації і розподіленого накопичення енергії сукупною потужністю 121,9 ГВт.</p>
<p>До речі, минулого року створили <a href="https://techtoday.in.ua/news/unikalnyj-dvygun-vidkryvaye-stilnykovomu-zvyazku-shlyah-do-shhe-viddalenishyh-rajoniv-129902.html">унікальний двигун, що відкриває стільниковому зв’язку шлях до віддалених районів</a>. У ньому немає масла і є лише одна рухома деталь. Він значно ефективніший за будь-який традиційний двигун.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/mobilni-merezhi-spozhyvayut-do-3-svitovoyi-energiyi-139140.html">Мобільні мережі споживають до 3% світової енергії</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/mobilni-merezhi-spozhyvayut-do-3-svitovoyi-energiyi-139140.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Windows 10 полегшить боротьбу проти шпигування через вебкамеру</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/windows-10-polegshyt-borotbu-proty-shpyguvannya-cherez-veb-kameru-139184.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/windows-10-polegshyt-borotbu-proty-shpyguvannya-cherez-veb-kameru-139184.html#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:00:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139184</guid>
				<description><![CDATA[<p>Microsoft тестує функцію, яка має підвищити захист проти несанкціонованого використання вебкамери додатками у Windows 10. В інтерфейсі ОС з’явиться іконка, яка інформуватиме про статус вебкамери, а також дозволить подивитися, яка програма активувала камеру. Нову функцію першою може отримати спеціальна модифікація ОС Windows 10X, яка є спробою зробити комп’ютер схожим на смартфон. Згодом цю функцію можуть [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/windows-10-polegshyt-borotbu-proty-shpyguvannya-cherez-veb-kameru-139184.html">Windows 10 полегшить боротьбу проти шпигування через вебкамеру</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Microsoft тестує функцію, яка має підвищити захист проти несанкціонованого використання вебкамери додатками у Windows 10. В інтерфейсі ОС з’явиться іконка, яка інформуватиме про статус вебкамери, а також дозволить подивитися, яка програма активувала камеру.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/surface-webcam.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-139185" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/surface-webcam.png" alt="" width="600" height="346" /></a></p>
<p>Нову функцію першою може отримати спеціальна модифікація ОС <a href="https://techtoday.in.ua/news/z-windows-10x-kompyutery-pochnut-ochikuvaty-yak-smartfony-137887.html">Windows 10X, яка є спробою зробити комп’ютер схожим на смартфон</a>. Згодом цю функцію можуть адаптувати до повноцінної версії Windows 10, однак терміни цього поки не відомі. За чутками, вона може з’явитися в повноцінній версії Windows 10 в оновленні під кодовою назвою Sun Valley, яке вийде восени 2021 року.</p>
<p>Виявити додатки, які звертаються до вебкамери, можна буде, навівши курсор на невелику піктограму із зображенням відеокамери. Ця іконка розташується або на панелі завдань, або в зоні повідомлень. Інформація про підключені до камери програми з&#8217;явиться у спливаючій підказці.</p>
<p>Аналогічна функція, що дозволяє тримати під контролем доступ до мікрофона, вже впроваджена в Windows 10X.</p>
<p>У деяких ноутбуків є вбудований світлодіодний індикатор активності вебкамери, однак він не пов’язаний безпосередньо з вебкамерою. Активація цього світлодіода відбувається через драйвер вебкамери, тому зловмисники можуть вмикати камеру без спалахування світлодіода. Про подібний випадок у 2016 році повідомляла Avast: тоді зловмисник отримав доступ до вебкамер користувачів і транслював картинку в інтернет.</p>
<p>До речі, відомі люди часто вдаються до примітивного, але найбільш дієвого способу боротьби зі шпигуванням через вебкамеру, а саме – фізично її закривають. Наприклад, <a href="https://techtoday.in.ua/news/mark-tsukerberg-zakrivaye-svoyu-veb-kameru-skotchem-62452.html">Марк Цукерберг заклеює камеру свого Macbook липкою стрічкою</a>.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/windows-10-polegshyt-borotbu-proty-shpyguvannya-cherez-veb-kameru-139184.html">Windows 10 полегшить боротьбу проти шпигування через вебкамеру</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/windows-10-polegshyt-borotbu-proty-shpyguvannya-cherez-veb-kameru-139184.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Для смартфонів розробили режим п’яного використання</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/dlya-smartfoniv-rozrobyly-rezhym-pyanogo-vykorystannya-139156.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/dlya-smartfoniv-rozrobyly-rezhym-pyanogo-vykorystannya-139156.html#respond</comments>
				<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 07:00:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139156</guid>
				<description><![CDATA[<p>Під дією алкоголю люди можуть робити те, про що жалкують потім, і наявність під рукою смартфона з контактами колишньої коханої людини, керівника з роботи та соцмережами підвищує такий ризик. Щоб випивати без проблем, китайський виробник смартфонів Gree Electronics запропонував режим п’яного використання. Згідно з отриманим патентом, режим п’яного використання блокує доступ до популярних додатків. Їхній [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/dlya-smartfoniv-rozrobyly-rezhym-pyanogo-vykorystannya-139156.html">Для смартфонів розробили режим п’яного використання</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Під дією алкоголю люди можуть робити те, про що жалкують потім, і наявність під рукою смартфона з контактами колишньої коханої людини, керівника з роботи та соцмережами підвищує такий ризик. Щоб випивати без проблем, китайський виробник смартфонів Gree Electronics запропонував режим п’яного використання.<br />
<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/smartphones-can-tell-if-youre-drunk-feat..jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-139157" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/smartphones-can-tell-if-youre-drunk-feat..jpg" alt="" width="750" height="500" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/smartphones-can-tell-if-youre-drunk-feat..jpg 750w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/smartphones-can-tell-if-youre-drunk-feat.-696x464.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/smartphones-can-tell-if-youre-drunk-feat.-630x420.jpg 630w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></a></p>
<p>Згідно з отриманим патентом, режим п’яного використання блокує доступ до популярних додатків. Їхній перелік встановлює сам користувач. Він також повинен вигадати правила верифікації, які дозволять смартфону зрозуміти, що власник тверезий.</p>
<p>Після активації п’яного режима користувач отримує спрощений інтерфейс, який схожий на спрощені режими в телефонах Huawei, Samsung, Xiaomi. У ньому доступні лише базові функції.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/dlya-smartfoniv-rozrobyly-rezhym-pyanogo-vykorystannya-139156.html">Для смартфонів розробили режим п’яного використання</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/dlya-smartfoniv-rozrobyly-rezhym-pyanogo-vykorystannya-139156.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Додаток Android з рейтингом 4+ та 10 млн користувачів виявився шкідливим</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/dodatok-android-z-rejtyngom-4-ta-10-mln-korystuvachiv-vyyavyvsya-shkidlyvym-139169.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/dodatok-android-z-rejtyngom-4-ta-10-mln-korystuvachiv-vyyavyvsya-shkidlyvym-139169.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 22:10:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139169</guid>
				<description><![CDATA[<p>Додаток Barcode Scanner продемонстрував, що в магазині Google Play Store варто бути обережним навіть з додатками, які мають хорошу репутацію. Цей сканер штрих-кодів мав рейтинг 4+, понад 73 тисячі відгуків та 10 млн інсталяцій, однак у ньому виявився вбудований троянець. Про інфікованість цього популярного додатка повідомили фахівці антивірусної лабораторї Malwarebytes. Програму Barcode Scanner створили у [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/dodatok-android-z-rejtyngom-4-ta-10-mln-korystuvachiv-vyyavyvsya-shkidlyvym-139169.html">Додаток Android з рейтингом 4+ та 10 млн користувачів виявився шкідливим</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Додаток Barcode Scanner продемонстрував, що в магазині Google Play Store варто бути обережним навіть з додатками, які мають хорошу репутацію. Цей сканер штрих-кодів мав рейтинг 4+, понад 73 тисячі відгуків та 10 млн інсталяцій, однак у ньому виявився вбудований троянець. Про інфікованість цього популярного додатка повідомили фахівці антивірусної лабораторї Malwarebytes.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/10/google-play-store-apps-malware.jpg" width="1024" height="579" /></p>
<p>Програму Barcode Scanner створили у студії Lavabird Ltd, і вона є безкоштовним сканером штрих-кодів та QR-кодів. Хоча безкоштовні програми часто заробляють гроші показом реклами, але випадок Barcode Scanner інший.</p>
<p><img class="alignnone " src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/appstore1.png" width="304" height="540" /><img class="alignnone " src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/appstore2.png" width="303" height="539" /></p>
<p>У свіжому апдейті програми фахівці знайшли троянця Android/Trojan.HiddenAds.AdQR. Шкідливий програмний код був сильно змінений для уникнення виявлення.</p>
<p>Користувачі інфікованої версії Barcode Scanner стикалися з тим, що в них запускався браузер, в якому відкривалися різні вебсайти та з’являлися спливаючі вікна з пропозиціями інсталювати шкідливі додатки.</p>
<div>
<figure class="wp-block-media-text__media"><video src="https://blog.malwarebytes.com/wp-content/uploads/2021/02/barcode_video.mov" controls="controls" width="300" height="auto"></video></figure>
</div>
<p>Google вже видалив заражений додаток з магазину Google Play. Оскільки з назвою Barcode Scanner доступно багато сканерів штрих-кодів, фахівці рекомендують перевірити наявність пакета com.qrcodescanner.barcodescanner. Якщо програма з такою назовою пакета встановлена у смартфоні, її варто видалити.</p>
<p>Дізнатися назви пакетів встановлених у смартфоні програм можна за допомогою <a href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-na-android-vydalyaty-systemni-dodatky-bez-rut-dostupu-113902.html">утиліти App Inspector</a>.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/news/google-play-vyznaly-najbilshym-dzherelom-virusiv-dlya-android-136442.html">Google Play нещодавно було визнано найбільшим джерелом вірусів для Android</a>. Експерти порівнювали Google Play з інсталяцією з інших джерел: альтернативних маркетів (<a href="https://techtoday.in.ua/news/ne-google-play-yedinim-alternativi-magazinam-google-ta-apple-51075.html">добірка альтернативних магазинів для Android та iOS</a>), вебзавантаження, відновлення з бекапів тощо.</p>
<p>Частково підвищити захист свого смартфона можна за допомогою антивіруса. Але до його вибору потрібно підходити дуже ретельно, оскільки <a href="https://techtoday.in.ua/news/majzhe-60-antyvirusiv-dlya-android-ye-smittyam-111642.html">майже 60% антивірусів для Android є сміттям</a>. Із перевірених 250 антивірусів лише 80 могли розпізнати хоча б мінімальну кількість вірусів. І менш ніж 10% антивірусів захистили від всіх шкідливих програм у тестовому наборі.</p>
<p>Загалом у Google Play повно вірусів, і у 2019 році експерти повідомляли про одне з найбільших відкриттів. Тоді <a href="https://techtoday.in.ua/news/u-google-play-povno-virusiv-lyshe-u-veresni-znajshly-175-dodatkiv-z-ponad-335-mln-zavantazhen-120261.html">знайшли 175 додатків з понад 335 млн завантажень</a>. Це при тому, що кількома місяцями раніше Google видалив 205 шкідливих додатків з Google Play, а за 2018 рік пошуковий гігант видалив понад 700 тисяч шкідливих додатків зі свого магазину.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/dodatok-android-z-rejtyngom-4-ta-10-mln-korystuvachiv-vyyavyvsya-shkidlyvym-139169.html">Додаток Android з рейтингом 4+ та 10 млн користувачів виявився шкідливим</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/dodatok-android-z-rejtyngom-4-ta-10-mln-korystuvachiv-vyyavyvsya-shkidlyvym-139169.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
				<enclosure url="https://blog.malwarebytes.com/wp-content/uploads/2021/02/barcode_video.mov" length="3718398" type="video/quicktime" />
			</item>
		<item>
		<title>Автоматичні шлагбауми для паркування — це зручність та захист</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/avtomatychni-shlagbaumy-dlya-parkuvannya-cze-zruchnist-ta-zahyst-139191.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/avtomatychni-shlagbaumy-dlya-parkuvannya-cze-zruchnist-ta-zahyst-139191.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 17:07:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[TechToday]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139191</guid>
				<description><![CDATA[<p>Повний контроль і безпека Для того, щоб забезпечити контроль за в’їздом та виїздом транспортних засобів зі стоянки, варто обрати надійні, професійні автоматичні шлагбауми. Ці пристрої роками успішно використовуються як окремими особами, так і приватними структурами чи державними організаціями. Сучасні шлагбауми — це оснащені новітніми функціями та найкращими параметрами системи паркування, які підтримують процес адміністрування паркувальної [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/avtomatychni-shlagbaumy-dlya-parkuvannya-cze-zruchnist-ta-zahyst-139191.html">Автоматичні шлагбауми для паркування — це зручність та захист</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<h2>Повний контроль і безпека</h2>
<p>Для того, щоб забезпечити контроль за в’їздом та виїздом транспортних засобів зі стоянки, варто обрати надійні, професійні <!--noindex--><a href="https://www.vsv-group.com.ua/parkovochnye-sistemy/shlagbaumy-2">автоматичні шлагбауми</a><!--/noindex-->. Ці пристрої роками успішно використовуються як окремими особами, так і приватними структурами чи державними організаціями. Сучасні шлагбауми — це оснащені новітніми функціями та найкращими параметрами системи паркування, які підтримують процес адміністрування паркувальної діяльності.</p>
<p><img class="fr-fic fr-dib aligncenter" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/shlagbaum_3.jpg" width="500" /></p>
<p>Автоматичні паркувальні шлагбауми сьогодні контролюють зазвичай за допомогою пульта дистанційного керування. Це сучасні системи паркування, в яких застосовуються новітні технології, які полегшують управління паркуванням. Шлагбауми дозволяють огородити в’їзд на територію компанії, житлового масиву і повністю контролювати усіх, хто туди заходить. Суцільні шлагбауми з пультом керування також є додатковим захистом від непрошених гостей або злодіїв. Автоматичні шлагбауми не тільки ускладнюють дії осіб, які не мають дозволу користуватися автостоянкою, але й посилюють захист від крадіжок. Завдяки використанню шлагбауму для паркування, ваше місце на парковці не буде зайняте іншим автомобілем.</p>
<h2>Застосування</h2>
<p>Використання автоматичних шлагбаумів — це насамперед захист паркінгів:</p>
<ul>
<li>на більших або менших підприємствах (склади, офіси, виробничі цехи або маленькі компанії);</li>
<li>у багатоквартирних житлових кварталах та мікрорайонах;</li>
<li>у супермаркетах та торгових центрах.</li>
</ul>
<p>У разі використання автоматичних шлагбаумів у магазинах та торгових центрах можна вдосконалити систему збирання оплати за паркування. Це пов’язано зі збільшенням прибутку завдяки кращому контролю потоку транспортних засобів на стоянці. Автоматизована система збирання оплати за паркування означає економію, а також повний контроль за кількістю автомобілів на стоянці та займаними ними місцями для паркування. Ви можете встановити обмеження на паркування, організувати бронювання місця для паркування тощо. Обслуговування клієнтів автостоянок за допомогою автоматичних шлагбаумів ще ніколи не було таким простим.</p>
<p>Якщо ви власник магазину чи готелю, адміністратор приміщення офісної будівлі, лікарні, торгового центру, школи чи університету, то автоматичний шлагбаум від vsv-group.com.ua полегшить вам керування автостоянкою і значно спростить її використання з боку працівників, клієнтів чи гостей.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/avtomatychni-shlagbaumy-dlya-parkuvannya-cze-zruchnist-ta-zahyst-139191.html">Автоматичні шлагбауми для паркування — це зручність та захист</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/avtomatychni-shlagbaumy-dlya-parkuvannya-cze-zruchnist-ta-zahyst-139191.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Українці споживають утричі більше трафіку з акцією «YouTube без перерв»</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/vodafone-news/ukrayinczi-spozhyvayut-utrychi-bilshe-trafiku-z-akcziyeyu-youtube-bez-pererv-139161.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/vodafone-news/ukrayinczi-spozhyvayut-utrychi-bilshe-trafiku-z-akcziyeyu-youtube-bez-pererv-139161.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 14:04:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини Vodafone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139161</guid>
				<description><![CDATA[<p>Vodafone проаналізував користувацькі звички клієнтів, які скористались акцією «YouTube без перерв». Із червня 2020 року Vodafone проводить масштабну акцію спільно з відомим відеосервісом в Україні та світі – платформою YouTube. Акція передбачає безкоштовну підписку «YouTube Premium» на 4 місяці і безкоштовне використання трафіку з подальшим платним продовженням або можливістю повернення до стандартних умов перегляду відео. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/vodafone-news/ukrayinczi-spozhyvayut-utrychi-bilshe-trafiku-z-akcziyeyu-youtube-bez-pererv-139161.html">Українці споживають утричі більше трафіку з акцією «YouTube без перерв»</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Vodafone проаналізував користувацькі звички клієнтів, які скористались акцією «YouTube без перерв». Із червня 2020 року Vodafone проводить масштабну акцію спільно з відомим відеосервісом в Україні та світі – платформою YouTube. Акція передбачає безкоштовну підписку «YouTube Premium» на 4 місяці і безкоштовне використання трафіку з подальшим платним продовженням або можливістю повернення до стандартних умов перегляду відео.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/06/youtube.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-131086" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/06/youtube.jpg" alt="" width="1024" height="575" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/06/youtube.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/06/youtube-850x477.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/06/youtube-768x431.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/06/youtube-696x391.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2020/06/youtube-748x420.jpg 748w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Зважаючи на глобальну популярність платформи YouTube і тренд зростання споживання відеоконтенту, пов’язаний зі змінами способу життя більшості людей, українські споживачі схильні до використання більших обсягів інтернет-трафіку.</p>
<p>Акція, яка дозволяє абонентам Vodafone користуватися YouTube без обмежень, підтверджує цей тренд: абоненти з підключеною акцією споживають у середньому на місяць утричі більше трафіку, ніж інші абоненти Vodafone. Кількість унікальних користувачів YouTube на місяць серед абонентів Vodafone збільшилась на 3% за період з червня по листопад 2020 року.</p>
<p>Акція стала настільки популярною серед користувачів сервісу, що станом на кінець 2020 року кількість тих, хто скористався акцією, перевищила прогнозовану кількість активацій на 10%.</p>
<p>YouTube Premium – це платна підписка, яка стала доступною з 2018 року і зараз нараховує більше 30 мільйонів користувачів у всьому світі. З YouTube Premium користування YouTube стає ще зручнішим:</p>
<p>&#8211; відео без реклами;</p>
<p>&#8211; відео не зупиняється при блокуванні екрана або користуванні іншими додатками;</p>
<p>&#8211; можливість завантаження відео та перегляду без доступу до інтернету;</p>
<p>&#8211; передбачено доступ до музичного стрімінгового сервісу YouTube Music Premium.</p>
<p>Підписка YouTube Premium діятиме на всіх пристроях, на яких доступний сервіс YouTube, за умови, що вхід буде здійснено з облікового запису, на якому активована підписка. Користуватись YouTube Premium можна на смартфоні, планшеті, телевізорі або через браузер.</p>
<p>Щоб взяти участь в акції, клієнтам Vodafone потрібно ввести комбінацію *313# і очікувати SMS з подальшими кроками.</p>
<p>Новим клієнтам компанії треба купити стартовий пакет Vodafone й активувати SIM-карту. Користувачам пристроїв на базі Android треба ввести комбінацію *313# (можна відразу після активації SIM-карти) і очікувати SMS з подальшими кроками. Користувачам пристроїв на базі iOS потрібно ввести комбінацію *313#, бажано через 24 години після активації SIM-карти, і очікувати SMS з подальшими кроками.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/vodafone-news/ukrayinczi-spozhyvayut-utrychi-bilshe-trafiku-z-akcziyeyu-youtube-bez-pererv-139161.html">Українці споживають утричі більше трафіку з акцією «YouTube без перерв»</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/vodafone-news/ukrayinczi-spozhyvayut-utrychi-bilshe-trafiku-z-akcziyeyu-youtube-bez-pererv-139161.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як у браузері Microsoft Edge синхронізувати вкладки між пристроями</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-brauzeri-microsoft-edge-synhronizuvaty-vkladky-mizh-prystroyamy-138452.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-brauzeri-microsoft-edge-synhronizuvaty-vkladky-mizh-prystroyamy-138452.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 12:51:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138452</guid>
				<description><![CDATA[<p>Microsoft запустила у своєму браузері Edge Chromium функцію синхронізації відкритих вкладок між пристроями. Також синхронізується історія перегляду. Опція працює на гаджетах з операційними системами Windows 10, macOS, Android, iOS. На пристроях, які повинні синхронізувати між собою дані браузера, повинен використовуватися один і той самий акаунт Microsoft. Опція синхронізації також повинна бути активована на кожному девайсі. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-brauzeri-microsoft-edge-synhronizuvaty-vkladky-mizh-prystroyamy-138452.html">Як у браузері Microsoft Edge синхронізувати вкладки між пристроями</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Microsoft запустила у своєму браузері Edge Chromium функцію синхронізації відкритих вкладок між пристроями. Також синхронізується історія перегляду. Опція працює на гаджетах з операційними системами Windows 10, macOS, Android, iOS.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/microsoft-edge-chromium-browser-features.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-138453" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/microsoft-edge-chromium-browser-features.jpg" alt="" width="1024" height="640" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/microsoft-edge-chromium-browser-features.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/microsoft-edge-chromium-browser-features-850x531.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/microsoft-edge-chromium-browser-features-768x480.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/microsoft-edge-chromium-browser-features-696x435.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/microsoft-edge-chromium-browser-features-672x420.jpg 672w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>На пристроях, які повинні синхронізувати між собою дані браузера, повинен використовуватися один і той самий акаунт Microsoft. Опція синхронізації також повинна бути активована на кожному девайсі.</p>
<p>В Edge Chromium на Windows 10 або macOS тапніть кнопку з трьома крапками для відкриття додаткового меню. Перейдіть у розділ налаштувань та відкрийте «Профілі». Активуйте опцію синхронізації та оберіть дані для синхронізації – історію переглядів та відкриті вкладки.</p>
<p>На мобільних гаджетах з Android та iOS також у Edge Chromium натисніть кнопку додаткового меню у вигляді трьох крапок у нижній частині екрана. Зайдіть у розділ налаштувань та прокрутіть його, поки не побачите ім’я використовуваного акаунту. Тапніть на нього, увімкніть синхронізацію і виберіть тип даних для синхронізації.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-brauzeri-microsoft-edge-synhronizuvaty-vkladky-mizh-prystroyamy-138452.html">Як у браузері Microsoft Edge синхронізувати вкладки між пристроями</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-v-brauzeri-microsoft-edge-synhronizuvaty-vkladky-mizh-prystroyamy-138452.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Камери смартфонів можуть перестати випирати з корпусу завдяки лінзі Metalenz</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/kamery-smartfoniv-mozhut-perestaty-vypyraty-z-korpusu-zavdyaky-linzi-metalenz-139065.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/kamery-smartfoniv-mozhut-perestaty-vypyraty-z-korpusu-zavdyaky-linzi-metalenz-139065.html#respond</comments>
				<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:20:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139065</guid>
				<description><![CDATA[<p>Багатьом користувачам не подобається, що їхні смартфони не вдається покласти на стіл рівно. Девайси хитаються через те, що їхня камера виступає за корпус. Це не примха вендорів, а фізичні обмеження використовуваних лінз. Однак уже наприкінці цього року в смартфонах почнуть встановлювати новий тип лінз Metalenz, який дозволить зрівняти камери з поверхнею корпусу. Об’єктиви камер смартфонів [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/kamery-smartfoniv-mozhut-perestaty-vypyraty-z-korpusu-zavdyaky-linzi-metalenz-139065.html">Камери смартфонів можуть перестати випирати з корпусу завдяки лінзі Metalenz</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Багатьом користувачам не подобається, що їхні смартфони не вдається покласти на стіл рівно. Девайси хитаються через те, що їхня камера виступає за корпус. Це не примха вендорів, а фізичні обмеження використовуваних лінз. Однак уже наприкінці цього року в смартфонах почнуть встановлювати новий тип лінз Metalenz, який дозволить зрівняти камери з поверхнею корпусу.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/the-first-cell-phone-with-a-200mp-camera-could-be-just-around-the-corner-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-138913" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/the-first-cell-phone-with-a-200mp-camera-could-be-just-around-the-corner-2.jpg" alt="" width="800" height="417" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/the-first-cell-phone-with-a-200mp-camera-could-be-just-around-the-corner-2.jpg 800w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/the-first-cell-phone-with-a-200mp-camera-could-be-just-around-the-corner-2-768x400.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/the-first-cell-phone-with-a-200mp-camera-could-be-just-around-the-corner-2-696x363.jpg 696w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a></p>
<p>Об’єктиви камер смартфонів використовують традиційні лінзи, які являють собою випуклі та впуклі півсфери. Лінза Metalenz використовує нову технологію під назвою оптичні метаповерхні. Це дозволяє зробити таку лінзу плоскою без погіршення якості зображення, якщо порівнювати з традиційною конструкцією.</p>
<p>В об’єктиві сучасної смартфонної камери міститься кілька лінз традиційної конструкції. Наприклад, у iPhone 12 Pro об’єктив нараховує сім лінз. Це дозволяє зменшувати недоліки переломлення світла кожною лінзою та підвищує загальну якість зображення. Однак за це доводиться розплачуватися великими габаритами об’єктива.</p>
<p>«Оптика в смартфонах сьогодні складається із чотирьох-семи лінз, – каже менеджер розробника оптики Zeiss Олівер Шніделбек. – Якщо у вас тільки один елемент, за законами фізики, будуть спотворення».</p>
<p>Metalenz використовує єдину скляну лінзу розміром від 1&#215;1 до 3&#215;3 мм. На її поверхні нанесені нанокоструктури, які виконують переломлення світла. Фінальна розробка цієї технології почалася у 2017 році після десятиліття досліджень.</p>
<p>Світло проходить крізь ці наноструктури, які виглядають як мільйони кіл з різними діаметрами. Саме це дозволяє досягати необхідного переломлення світла. При цьому зображення виходить таким же чітким, як і у звичайному багатолінзовому об’єктиві, а також зменшуються поширені в типових об’єктивах спотворення.</p>
<p>Розробники Metalenz кажуть, що ця лінза дозволяє не лише зменшити об’єктив. Вона також здатна пропускати більше світла до фотосенсора, ще більше підвищуючи якість зображення.</p>
<p>У Metalenz планують початок масового виробництва на кінець нинішнього року. Перше використання лінзи має відбутися в модулі 3D-сенсора для смартфона.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/kamery-smartfoniv-mozhut-perestaty-vypyraty-z-korpusu-zavdyaky-linzi-metalenz-139065.html">Камери смартфонів можуть перестати випирати з корпусу завдяки лінзі Metalenz</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/kamery-smartfoniv-mozhut-perestaty-vypyraty-z-korpusu-zavdyaky-linzi-metalenz-139065.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
